<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fisichella on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/tag/fisichella/</link><description>Recent content in Fisichella on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 08 Jul 2007 22:33:58 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/fisichella/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crónica GP Gran Bretaña 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/08/cronica-gp-gran-bretana-2007/</link><pubDate>Sun, 08 Jul 2007 22:33:58 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/08/cronica-gp-gran-bretana-2007/</guid><description>Parece que Hamilton ha dejado hoy de ser aquel piloto perfecto al que todo parecía salirle bien. Quizás ha sido la presión de correr en casa, el duro trabajo de relaciones públicas de esta semana o que ha preferido una configuración del eje trasero distinta de la de Fernando, pero el caso es que el británico hoy parecía algo deshinchado. Además, ha cometido un error en su primer repostaje donde al parecer se le ha escapado el embrague y casi se va con la manguera como hiciera Albers la semana pasada.</description></item><item><title>Crónica GP Francia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/01/cronica-gp-francia-2/</link><pubDate>Sun, 01 Jul 2007 16:13:31 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/01/cronica-gp-francia-2/</guid><description>Se venía diciendo en los últimos días que Ferrari parecía más fuerte de cara al Gran Premio de Francia. Pues así ha sido. El McLaren de Hamilton, con una estrategia a 3 paradas frente a las 2 de Ferrari no ha podido realmente plantar cara y no creo que una estrategia a 2 paradas hubiese sido mucho mejor. Pero vayamos por partes.
La salida ha transcurrido sin incidentes graves, aunque Davidson le ha dado un toque a Liuzzi y Trulli ha hecho lo propio con Kovalainen.</description></item><item><title>Crónica GP EEUU 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/17/cronica-gp-eeuu-2007/</link><pubDate>Sun, 17 Jun 2007 23:08:06 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/17/cronica-gp-eeuu-2007/</guid><description>Parece que Hamilton ha vuelto a hacer de las suyas y se ha adjudicado su segundo triunfo consecutivo. Por lo visto norteamérica le da suerte y ha sido intratable hoy en Indianápolis.
Pero recapitulemos. Todo el fin de semana parecía que Alonso estaba siendo más rápido que nadie en el óvalo estadounidense pero en la clasificación, no aguantó el pulso de Lewis y éste se llevó el gato al agua por muy poco.</description></item><item><title>Crónica GP Canadá 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/10/cronica-gp-canada-2007/</link><pubDate>Sun, 10 Jun 2007 23:01:22 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/10/cronica-gp-canada-2007/</guid><description>Finalmente, como parecían indicar todos los pronósticos y viene amenazando desde que empezó la temporada, Hamilton ha ganado el incidentado y emocionante Gran Premio de Canadá 2007, una primera victoria en el Campeonato del Mundo que presagia muchas más y pone el campeonato al rojo vivo (y no de Ferrari…).
La carrera la verdad es que ha sido complicada de seguir. En la salida, Alonso, medio intentando presionar a Hamilton se ha ido recto en la primera chicane y ha cedido la posición a Heidfeld y casi colisiona con Lewis.</description></item><item><title>Crónica GP Bahréin 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/04/15/cronica-gp-bahrein-2007/</link><pubDate>Sun, 15 Apr 2007 18:51:00 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/15/cronica-gp-bahrein-2007/</guid><description>Parece que otra semana más hay que hablar de Hamilton. Vale, ha ganado Massa en una carrera que ha dominado de cabo a rabo pero ya no es un novato como Lewis que ha terminado de momento todas sus carreras en el podio. Esta semana ha ido más allá superando a su compañero y vigente campeón del Mundo Alonso. No quiero imaginar como debe estar la prensa inglesa.
En la salida, aunque algunos acusen al británico de estorbar al asturiano, los McLaren salieron mejor que los Ferrari aunque no pudieron aprovechar del todo la ventaja.</description></item><item><title>Previo 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/03/13/previo-2007/</link><pubDate>Tue, 13 Mar 2007 22:50:38 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/13/previo-2007/</guid><description>Llevo ya unos días con la intención de escribir algo sobre la temporada que se nos avecina pero por problemillas con el anterior servidor no he podido en los últimos días hasta hoy. Como dice el dicho, nunca es tarde.
Para los que hayan vivido en otra galaxia durante los últimos meses, Schumi se ha retirado y eso lleva inevitablemente a una serie de cambios más o menos drásticos en los distintos equipos punteros.</description></item><item><title>Crónica GP Brasil</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/22/cronica-gp-brasil/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2006 22:53:30 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/22/cronica-gp-brasil/</guid><description>La calificación de ayer vaticinó una carrera en la que Schumi tendría que darlo todo para conseguir ganar si quería mantener sus posibilidades en el mundial. Era difícil pero ¿acaso no era capaz de hacerlo?
En una soberbia carrera de despedida ha demostrado que de no haber sido por el pinchazo podría haber ganado perfectamente, con el permiso quizás de Massa, que es el único que se ha despegado del grupo en una sólida carrera en casa que le ha valido la victoria.</description></item><item><title>Crónica GP de Japón</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/08/cronica-gp-de-japon/</link><pubDate>Sun, 08 Oct 2006 21:23:07 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/08/cronica-gp-de-japon/</guid><description>Como decía la canción, “la vida te da sorpresas, sorpresas te da la vida”. Y es que todo el mundo puede tener un mal dia, y a veces la fiabilidad puede dar al traste con todas las ilusiones de un piloto.
Claro, que nunca sabremos si la rotura de Schumacher ha sido casualidad, simplemente mala suerte o que en Ferrari han tensado demasiado la cuerda, confiando que el motor aguantara bien las dos carreras a tope.</description></item><item><title>Previo GP Japón</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/07/previo-gp-japon/</link><pubDate>Sat, 07 Oct 2006 00:25:25 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/07/previo-gp-japon/</guid><description>Parece que fue ayer cuando escribí la crónica del Gran Premio de China y ya tenemos de nuevo otra carrera. Esta vez en el decisivo circuito de Suzuka, donde se ha dirimido más de un campeonato del mundo.
La cosa no puede estar más reñida a falta de dos carreras: Michael Schumacher lidera el campeonato con los mismos puntos que Alonso, 116, pero con una victoria maś. Si por casualidad ganase y Alonso no puntuase, sería automáticamente campeón del mundo y en algunas combinaciones de resultados, podrían empatar a puntos, victorias y segundos puestos… sería gracioso.</description></item><item><title>Crónica GP China</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/01/cronica-gp-china/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2006 18:50:02 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/01/cronica-gp-china/</guid><description>A veces da la sensación de que la historia está ya escrita. Alonso tenía la pole y Schumi era quinto, la cosa estaba clara, pero en la F1, como en tantas otras cosas, los aciertos y errores de los protagonistas pueden dar la vuelta a cualquier situación.
La salida se produjo bajo una pista mojada, aunque ya sin lluvia. Todo salió a pedir de boca para Renault. Alonso primero y Fisi segundo y Schumacher se peleaba por detrás por mantener el ritmo de los Honda.</description></item></channel></rss>