<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>temporada-2006 on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/category/temporada-2006/index.xml</link>
    <description>Recent content in temporada-2006 on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/category/temporada-2006/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Balance 2006 (Equipos)</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/28/balance-2006-equipos/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2006 14:33:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/28/balance-2006-equipos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ya hace casi una semana que acabó la emocionante temporada 2006 y llega la hora de hacer balance. Empiezo en orden inverso de clasificación y dejo para otro día los pilotos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Renault&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una buena temporada de Renault. Pero la progresión de Ferrari les cogió un poco por sorpresa. Fallos en los repostajes y salidas de tono de algunos miembros del equipo ante las decisiones de la FIA han manchado una impecable temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ferrari&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han hecho un gran trabajo durante la temporada pero al final han tenido algunos problemas técnicos inoportunos que les han costado el campeonato de pilotos y constructores. Reclamar la pérdida de tiempo de Massa en Monza tampoco ayudo a la imagen de la escudería.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;McLaren Mercedes&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vale, no lo han hecho mal pero no están arriba y con los recursos que tienen y el apoyo de Mercedes deberían dar más guerra. Hacía años que no terminaban un campeonato sin victorias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esto añadir la marcha de Montoya, al que nunca supieron realmente manejar ni ellos ni su mánager. Apostaron por De la Rosa y salvaron con creces la 3ª plaza en el campeonato de constructores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Honda&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bastante regular, aunque no tan rápido como algunas ocasiones en 2005, ha pasado a Toyota y a Williams en la clasificación final, lo cual debe alegrarles. Parece que han encontrado estabiliad y seguro que esto trae buenos resultados. Veremos los próximos años si van por el buen camino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sauber BMW&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entrada triunfal de BMW en la F1 con un equipo propio desligado de Williams. Han superado a su ex-equipo y han acumulado una buena cantidad de puntos. Mucha fiabilidad y trabajo muy serio dirigido por Thiessen. No creo que muchos crean ya que BMW se equivocó al comprar Sauber.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han alcanzado sus expectativas más optimistas y no creo que sea casualidad. El año que viene seguirán dando guerra, aunque necesitarían un piloto excepcional para dar consistencia ¿será Kubica con un poco de tiempo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Toyota&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sé donde piensan llegar en la F1, pero van hacia atrás. Si siguen así cualquier dia serán el nuevo farolillo rojo. No se puede estar un dia en los primeros puestos y dos semanas despues pegarse por no ser los últimos, tanta irregulraridad es incomprensible e inadmisible. Otro año así y rodarán cabezas&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Red Bull Racing Ferrari&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la zona media baja de la tabla cuesta destacar, pero los de RBR se han mantenido por lo menos regulares entre P8 y P12, que es su lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La excepcional actuación de Coulthard en Mónaco les proporcionó incluso un podio. Veremos como avanza este joven equipo en los próximos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Williams Cosworth&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro equipo grande que ha tenido un mal año. Empezarón fuerte, con un motor Cosworth que venía dispuesto a comerse el mundo pero la falta de mejoras a lo largo del año y los problemas de fiabilidad, no solo del motor han minado los resultados del equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y a esto añadir las dos veces que Rosberg y Webber han colisionado entre ellos. Esto es inadmisible en un equipo de esta categoría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Toro Rosso Cosworth&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de ir con V10 limitados tampoco han destacado ni han tenido tanta ventaja como decían algunos al princpio de la temporada. Probablemente un coche flojo enmascaró las ventajas del V10, pero teniendo en cuenta que lograron salvar a Minardi, era una concesión necesaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los próximos pasos de la escudería son difíciles de prever. De momento el año que viene montarán motores Ferrari o Renault V8, lo cual permitirá ver realmente la competitividad del equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spyker MF1 Toyota&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los problemas internos de la escudería han minado cualquier posibilidad de mejorar. Vale, no han quedado los últimos pero Super Aguri es completamente nueva y monta chasis de hace 5 años, así que ya contaban con que serían los últimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deberían haber alcanzado por lo menos a los Toro Rosso con más asiduidad y aun así han visto más de una vez a Sato en los retrovisores. Veremos si la entrada de los nuevos propierarios mejoran algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Super Aguri Honda&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han hecho un esfuerzo titánico para montar un equipo de F1 de restos de Arrows y gente centrada y con conocimiento. Los resultados no han brillado pero diría que han mejorado bastante a lo largo de la temporada, alcanzando a los MF1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fichaje de Yuji Ide dio mucho que hablar y no era para menos. Yamamoto ha demostrado que por lo menos sabe llevar un coche rapido por lo negro aunque le falte experiencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auspiciados por Honda y con un invierno por delante para hacer un coche mejor, probablemente el año que viene puedan salir con más regularidad de los últimos puestos y meterse de lleno en la parte media baja de la tabla.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Brasil</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/22/cronica-gp-brasil/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2006 22:53:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/22/cronica-gp-brasil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La calificación de ayer vaticinó una carrera en la que Schumi tendría que darlo todo para conseguir ganar si quería mantener sus posibilidades en el mundial. Era difícil pero ¿acaso no era capaz de hacerlo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una soberbia carrera de despedida ha demostrado que de no haber sido por el pinchazo podría haber ganado perfectamente, con el permiso quizás de Massa, que es el único que se ha despegado del grupo en una sólida carrera en casa que le ha valido la victoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/10/alonso-campeon.jpg&#34; alt=&#34;Alonso en el podium de Brasil - autosport.com&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso también ha hecho lo que debía. Sin errores, manteniendo un buen ritmo y sin poner en peligro su posición. Habría sido una tontería arriesgar por una victoria que no le llevaba a ningún sitio y aun así ha quedado en mejor posición de lo que muchos pensábamos. ¡Enhorabuena al campeón!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Junto a un emocionado y contento Massa por su victoria en casa y Alonso por su revalidación del título estaba otro contento Button, que parece que las críticas de Bernie diciendo que no ponía toda la carne en el asador le han dado fuerzas. Y no es para menos, salía muy atrás en la 14ª posición de la parrilla. Ha maximizado las oportunidades para remontar y llegar hasta el podio no se sabe muy bien como.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención a parte para el 4º: Michael ha dado toda una lección de lo que ha aprendido estos años. Ha salido a por todas pasando por todos los huecos hasta llegar a Fisichella, en la 5ª posición. En las S de Senna le ha hecho una pasada impresionante con derrape y todo incluido pero no sé si por un pequeño toque con el Renault o qué, ha pinchado la rueda trasera izquierda y ha perdido un montón de tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin aplacarle lo más mínimo, ha remontado de nuevo adelantando a todos y a cada uno de los coches que le precedían, hasta llegar de nuevo a Fisichella. En las mismas S de Senna, pero unas cuantas vueltas más tarde ha conseguido poner nervioso al italiano que ha bloqueado los frenos y le ha dejado via libre al heptacampeón. Tras esto, ha seguido tirando y marcando vueltas rapidísimas hasta alcanzar a Kimi. Parecía que no iba a poder, pero en su lugar favorito, las primeras curvas de Brasil se le ha emparejado ganándole la posición. Vale que eso ha estado al límite pero ha conseguido alzar a todos de sus butacas. Una pena que se vaya. Gracias por todo Schumi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras él ha llegado Kimi, que en contra de lo que nos tiene acostumbrados ha ido de más a menos en esta carrera con un McLaren que no daba la talla. Lo mismo Fisichella. Mucho se habló del nuevo motor con 10CV extra. Nadie los ha visto, deben de haberse quedado en algún abrevadero porque bajo el capó de Fisi no están. El año que viene veremos si Kovalainen también le dá sopas con hondas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cerrando los puntos, Barrichello con su Honda y De La Rosa con el McLaren. El brasileño no ha estado a la altura de Button, ni hoy ni el resto de la temporada pero por lo menos ha conseguido algunos puntitos en casa y ha llegado hasta la meta lo cual está bastante bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El piloto catalán por su parte, tras una floja calificación (¿más excusas, Pedro?) ha hecho una carrera a una parada que no le ha ido del todo mal. Ritmo constante y ha maximizado sus posibilidades bastante bien sin cometer errores. Puede que también haya sido su última carrera en F1. Ya veremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si alguien vió la clasificación y ahora lee esto se estará preguntando por los Toyota&amp;#8230; Unas vueltas después de la marcha del Safety Car han abandonado sin problemas aparentes los dos. Un triste final para una triste temporada del equipo Germano-Japonés. ¿Dónde está ese Kaizen del que tanto presumen en Toyota? No sé que piensan hacer pero es una de cal y una de arena y no creo que haga mucho bien a la marca nipona. Finalmente han quedado por detrás de BMW-Sauber en el mundial de constructores, y eso que los bávaros están en su primer año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro desastre ha sido el de Williams. En la primera vuelta sus dos corredores han chocado entre ellos. Webber ha roto el alerón trasero y ha tenido que abandonar y Rosberg ha descubierto que sin alerón delantero no se corre demasiado bien y se ha estrellado fuertemente contra la barrera lo que ha obligado a la salida del Safety Car en la segunda vuelta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya fuera de los puntos nos encontramos a Kubica, que demuestra una vez más gran madurez y un futuro prometedor para este casi desconocido polaco que está causando furor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y la revelación de la carrera: Sato con el Super Aguri ha quedado 10º!!! La posición de parrilla no deparaba nada bueno pero en una de las mejores carreras del japonés que recuerdo, ha mantenido el tipo por delante de los Red Bull, los Toro Rossos y los Spyker. Felicidades a uno de los más imprevisibles de la parrilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras él, nos encontramos a los habituales de esta zona de la parrilla. Speed con el Toro Rosso, seguido de Doornbos con el Red Bull, que además salía el último por cambiar motor y Liuzzi con el otro STR. Coulthard probablemente hubiera quedado 9º o 10º, pero un problema le ha obligado a abandonar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras los equipos energéticos, los turbulentos Spyker de Albers y Monteiro, que siguen sin brillar demasiado pero el año que viene seguramente mejorarán un poco con unos motores más decentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cerrando la clasificación, Yamamoto con el Super Aguri. Vale que no es el más rápido, pero por lo menos cruza la meta regularmente y el coche se ha mostrado bastante fiable durante toda la temporada. Espero que el año que viene les vaya mejor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y esto ha sido lo que ha dado de sí está interesante temporada 2006 de F1. En unos días haré el balance, que creo que ha sido positivo y lleno de emociones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un saludo y nos vemos por aquí haciendo tiempo hasta la temporada 2007.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Brasil</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/21/previo-gp-brasil/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2006 17:57:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/21/previo-gp-brasil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me parece que hace cuatro días estaba escribiendo la previa del gran premio inaugural de Bahrain y ya estamos a finales de octubre, delante de la última carrera de esta emocionante temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Brasil, hacía tiempo que no cerraba el calendario este circuito de Sao Paulo, que ha sido en muchas ocasiones el Gran Premio inaugural. Siempre trae recuerdos de Senna, con ese público tan devoto por su ídolo y esas carreras épicas llenas de agua. Parece que este año el tiempo andará tambien revuelto, ya veremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/10/brasil.png&#34; alt=&#34;Circuito Brasil&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas vueltas se han dado al tema de que si Alonso irá a ganar, si Schumi se centra en el campeonato de constructores, etc. En mi opinión, Alonso sabe manejar los puntos y sería estúpido por su parte perder el campeonato por un error suyo, así que tomará los riesgos justos y necesarios para puntuar de la mejor forma posible. Por su parte, Schumi puede decir misa que irá a por todas como siempre y a esperar que le pase algo al asturiano. Que todo es posible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Respecto a lo de mi conspiranoia de Massa echando de la pista a Alonso&amp;#8230; ahí lo dejo caer, aunque sería muy feo y probablemente ganaría Alonso por decisión administrativa, aunque tendría su gracia que pasara algo así. Desde luego, la prensa amarilla-deportiva española se pondría las botas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dejando a parte el duelo por el mundial, este será un gran premio de muchas despedidas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Michelin: Abandona la F1 con la cabeza bien alta, a pesar de los errores garrafales de EEUU el año pasado. El año que viene entrará solamente Bridgestone y los franceses ni siquiera han intentado permanecer más tiempo rivalizando con ellos para ser el fabricante único.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cosworth: Un clásico de la F1 que también deja (de momento) la máxima categoría. Su aventura con Williams no ha ido del todo mal, pero al motor le ha faltado desarrollo. Empezó siendo muy potente y ahí se ha quedado viendo como los demás le pasaban en prestaciones. Y es que fabricar un motor sin tener una remuneración publicitaria es complicado en esta época.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De La Rosa: Como no entre en otro equipo, probablemente el duo de McLaren será Alonso y Hamilton. Lewis no solo es bueno, es una bomba publicitaria: negro, joven, inglés&amp;#8230; ¡qué más se puede pedir!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Montagny: El francés también dice adiós a Super Aguri y parece que de momento volverá a ser probador&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Suzuka: De momento el Gran Premio de Japón se traslada a Fuji hasta nueva orden. En mi opinión es una gran pérdida, era entretenido de vez en cuando.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Schumacher: La F1 termina una era con la retirada del alemán. Seguro que el año que viene Ferrari empieza a notar el cambio.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Y alguno más que me habré dejado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mañana a las 19h, hora peninsular, la última carrera en directo. Que gane el mejor.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP de Japón</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/08/cronica-gp-de-japon/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2006 21:23:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/08/cronica-gp-de-japon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como decía la canción, &amp;#8220;la vida te da sorpresas, sorpresas te da la vida&amp;#8221;. Y es que todo el mundo puede tener un mal dia, y a veces la fiabilidad puede dar al traste con todas las ilusiones de un piloto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro, que nunca sabremos si la rotura de Schumacher ha sido casualidad, simplemente mala suerte o que en Ferrari han tensado demasiado la cuerda, confiando que el motor aguantara bien las dos carreras a tope. En cualquier caso, son cosas que pasan, lo que pasa es que cuando queda tan poco para el final y la cosa está tan igualada, las desgracias se magnifican. Si hubiera roto el motor en la 3ª carrera y ahora Schumi tuviera a Alonso a 10 puntos&amp;#8230; pues no sería lo mismo. Pero tal como iban, el alemán era el favorito en casi todas las apuestas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La clasificación de ayer fue como era de esperar. Ferrari muy fuertes, con unos Bridgestone que hacen maravillas en las primeras vueltas, como Toyota tambien pudo constatar, que al final, aunque iban descargados, no era tanto como la gente pensaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras la salida, Massa mantuvo la pole, Schumi detrás y Alonso consiguió colarse entre los dos Toyotas. Por fortuna para él, Ralf no rodaba despacio en absoluto y no perdieron apenas tiempo sobre la cabeza, aunque rodar tan pegados le ha dado un buen susto a Fernando, que se ha pasado un poco en una curva y Trulli casi le pasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como era de esperar Schumacher adelantó a Massa en la tercera vuelta, aunque el brasileño tampoco es que se haya dejado, la diferencia de tiempos entre ambos no era grande. Felipe Massa ha tenido que entrar a boxes en la vuelta 13 por un pinchazo, que le ha hecho perder algo de tiempo, mientras que Alonso ha adelantado a Ralf metiéndole un hachazo en la primera curva, aunque el de Toyota ha entrado a repostar en la siguiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ventaja que llevaba Alonso sobre Massa era suficiente para salir delante tras el repostaje y el asturiano ha encontrado un buen ritmo de carrera, marcando la vuelta rápida y recortando distancia a Schumi. Han parado en boxes, primero el Renault y luego el Ferrari pero sin grandes variaciones. Los tiempos se han mostrado bastante parejos, siendo más rápido el alemán al principio de la tanda y algo más rápido Alonso al final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás, los Toyota perdían un poco de fuelle, y Button estaba fuerte, con paradas muy tardías los dos Honda. Tras él, Kimi remontaba posiciones en un estilo ya muy habitual suyo cuando clasifica mal, de dos primeras tandas larguísimas para deshacerse del tráfico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegado el momento del segundo pit stop, las cosas no han variado en cabeza&amp;#8230; en principio. Schumi ha parado más tarde que Alonso, en la vuelta 36 y todo parecía ya un camino rápido pero seguro hacia la meta y por tanto, hacia su título pero&amp;#8230; un humo blanco ha salido de su motor. Al principio un poquito y luego se ha confirmado la rotura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicen que los campeones tienen suerte, quizás Alonso la ha tenido hoy de cara. En cualquier caso, ha conseguido encontrar un gran ritmo de carrera que luego ha comentado que incluso estaba sorprendido porque no andaba muy contento con el coche este fin de semana, pero por lo visto se crece ante las dificultades, cosas de los grandes pilotos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Teóricamente, no está todo el pescado vendido, porque si el Renault se rompiese y ganase Schumacher en Brasil, aún sería campeón del mundo, pero ¿porqué se le va a romper el coche a Alonso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conclusión, 126 puntos para el asturiano frente a 116 del alemán. 195 puntos para Renault frente a 186 puntos para Ferrari, sólo 9 puntos que dejan el campeonato de constructores completamente abierto. En Brasil veremos qué ocurre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras Alonso, ha llegado un Massa un tanto decepcionado, por su propio resultado y por el abandono de Michael. Según él podría haber ganado de no ser por el pinchazo. Tengo mis dudas al respecto. Fisichella ha ocupado la otra plaza del podio. Una buena carrera para él, que parece que bajo la presión del final de temporada lo está dando todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras ellos, ha llegado un estupendo Button. Salía con Barrichello desde la cuarta fila. Un resultado soso para Honda en casa, pero llevaban mucho combustible. Un toque en la primera vuelta ha dado al traste con las aspiraciones del Brasileño, que podría haber acabado junto al británico en los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kimi con una espectacular remontada, gran regularidad y tandas largas consiguió colarse en la 5ª plaza desde la 10. Una estrategia muy dominada este año por McLaren, con el peor coche de la última década. Por su lado, De la Rosa salía desde la 13ª pero problemas varios y un poco de falta de la experiencia de Kimi en este tipo de estrategias a tandas largas no le hicieron conseguir un gran resultado y sólo ha podido ser 11º al final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como era de esperar, los Toyota clasificaron muy arriba bastante descargados y al principio aguantaron bien el tirón, pero las paradas prematuras y una larga última tanda, les hicieron bajar un poco hasta las posiciones 6 de Trulli y 7 de Ralf. En cualquier caso, no se ven muchas veces dos Toyotas cruzando la meta, y menos en los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los que estuvieron muy sólidos y bien fueron los BMW Sauber. El supereficiente Heidfeld marcó un puntito más para la marca y Kubica remontó desde la 12ª posición de parrilla. Este chico promete y puede que Sauber-BMW gane a Toyota en el mundial de constructores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nico Rosberg ha mantenido el tipo en Japón pero tampoco ha brillado. Llegó como salió en P10 pero hizo mejor trabajo que Webber, que calificó muy flojo y se salió en una curva y no tuvo más remedio que golpear el muro. Una temporada para olvidar de Williams, aunque creo que ya se lo esperaban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como ya he dicho, 11º entró Pedro y luego Barrichello. Después Doornbos con el Red Bull, Liuzzi con el Toro Rosso, que hizo un espectacular trompo en la entrada a recta de meta sin consecuencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención a parte para Sato. El ídolo local aguantó hasta el final y estuvo por delante de los Spyker (antes Midland) y su compañero Yamamoto. Se le vió contento cuando bajó de su coche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los abandonos, Webber, Schumacher, Speed, Coulthard y Albers, que rompió la suspensión trasera de forma espectacular dejando un palier en la pista&amp;#8230; pero no sacaron ni siquiera bandera amarilla. Increible. La zaga del Spyker se desintegró por completo al salir de la chicane, pero Christijan puto llegar incluso a boxes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso es todo lo que ha dado de sí este Gran Premio, salvo error u omisión. Nos vemos el dia 22 en Brasil, para cerrar esta emocionante temporada.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Japón</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/07/previo-gp-japon/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2006 00:25:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/07/previo-gp-japon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece que fue ayer cuando escribí la crónica del Gran Premio de China y ya tenemos de nuevo otra carrera. Esta vez en el decisivo circuito de Suzuka, donde se ha dirimido más de un campeonato del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa no puede estar más reñida a falta de dos carreras: Michael Schumacher lidera el campeonato con los mismos puntos que Alonso, 116, pero con una victoria maś. Si por casualidad ganase y Alonso no puntuase, sería automáticamente campeón del mundo y en algunas combinaciones de resultados, podrían empatar a puntos, victorias y segundos puestos&amp;#8230; sería gracioso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, Renault saca solamente un punto a Ferrari en el campeonato de constructores, así que estamos ante una de las temporadas más abiertas y emocionantes de la F1, se nota que la era Schumacher se acaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toda la semana han estado dando vueltas a las famosas declaraciones (o no?) de Alonso, que en cierto modo parecía criticar el apoyo que ha tenido por parte de Renault en algunos puntos cruciales como en EEUU o en el pasado gran premio, con problemas en las gomas y teniendo que pelear con su compañero de equipo. Por su parte, Briatore y Fisichella han quitado hierro al asunto y la prensa se ha encargado de crear un poco de polémica. Según Flavio, estas palabras pueden incluso motivar más al equipo por hacer las cosas bien. En cualquier caso, el que se encargaba de cambiar la tuerca del neumático trasero que ha tenido problemas dos veces, ha sido sustituido por otro, para &amp;#8220;evitarle la presión&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/10/japon.png&#34; alt=&#34;Suzuka&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al trazado nipón, es uno de los circuitos más técnicos del campeonato, con curvas realmente complicadas. Las eses son delicadas, Degner también, Spoon es una doble curva que hay que hacer perfecta para salir bien y como no, la 130R, una de las curvas más rápidas del campeonato, en la que el año pasado Alonso adelantó a Schumacher de forma espectacular. Es un estupendo circuito de carreras y es una pena que el año que viene lo cambien por Fuji, que tampoco esta nada mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tiempo es también una variable importante aquí, ya que las lluvias son frecuentes y aunque se espera tiempo más o menos bueno, en los entrenamientos del viernes hubo de todo un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a mis pronósticos, debería ser cauto. Se le suele dar bien a los buenos pilotos y un coche bien equilibrado, como el Renault es ideal para el circuito. El Ferrari también se muestra muy bueno en todo tipo de trazados, sobretodo este final de temporada. Así que creo que la cosa va a estar reñida, teniendo en cuenta lo que se juega cada uno. Como detalle, los Renault repiten el motor de China mientras que los Ferraris montan uno nuevo, aunque a estas alturas eso no debería ser un problema, por lo menos para estos equipos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otros que lo darán todo y más serán los Toyota, que no me extrañaría verlos en posiciones de pole, aunque luego en carrera vayan para abajo. Pueden ser convidados de piedra en la lucha por el título. Honda seguro que también se pone las pilas para esta carrera, aunque creo que tienen más facil que Toyota lo de conseguir un resultado decente. Y no olvidemos los eternos candidatos de McLaren. Räikkonen probablemente siga con su mala suerte pero Pedro de la Rosa conoce muy bien el trazado y puede hacer un gran papel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que, como en todo, nada está escrito. Si alguien quiere saber como acaba todo esto, el domingo a las 7 de la mañana (CET) o si no queréis madrugar, seguro que la hacen en diferido a media mañana. Y si no, siempre se puede leer mi crónica. Hasta entonces, y que gane el mejor.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP China</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/01/cronica-gp-china/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2006 18:50:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/01/cronica-gp-china/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A veces da la sensación de que la historia está ya escrita. Alonso tenía la pole y Schumi era quinto, la cosa estaba clara, pero en la F1, como en tantas otras cosas, los aciertos y errores de los protagonistas pueden dar la vuelta a cualquier situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/10/1159697125.jpg&#34; alt=&#34;Schumi...&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salida se produjo bajo una pista mojada, aunque ya sin lluvia. Todo salió a pedir de boca para Renault. Alonso primero y Fisi segundo y Schumacher se peleaba por detrás por mantener el ritmo de los Honda. Todo parecía concordar con lo previsto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Räikkonen seguía de muy cerca a Fisico y antes de entrar en boxes le dió caza y lo adelantó con mucha superioridad. Fué el primero en entrar en boxes y poco después de salir, tuvo que abandonar una vez más, y van ya 6 esta temporada, que parece que será la primera de McLaren sin victorias en muchos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer pit stop ha marcado la clave de la carrera. La mayoría de los pilotos han optado por mantener las ruedas de mojado, estaban funcionando bien adaptándose a las condiciones cambiantes de la pista que se iba secando. Pero Alonso ha confiado en cambiar los Michelin delanteros por unos nuevos intermedios, esperando que se volvieran casi lisos en unas pocas vueltas y aprovechar mejor la poca agua que quedaba. La idea no era mala del todo, pero nadie se atrevió con ese cambio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A medida que pasaban las vueltas, Alonso llevaba una ventaja considerable pero sus neumáticos no se degradaron como él planificó, tardaron más de lo previsto y esto le hizo ser muuuy lento en comparación con sus perseguidores. Fisichella mantuvo a raya a Schumacher que ya se había deshecho de todos pero al final se vió que el asturiano iba demasiado lento. Con esto, el italiano y el alemán le pasaron y lo perdieron de vista en sus retrovisores bastante rápido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como era de esperar, aunque mejoraron un poco las condiciones, hizo una segunda parada un poco temprana para poner ruedas de seco. Otros ya lo habian intentado con poca suerte, como Kubica, que tuvo que volver a intermedios, pero ahora parecía un buen momento si conseguía aguantar el coche bien hasta que se calentaran. Así lo hizo, pero había perdido demasiado tiempo como para cazar a la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Massa también puso ruedas de seco y cuando rodó más rápido que el propio Schumacher, hicieron entrar al Ferrari de éste, no se si por casualidad o por estrategia. Montó ruedas de seco y salió, mientras Fisichella mantenía el liderato. Entró en la siguiente vuelta y al salir, no pudo controlar bien el coche en las primeras curvas, las más mojadas. Entonces Michael aprovechó para adelantar al italiano en un momento de debilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta tercera parte, Alonso marcó varias vueltas rápidas seguidas hasta alcanzar a Fisichella, que no le puso problemas para dejarle pasar y así, mantener a raya la ventaja de Schumacher. Al final se puso a llover un poco y complicó el pilotaje, pero ninguno de los que iba en cabeza estaba en situación de arriesgar nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, 116 puntos para cada uno, aunque Renault sale favorecida en el campeonato de constructores y ha recuperado el liderato del campeonato de constructores por un solo puntito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el trío de cabeza, ha llegado un compacto grupo, algo ajetreado con la aparición de la lluvia y la estelar intervención de Sato (que ha sido descalificado) y Albers (que le han añadido 25 segundos a su tiempo). Los dos Honda, que han hecho una gran carrera, muy regulares los dos (con una excursión de Button, pero hoy se perdona) y al final han sido Button 4º y Barrichello 6º. La 4ª posición parecía reservada para Heidfeld, que ha hecho otra de sus carreras discretas pero efectivas, pero la comentada maniobra en las últimas curvas, con Sato y Albers en medio de todo en la que Rubens ha tocado a Nick y ha hecho un trompo, perdiendo los valiosos 5 puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los Hondas se ha colado Pedro de la Rosa, que ha aprovechado el incidente para pasar al brasileño. Una carrera complicada, pero se ha mantenido bien en ese grupo que iba bastante deprisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cerrando los puntos, Mark Webber, que salía bastante retrasado pero se ha defendido bien bajo la lluvia, robándole a última hora la 8ª posición a David Coulthard, que está siempre al acecho de los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras ellos encontramos a Liuzzi y a Rosberg, habituales ya de estas posiciónes de media tabla. Luego ha llegado Doornbos, que ha estado poniendo en aprietos a su compañero Coulthard, aunque hoy le ha faltado un poco de la experiencia del escocés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kubica ha protagonizado una de las acciones más entretenidas, cuando ha puesto ruedas de seco antes de tiempo y parecía que fuera rodando sobre hielo. Quizás con un poco más de maña podría haber calentado más las ruedas y haber aguantado&amp;#8230; quién sabe&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un flojo Speed, luego Albers y cerrando la clasificación Yamamoto. Sato ha llegado antes que el holandés, pero lo han descalificado más tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención aparte para los Toyota. Un fin de semana desastroso. No pasarón del primer corte en la calificación de ayer y hoy no han salido de las últimas posiciones en toda la carrera, para, al final, terminar los dos retirados. Cada día me sorprenden más. A veces están arriba y otras veces parecen Minardis. Veremos cual es el futuro de esta escudería.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso es todo lo que ha dado de sí la carrera de hoy. La semana que viene más F1 en Suzuka, donde se han decidido muchos campeonatos del mundo en los últimos tiempos. En cualquier caso, que gane el mejor.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP China</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/09/30/previo-gp-china/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2006 00:58:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/09/30/previo-gp-china/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ha pasado casi un mes desde el polémico Gran Premio de Italia, que ha servido para relajar un poco los ánimos, digerir la marcha de Schumacher y sobretodo prepararse para la que se prevé una complicada recta final para muchos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como las cosas hechas ya no se pueden cambiar, China se plantea como el principio del final de la temporada. Solamente dos puntos separan a los líderes del campeonato. Es momento de olvidar Italia, Mónaco y todas las demás polémicas de año y centrarse en una sola cosa: conseguir más puntos que nadie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso a priori no parece tenerlo nada fácil. En las últimas carreras cuenta con 2 retiradas en las últimas tres carreras, las únicas de la temporada y estoy seguro que eso inquieta a más de uno en Renault. De hecho, probablemente sin esas roturas llevaría más de 10 puntos de ventaja sobre Michael.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El alemán lleva la racha contraria. En cuanto el Renault ha flaqueado un poco, los Ferrari se han mostrado casi imbatibles y muy sólidos y fiables (bueno, parece que Massa ha roto un motor&amp;#8230;). Esto le da cierta ventaja psicológica y probablemente real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos van a querer llevarse el gato al agua. Alonso porque lo tenía todo de cara a mitad de temporada (según el calvo de T5, en el bolsillo). Schumacher porque quiere retirarse ganando como un supercampeón: 8 títulos. Ahí es nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún así, si hacemos caso de las cifras, este no es el circuito favorito del Kaiser y uno de los que se le resisten, ya que fue 12º en 2004 y 6º en 2005, mientras que Alonso fue 4º en 2004 y ganó el año pasado, por lo que igual se le da bien al asturiano y puede sacarle algún puntito al alemán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/09/china.png&#34; alt=&#34;Circuito de Shanghai&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;China es un circuito moderno, diseñado por el germano Tilke, como tantos otros. Sobre un lecho pantanoso se hizo un circuito de formas caprichosas con unas cuantas curvas anchas de radio variable que dan algo de juego y un par de rectas importantes, una acabada en una gran frenada que puede favorecer algún que otro adelantamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cualquier caso, este Gran Premio tiene muchos más alicientes que simplemente la carrera en pista, así que espero que valga la pena el madrugón. El domingo a las 8 de la mañana, hora penínsular.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Italia</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/09/11/cronica-gp-italia/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2006 00:01:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/09/11/cronica-gp-italia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aunque podría, no voy a entrar en polémica sobre la decisión de la FIA de ayer. Solamente decir, que aunque no me pareció justa, sobre el papel pueden penalizar a Alonso porque estaba en vuelta de lanzamiento. Pero también que en el pasado se han obviado quejas semejantes de otros equipos y pilotos. Quizás no eran lo mismo exactamente, pero han aplicado las normas muy al límite y de forma discutible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dejando a parte este asunto, la clasificación quedó favorable a Ferrari en un circuito típicamente Ferrari. A priori, el motor Ferrari, como el BMW, son de los más potentes y aquí el secreto está en tener la mayor potencia posible para poder poner el alerón más inclinado posible. De ese modo, se compensa la velocidad punta y se gana velocidad en las curvas rápidas, que hay 2 o 3 importantes en Monza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso, Kimi aunque calificó bien, pocos pensaban que podía aguantar ante el poderío de los Ferrari. Aun así, ha aguantado muy bien el tirón, estando en algunas etapas de la carrera a la altura de Schumacher. Los McLaren iban con poca gasolina y eso les ha penalizado y el finlandés no ha podido mantener el liderato en el segundo relevo. Schumi se ha hecho entonces amo y señor de la carrera, administrandola a su gusto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cualquier caso, Kimi ha mantenido una excelente segunda posición, que aunque no le da aun ninguna victoria esta temporada, le brinda otro podio, pero seguro que le sigue sabiendo a poco. Y a Ron Dennis también.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tercera posición del podio la ha ocupado Robert Kubica, haciendo historia para su país, Polonia, que no ha tenido nunca un gran piloto. BMW ha estado trabajando duro en su nueva evolución aerodinámica así como en el motor, que se ha mostrado como uno de los más potentes de la parrilla. No sé por cuanto van ahora pero fijo que los F1 V8 ya arrojan más de 800CV. Salía por detrás de su compañero Heidfeld, en 6ª posición pero se ha desenvuelto muy bien en la salida y ya se ha conseguido meter 3º, posición de la que no ha bajado en toda la carrera, ya que ha sido uno de los que más tarde ha parado entre los que iban a 2 paradas. Además, el equipo suizo-alemán ha superado a Toyota en la clasificación de marcas y eso es buena señal se su progresión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/09/alonso-down.jpg&#34; alt=&#34;Alonso se queja (de Autosport)&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A decir verdad, ha habido un momento, el más emocionante y espectacular de toda la carrera en que Kubica ha perdido la tercera plaza. Alonso iba 5º, pegado a Massa y este a si vez al polaco. Massa ha entrado en el box, pero el asturiano, que marcaba sus mejores vueltas ha seguido hasta alcanzar al BMW. En ese momento, han entrado a boxes, casi pegados y han salido completamente emparejados, aunque el Renault tenía el lado bueno. Y además por delante de Massa. Esto colocaba a Alonso en una excelente 3ª posición, tras haber salido 10º. Ha empezado a tirar fuerte, pero el motor ha dicho basta, y eso que era nuevo. Seguro que en Enstone aun se están tirando de los pelos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Massa iba pegado al asturiano tras deshacerse de Kubica y se ha visto envuelto en una nube de aceite a la entrada de la primera variante por lo que ha bloqueado los frenos y ha tenido que cambiar los neumáticos. Esto le ha dejado fuera de los puntos, en la 9ª posición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el triplete de cabeza ha llegado Fisichella. Se arriesgó un poco en la tercera calificación, cargando para una sola parada, por lo que calificó 10º (salió 9º), pero al final le dió bastante buen resultado y aprovechó los abandonos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el italiano llegaron los 2 Honda. El motor no fue de los más potentes hoy, pero tienen un conjunto bueno en general y le sacaron provecho y afianzan al equipo japonés como el cuarto del campeonato de constructores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Toyota de Trulli llegó 7º, en una sólida carrera a 1 parada y luego entró Heidfeld, con el otro BMW. Ha cometido el fallo de exceder la velocidad en el pit lane en su primera parada y eso le ha comportado un drive-through cuando iba estorbando un poco a Alonso. Ha perdido unas tres posiciones, lo cual habría sido un resultado genial para BMW.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fuera de los puntos llegó Massa, por los motivos explicados, aunque una salida algo floja le ha condenado a estar toda la carrera detrás del tráfico, especialmente de Kubica, del que no ha podido deshacerse en ningún momento, perdiendo unos valiosos segundos sobre la cabeza de carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya a mucha distancia llegó el Williams de Webber, que se ha visto hoy que el que empezó siendo uno de los motores más potentes, el Cosworth, no ha podido mantener el ritmo de evolución de la competencia. Una pena, porque el coche parece bueno. Su compañero Rosberg ha sido el primero en abandonar con problemas de dirección, y es que el equipo de Frank Williams no anda muy fiable esta temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los que se lo han pasado bomba han sido los chicos de Red Bull, en general. Klien (RBR), Coulthard (RBR), Speed (STR) y Liuzzi (STR) han ido juntitos desde el principio, adelandandose, poniendose en paralelo y haciendo de las suyas. Por lo menos han llegado todos pero no hemos podido disfrutar de su interesante carrera paralela porque la realización ha sido bastante mala.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el grupito ha llegado el otro Toyota de Ralf Schumacher, que no se ha encontrado este fin de semana. Se ve que lo de reglar el coche cada uno por su lado no siempre es buena idea, pero este chico trabaja así y así le ha ido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cerrando el pelotón como siempre el Super-Aguri de Sato y el Midland F1 de Albers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así pues queda el campeonato muy ajustado. Alonso le saca solamente 2 puntos a Schumacher y Ferrari 3 puntos a Renault. El campeonato de constructores veo bastante claro que se lo va a llevar Ferrari, porque Fisichella juega en otra liga. Pero el de pilotos&amp;#8230; eso es harina de otro costal. Todos los que quedan (Malasia, Japón y Brasil) son posibles carreras sobre agua y no son exigentes con la potencia, por lo que la cosa puede estar más igualada. Será muy interesante ver el desenlace. Yo apuesto por Schumi&amp;#8230;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Italia</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/09/08/previo-gp-italia/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2006 19:20:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/09/08/previo-gp-italia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La temporada encara ya su recta final en uno de los circuitos con más solera, el Autodromo di Monza, donde se han disputado todas las temporadas de F1 desde su comienzo, al igual que en Silverstone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso aun tiene un colchón de 12 puntos sobre Schumi, y el alemán tiene toda la presión. Pero las cosas en casa del cavallino van viento en popa y, aunque viene siendo ya un tópico en estos últimos Grandes Premios, los chicos de Ferrari son los favoritos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Turquía consiguió el asturiano colarse entre los dos coches rojos en un golpe de suerte, aprovechando que pasaba por allí un Safety Car y había atasco, pero a ver cómo se las arregla esta vez. Será cuanto menos interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ganador del año pasado Montoya no estará entre nosotros y hace ya dos temporadas que se le resiste a Schumacher este Gran Premio, aunque lo ha ganado ya 4 veces con Ferrari, así que no sería nada nuevo para él. Alonso el año pasado se quedó segundo y seguro que viene con ganas de sentenciar el tema, que está ya durando mucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo que parece la lluvia no estará presente, aunque estuvieron anunciando toda la semana que podría llover. Esto era un factor lotería, que aunque complica un poco las carreras (como en Hungría), da mucho juego y podría decantar el campeonato hacia uno u otro lado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/09/italia.png&#34; alt=&#34;Circuito de Monza&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El circuito de Monza es como se ve, el más rápido del campeonato y eso que con los años se le han ido añadiendo chicanes (variantes como las llaman los italianos), para ralentizar un poco el tráfico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salida suele ser movidita ya que todo el mundo quiere ser el primero en pasar por la variante del Rettifilo (la Primera Variante), y a ser posible por lo negro, aunque las escapatorias asfaltadas dan mucho juego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego va la rapidísima curva Grande, casi a fondo para llegar a la delicada Variante de la Roggia y la doble curva de Lesmo. Antes la segunda era más rápida, pero la cerraron un poco. Luego se baja por el Serraglio hasta la variante Ascari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta chicane grande es muy divertida y las imágenes suelen ser espectaculares. Luego la larga contrarrecta para llegar al punto crítico. La parabólica es muy importante, ya que hay que tomarla a la velocidad exacta para no tener que corregir a mitad y salir como un tiro hacia la recta de meta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y esto es todo&amp;#8230; de momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El domingo, a las 14h hora peninsular, más F1.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Turquía</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/08/27/cronica-gp-turquia/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2006 23:34:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/08/27/cronica-gp-turquia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Antes de empezar este gran premio, muchos nos temíamos que la historia ya estaba escrita. No importaba demasiado que Massa corriera mucho o no, al final Michael le adelantaría por algún motivo u otro y tendríamos un doblete de Ferrari al estilo Schumacher.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa empezó agitadilla, con melée en la primera curva cuando Heidfeld le da un toque a Fisichella y este hace un trompo. Luego viene el caos y hay una buena lista de damnificados: Monteiro se queda en el sitio y Ralf, Fisichella, Räikkönen, Heidfeld, Speed y Sato llegan como pueden a los boxes, algunos mejor que otros. De la Rosa se salva aunque recibe un toquecito del americano Speed. Extrañamente no ha habido ni rastro del Safety Car, y la ocasión quizás lo merecía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cabeza en cualquier caso no se ha inmutado, Massa tiraba, seguido de Michael y más atrás Alonso que intentaba coger el ritmo de la cabeza a duras penas. Entonces parecía que la historia se estaba escribiendo según lo planeado: los Ferrari escapaban y al final dejarían pasar al Kaiser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero el la vuelta 13, mal número para algunos, Liuzzi hace un trompo y se queda en medio de la via, por lo que ahora nadie salvaba a la carrera se un Safety Car providencial. Todos los de cabeza entran en boxes pero&amp;#8230; solo hay un box por equipo&amp;#8230; y Massa iba primero&amp;#8230; por lo que Michael tuvo que esperar un poco a que acabara su compañero. Así que Alonso ha aprovechado esta limitación para colarse entre los dos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y no le ha ido nada mal, ha mantenido el ritmo y se ha conseguido distanciar de Michael poco a poco, ha sido una buena jugada, probablemente con neumáticos nuevos y algo menos de combustible que el alemán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de repostar, Alonso andaba a más de 7s de su perseguidor, que iba marcando vueltas rápidas y acercándose peligrosamente&amp;#8230; la emoción estaba servida, porque Schumi aun tardaría algunas vueltas en parar, en concreto 4.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Saldría por delante de Alonso? Pues no. Justo detrás. Quedaban aun un puñado de vueltas y Alonso tenía a un rapidísimo Schumacher pegadito al trasero. ¿Otro Imola? Más o menos. Alonso consiguió cerrar los huecos con soltura y dosificó los doblados para no perjudicarse de modo que al final Michael no pudo hacer nada más que asustarle un poquillo. 0,08s de diferencia en la meta lo dicen todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Massa, que no creo que tuviera muchas ganas de que Michael adelantase al asturiano, no fuera que le obligaran a dejarle pasar, se llevó su primera y merecida victoria (y van dos primeras seguidas, ¿quién será el siguiente?), solo le faltó la vuelta rápida. Felicidades al brasileño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso consiguió ampliar su exigua ventaja a 12 puntos que le dan un poco más de márgen y Schumi se desdespera en la persecución. Aun así, ¿habría permitido Alonso pasar a Schumi, o habrían tenido un toquecillo? Él lo habría hecho, sin duda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los de detrás, el flamante vencedor de Hungría ha quedado cuarto, a solo 6s del grupo de cabeza, lo cual indica que Honda y Button vuelven a estar en forma. Su compañero Rubens también ha conseguido un puntito para el equipo, con una remontada ya que en la primera vuelta le han dado un toque y ha tenido que dar un rodeo por lo que no se ha podido aprovechar de la colisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el inglés ha llegado Pedro de la Rosa, que saliendo el 11º ha aprovechado todas las ventajas que le han dado con un McLaren que no ha brillado demasiado este fin de semana. Ha podido salvar el equipo una vez más ya que Räikkönen se ha visto implicado en el primer incidente y luego ha tenido una salida en la vuelta 4 que le ha dejado fuera de carrera, quizás por que el coche estuviera algo dañado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego ha llegado Giancarlo Fisichella, consiguiendo unos valiosos puntos para Renault, al que Ferrari ya solo está a 2 puntos. Se ha visto metido en la melée, así que ha tenido que hacer una buena remontada para volver a los primeros puestos. Ralf Schumacher le ha seguido, con una carrera parecida ya que ha dañado su frontal y ha entrado en boxes en la primera vuelta. Muy bien también por él. Jarno no pudo conseguir puntos y es que fue otra víctima el incidente. Habría sido un buen fin de semana para Toyota en otro caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el italiano ha entrado Webber, que se ha librado al principio pero no ha podido mantener un ritmo que hiciera justicia a su posición en parrilla. Por lo menos ha terminado, que ya es una novedad, aunque otras veces ha estado mucho mejor. Rosberg también se ha salvado de la quema y iba justo detrás de Mark, pero un problema mecánico le ha dejado fuera. Una pena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después ha llegado Klien, seguido de Kubica. Un gran bajón para BMW-Sauber, que venían se subirse al podio en Hungría. A Heidfeld no le ha ido mejor, 14º. Ambos se han visto perjudicados por el accidente en la primera curva y por lo que cuentan, han tenido muchos problemas con el graining de los neumáticos seleccionados, lo que no les ha permitido remontar en condiciones. Otra vez será. Speed y Coulthard cierran la clasificación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como curiosidad comentar que Sato no ha clasificado pero ha terminado la carrera a 17 vueltas del líder, ya que ha estado un buen rato en el box arreglando algo del coche. Siempre hay que correr si se puede&amp;#8230; por si las moscas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso es lo que ha dado de sí el GP de Turquía. Estrategía y emoción hasta el último minuto, de esas carreras que gustan, aunque al final Alonso no hubiera podido mantener la 2ª plaza. 12 puntos separan al asturiano de Schumi, y 4 carreras. Si consigue quedar segundo tras el alemán en todas ya es campeón, pero eso está por ver. Ferrari no se puede permitir fallar y Renault menos aún.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos en Italia, en 2 semanitas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Turquia</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/08/26/previo-gp-turquia/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2006 13:41:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/08/26/previo-gp-turquia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por segunda vez el gran circo se encamina a Estambul, al circuito del diseñador Tilke que se ha hecho un hueco en el mundillo de la F1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún no es un clásico pero el año pasado, el trazado en sentido antihorario y sobretodo la complicada curva 8 dio muchos quebraderos de cabeza a los pilotos. Alonso llegaba con gran ventaja y muchos decían que iba a conservar, pero tiró al máximo y aun así los McLaren fueron superiores y Kimi se llevó la victoria a casa y no hicieron doblete porque Montoya se salió al doblar a Monteiro en una estúpida maniobra de las suyas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/08/Turquia.png&#34; alt=&#34;Mapa GP Turquia&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A los que no les fue bien fue a Ferrari, tuvieron bastantes problemas y Michael chocó con Webber cuando el australiano intentaba adelantarle porque iba bastante más deprisa. Rubens al final quedó fuera de los puntos y una vuelta por detrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este año no creo que las cosas pinten tan difíciles para los Ferrari. Estan en plena forma y tienen el mundial al alcance, aunque no dependen solo de sus éxitos. McLaren también está fuerte. Kimi quiere terminar carreras porque lleva ya unos cuantos abandonos y Pedro viene crecido por su segundo puesto en Hungría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro que debería llegar crecido a este gran premio y a todos los que quedan es Button, con su flamante primera victoría bajo la lluvia de Hungría. Seguro que esto ha dado mucha moral a Honda porque siempre estaban cerca pero aun no tenían victorias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En mi opinión, si los neumáticos Bridgestone se portan bien bajo el calor turco, que seguramente lo hacen, los Ferrari van a estar allí arriba, seguidos por el resto, por lo menos Michael. Luego debería estar Renault si quieren mantener las posibilidades de ganar el campeonato, cerca de los McLaren. Button y Barrichello igual también están ahí ya que Honda esta yendo bien últimamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cualquier caso, la habilidad de los pilotos al lidiar con este complejo y técnico circuito determinará el resultado de mañana. Hasta entonces.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Hungría</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/08/08/cronica-gp-hungria/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2006 01:16:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/08/08/cronica-gp-hungria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por motivos vacacionales no voy a escribir una crónica completa hasta que no vuelva, pero por lo que me he informado desde aquí, la carrera estuvo movidita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo menos no ha afectado mucho a las posiciones del mundial y es que las carreras sobre agua siempre son muy complicadas y una loteria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enhorabuena a Button, que ha ganado su primer GP aunque un poco de rebote (como lo ganó hace años Panis, que fue su única victoria).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además ha habido muchas noticias como que Kimi se marcha a Ferrari pase lo que pase con el Kaiser&amp;#8230; un duo impresionante si se queda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cualquier caso, el dia 24 o así de Agosto escribiré la crónica cuando vea la carrera completa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un saludo a todos desde Iguazú.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Hungría</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/08/02/previo-gp-hungria/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2006 14:34:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/08/02/previo-gp-hungria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Hungaroring en Budapest es un circuito revirado que le trae buenos recuerdos a Alonso. Allà ganó su primer Gran Premio de Fórmula Uno hace ya tres temporadas. Es un circuito muy técnico, lleno de estrechas curvas enlazadas, que hay que tomar al milímetro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/08/Hungria.png&#34; alt=&#34;Mapa de Hungaroring&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora Renault debería demostrar que el &lt;em&gt;Mass Damper System&lt;/em&gt; que le prohibieron en Alemania era el secreto de su éxito y recuperar el terreno perdido. No está tan claro que todos los problemas de la marca del rombo vinieran de ese lado, pero ahora no van a tener excusa para un mal rendimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ferrari viene empujando fuerte, casi demasiado fuerte y todo. Llevan tres carreras dominando de punta a punta de forma incontestable y no parece que lleven intención de parar el carro. En cualquier caso, en Hungría deberían tener como poco los Renaults pegaditos porque sino el campeonato de Alonso ya empieza a peligrar&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;McLaren aprovechó el bajón de Renault en Alemania para sacar puntos, pero no es de esperar que puedan repetir los resultados aquí, aunque todo se verá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toyota ha mejorado con el progreso de Bridgestone, así como los Honda, que cuando Button y Barrichello están inspirados y el coche les va bien también pueden conseguir buenos resultados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como novedad, Villeneuve esta convaleciente por el accidente del otro día así que el Polaco &lt;a href=&#34;http://www.kubica.pl/&#34;&gt;Robert Kubica&lt;/a&gt; tendrá la oportunidad de demostrar lo que vale al volante del BMW. Dicen que es bueno, o eso al menos piensan los de la marca bávara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así pues, el domingo 6 de Agosto, aunque estaré lejos de mi casa intentaré ver el Gran Premio pero no creo que pueda escribir la crónica. Nos vemos después de las vacaciones.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Alemania</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/07/30/cronica-gp-alemania/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2006 23:58:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/30/cronica-gp-alemania/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Después de las agitadas, gracias una vez más a los hermanos Schumacher, calificaciones de ayer, el panorama pintaba muy rojo este fin de semana. Cierto es que Kimi se coló en la pole al más puro estilo Button el año pasado, pero los que se mostraron imbatibles a igualdad de condiciones fueron los Ferrari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y no solamente eso, sino que los coches del rombo no parecían ir muy finos, como demuestran las pobres calificaciones de Fisichella (5º) y Alonso (7º). Y además, como ya viene ocurriendo desde hace unas carreras, las distancias entre el italiano y el español parecen haberse difuminado un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cualquier caso, Schumi lleva 3 carreras seguidas ganando y Alonso esta salvando la situación como puede. Hoy ha obtenido una meritoria 5ª plaza, pero que no será suficiente en ningún caso para mantener el liderato si todo sigue igual. Schumi le ha sacado 6 puntos más y eso ya es significativo. La distancia ya se ha reducido a 11 puntos y el mundial está que trina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, Kimi (3º) y Button (4º) se han colado delante de los Renault, y eso no es buena noticia tampoco para el asturiano, que casi no ha visto su liderato amenazado por McLaren y mucho menos por los Honda, pero cada vez se van acercando más, y eso que hoy Fisi ha protegido en cierta manera los puntos de Alonso echandole un cablecito cuando se ha ido de excursión y facilitando el adelantamiento en boxes. Desde luego, los Renault no han sido nada competitivos y deberán mejorar en el futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muy bien por Kimi, que ha terminado por primera vez el GP de Alemania y además con un podio muy cotizado, ya que los Ferrari han sido intratables. No menos meritoria la 4ª plaza de Button. Hace unas carreras le critiqué bastante tras su actuación en Silverstone pero a ver si hay suerte ya ha encontrado de nuevo el camino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Peor suerte han tenido sus compañeros de equipo. A las primeras vueltas, y habiendo hecho una salida buena, Pedro de la Rosa ha dicho adiós por un problema con la bomba de combustible de su McLaren. Por parte de Barrichello, con una pésima salida, cediendo posiciones a los Renault y a Pedro, a un tercio de la carrera su coche ha dicho basta, derramando aceite en pista y con visibles llamaradas que salian de la parte trasera. Una pena por ambios porque podían haber conseguido algo bueno hoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras los Renaults, en 7ª posición ha llegado Jarno Trulli, que ha aprovechado las buenas características del circuito para adelantar y ha remontado desde la última fila de la parrilla. Ha tenido uno de esos dias buenos que tiene de vez en cuando. Por su lado, Ralf Schumacher ha tenido un toque con Coulthard en la primera vuelta que le ha llevado a boxes y luego le han penalizado con un drive-through, por lo que su carrera se ha visto truncada, aunque ha conseguido una 9ª posición. Parece que los Toyota también se están beneficiando de la buena marcha de los neumáticos Bridgestone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cerrando los puntos entre los Toyotas ha llegado Klien. El austríaco, con el Red Bull, ha desbancado a su jefe de filas Coulthard, aprovechando que no estaba entre los 10 primeros para optimizar su estrategia y realizando una buena salida. Seguro que está muy contento. El escocés por su parte, le ha dado un toque Ralf en la primera vuelta y eso le ha hecho perder posiciones valiosas que ya nunca ha recuperado, para llegar en 11ª posición, entre los 2 Toro Rosso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y finalmente, han llegado los Midland, pero han sido descalificados tras la inspección de la FIA por considerar que sus alerones se flexionaban demasiado. En cualquier caso esta penalización no afecta a los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los abandonos destacables, el de Mark Webber. A este chico habrá que darle un premio al más desafortunado. Iba quinto y una vez más a menos de 10 vueltas para el final, el Williams le ha dejado tirado por un problema de refrigeración. Rosberg, con el otro Williams se ha salido de la pista y ha chocado fuertemente contra la valla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También han abandonado los dos BMW, primero Heidfeld por problemas con los frenos se ha metido en el box y más tarde, en un espectacular accidente (y fuerte), Villeneuve se ha salido recto en la Südkurve. Se podía haber hecho daño. Así pues el duelo personal BMW-Williams queda en empate esta vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Filnalmente, los Super Aguri no han tenido su dia. El novato Sakon Yamamoto ha abandonado por problemas en la dirección en la primera vuelta y Sato a media carrera por problemas en el cambio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En definitiva, una carrera entretenida, con accidentes, abandonos, adelantamientos, estrategia. Bastante completa para amenizar un caluroso mediodía. Y además con el valor añadido de que pone más emoción al campeonato al acercar a Schumi a Alonso ya casi peligrosamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más emoción la semana que viene desde Hungría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/archivos/2006/07/30-el-mundial-de-f1-se-tine-de-r.php&#34;&gt;El mundial de F1 se tiñe de Rojo&lt;/a&gt; [Motorpasión]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Alemania</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/07/29/previo-gp-alemania/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jul 2006 13:06:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/29/previo-gp-alemania/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me parece que ha pasado una eternidad desde el último Gran Premio, el de Francia, cuando el Kaiser volvió por sus fueros pero no consiguió limar muchas diferencias con el líder Alonso, gracias él y también un poco a la falta de acierto de Massa y Ferrari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora se volverán a ver las caras en Hockenheim, un circuito que dista bastante de ser lo que era hace unos años, con esas interminables rectas y chicanes por medio del bosque, pero son cosas que pasan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La zona del estadio, em &lt;em&gt;Motodrom&lt;/em&gt; sigue siendo espectacular y la cámara móvil que sigue a los coches en la nueva contrarrecta ofrece unas vistas inigualables, parecidas a las que da la nueva cámara móvil de Montmeló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/07/Alemania.png&#34; alt=&#34;Hockenheimring&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de ser el gran premio de casa, a Schumi no se le da especialmente bien este circuito. Ganó en 2004, en 2002 y en 1995, lo cual es poco para él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El año pasado ganó Alonso, pero teniendo en cuenta que Räikkonen rompió en la vuelta 35 y Montoya que salió el último llegó segundo, por lo que los McLaren fueron muy fuertes. Este año no espero que los de Ron Dennis vayan a estar a la altura y pero seguro que Kimi y Pedro dan guerra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo demás todo incógnitas. No sé si es que Ferrari va mejor o que los demás van peor pero el caso es que últimamente a Alonso le está costando mantener a raya a Schumacher y compañía y eso puede poner más emoción al campeonato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cualquier caso, Renault buscará un podio a toda costa esperando que Ferrari no tenga esa suerte para ampliar las diferencias. Ferrari espera lo contrario, se sienten fuertes y esperan que Alonso tenga algún dia algun problema, porque el cochecito azul parece indestructible, y además, corre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así pues no queda más que esperar a ver qué nos deparan las 67 vueltas que darán los pilotos bajo el calorcito alemán, ya que se esperan nubes y claros y unas máximas por encima de los 30º.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El domingo a las 14h hora penínsular, la respuesta. Hasta entonces.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>