<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>05 on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/05/</link><description>Recent content in 05 on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 28 May 2006 17:01:08 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/2006/05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crónica GP Monaco</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/05/28/cronica-gp-monaco/</link><pubDate>Sun, 28 May 2006 17:01:08 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/05/28/cronica-gp-monaco/</guid><description>El Gran Prix de Monaco es siempre una cita peculiar. Hoy no podía ser de otra manera y la carrera como siempre ha sufrido unos cuantos giros inesperados.
Todo empezó ya ayer tras las calificaciones. Una extraña al final de la calificación que privaron a maniobra de SchumacherAlonso y a otros de mejorar sus tiempos le ha costado al alemán salir el último en el dia de hoy. Así que la dirección de carrera decidió penalizarle con salir el último hoy.</description></item><item><title>Previo GP Monaco</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/05/27/previo-gp-monaco/</link><pubDate>Sat, 27 May 2006 12:14:41 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/05/27/previo-gp-monaco/</guid><description>Glamour, dinero, fiesta, juego… cuántos tópicos nos trae a la mente este Gran Premio. Y es que Mónaco es una carrera muy particular. Se conserva como uno de los grandes clásicos y por mucho que se quejen año tras año de los problemas del circuito (poco seguro, boxes pequeños, etc) nunca peligra en el calendario. Y es que en cierto modo es la prueba estrella y es que nada más y nada menos que 56 grandes premios es han disputado en este pequeño principado.</description></item><item><title>Crónica GP España</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/05/14/cronica-gp-espana/</link><pubDate>Sun, 14 May 2006 16:53:27 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/05/14/cronica-gp-espana/</guid><description>Antes de empezar hoy el Gran Premio había decenas de incógnitas que estaban por resolver. Muchas preguntas en el aire. ¿Podría Alonso mantener la plaza? ¿Pasaría Schumi a Fisichella? ¿O se quedaría Fisi segundo? ¿Y Massa?
En menos de 15 segundos algunas de las dudas se habían diluido. Una excelente salida de los Renault, con Fisichella casi en paralelo con el asturiano y por detrás el Ferrari de Schumacher y el de Massa.</description></item><item><title>Previo GP España</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/05/12/previo-gp-espana/</link><pubDate>Fri, 12 May 2006 22:02:13 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/05/12/previo-gp-espana/</guid><description>Solamente ha pasado una semana y ya tenemos de nuevo un Gran Premio, en este caso el Gran Premio de España. Y si cuando se llegó al Gran Premio de Europa estaba el campeonato intersante, más lo está después, ya que parece que Schumi ha vuelto para poner en aprietos a Alonso, el duelo más esperado de los últimos tiempos.
El Circuit de Catalunya es un buen conocido de todos los pilotos ya que durante la pretemporada se hacen gran cantidad de tests.</description></item><item><title>Ide se queda sin carné</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/05/10/ide-se-queda-sin-carne/</link><pubDate>Wed, 10 May 2006 23:45:41 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/05/10/ide-se-queda-sin-carne/</guid><description>Estaba leyendo la actualidad (aquí [crash.net] o aquí [grandprix.com]) de la F1 y me he encontrado con la noticia de que a Yuji Ide le han revocado la Super Licencia de la FIA. Ahora mi pregunta es ¿porqué se la dieron?
El texto completo del comunicado de Super Aguri viene a decir en resumidas cuentas que le han quitado la Super Licencia de 2006 y que mirarán de hacer todo lo posible para el regreso de Ide a la competición.</description></item><item><title>Crónica GP Europa</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/05/07/cronica-gp-europa/</link><pubDate>Sun, 07 May 2006 19:17:13 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/05/07/cronica-gp-europa/</guid><description>Después de ver este Gran Premio, parece que la temporada se pone al rojo vivo (o al rojo Ferrari, según se vea). Arrancó todo bien para Alonso pero Schumi lleva ya dos seguidas y con autoridad, así que los de Renault tendrán que aplicarse a fondo y hacer valer la ventaja.
Todo he empezado bien para Fernando, saliendo desde la pole y dominando, aunque el alemán le seguía de cerca casi sin despeinarse.</description></item><item><title>Previo GP Europa</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/05/06/previo-gp-europa/</link><pubDate>Sat, 06 May 2006 13:06:27 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/05/06/previo-gp-europa/</guid><description>Un año más nos encontramos en el mítico circuito de Nürburgring, situado en la zona montañosa de Eifel, rodeado de viñedos bañados por el Rin, que vuelve a ser sede un año más del Gran Premio de Europa, y ya van ocho.
El trazado data ya de algunos años, cuando la F1 era muy distinta, pero aun así es un buen circuito con curvas cerradas y muchas subidas y bajadas espectaculares en el que se suelen ver carreras interesantes aunque pocos adelantamientos.</description></item></channel></rss>