<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mónaco on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/tag/monaco/</link><description>Recent content in Mónaco on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 30 May 2007 23:20:19 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/monaco/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>McLaren 1 - Bernie 0</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/05/30/mclaren-1-bernie-0/</link><pubDate>Wed, 30 May 2007 23:20:19 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/30/mclaren-1-bernie-0/</guid><description>Aun no he entendido muy bien qué se pretendía con la investigación que se abrió a McLaren por los supuestos hechos del pasado gran premio de Mónaco.
Por lo visto decidieron investigar si hubo algún tipo de órdenes de equipo que obligasen a Hamilton a reducir su ritmo para dejar ganar a Alonso. En mi opinión, la norma que aparece en el artículo 39.1 del reglamento de esta temporada sobre las órdenes de equipo me parece bastante ambigua.</description></item><item><title>Crónica GP Mónaco 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/05/27/cronica-gp-monaco-2007/</link><pubDate>Sun, 27 May 2007 22:48:08 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/27/cronica-gp-monaco-2007/</guid><description>Sin sorpresas en Mónaco. Ese podría ser el títular de una carrera que no pasará a la historia por nada en absoluto. Que no habría adelantamientos ya se sabía, pero es que no ha habido ni incidentes que den un poco de aliciente a este gran premio.
Solamente dos pilotos han sufrido el efecto Massanet y han perdido el control en esta exigente curva de izquierdas que lleva al Casino: Liuzzi y Sutil.</description></item><item><title>Previo GP Mónaco 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/05/23/previo-gp-monaco-2007/</link><pubDate>Wed, 23 May 2007 22:37:03 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/23/previo-gp-monaco-2007/</guid><description>Hay pocas cosas que decir que no se sepan sobre el trazado monegasco: que si es cuna de héroes, que si es muy peligroso, que si es anacrónico, que si no se puede adelantar, etc. Pero año tras año la caravana de la Fórmula 1 se desplaza en bloque hasta las calles de este pequeño principado a orillas del Mediterráneo.
La créme de la créme de la alta sociedad se juntan para el evento en la Costa Azul.</description></item></channel></rss>