<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>monaco on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/monaco/index.xml</link>
    <description>Recent content in monaco on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/monaco/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>McLaren 1 - Bernie 0</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/05/30/mclaren-1-bernie-0/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2007 23:20:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/30/mclaren-1-bernie-0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aun no he entendido muy bien qué se pretendía con la investigación que se abrió a McLaren por los supuestos hechos del pasado gran premio de Mónaco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo visto decidieron investigar si hubo algún tipo de órdenes de equipo que obligasen a Hamilton a reducir su ritmo para dejar ganar a Alonso. En mi opinión, la norma que aparece en el artículo 39.1 del &lt;a href=&#34;http://www.fia.com/sport/Regulations/f1regs.html&#34;&gt;reglamento de esta temporada&lt;/a&gt; sobre las órdenes de equipo me parece bastante ambigua. El artículo dice algo así (el original está en inglés y es el correcto):&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Las órdenes de equipo que interfieran en el resultado de la carrera están prohibidas&amp;#8221;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Esta norma salió a partir del Austria-gate, cuando Rubens Barrichello recibió órdenes para dejar pasar de forma descarada en el último momento a Michael Schumacher. Aquello fue un insulto a la inteligencia de los aficionados y un fraude para el campeonato. Pero vamos, de eso a lo que se suponía que podía haber pasado en Mónaco va un trecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las estrategias en F1 con complejas y muchas variables pueden escapar al espectador. A veces los tiempos mejoran, otras veces bajan y no siempre es cosa del piloto. A veces hay que conservar ruedas o motor, o hay una subida de temperatura o cualquier motivo. Que estas excusas pueden ser usadas para amañar un resultado, estoy de acuerdo, pero si McLaren hacía seguro un 1-2 y no perjudicó realmente el espectáculo ni la carrera con su posible decisión&amp;#8230; ¿qué más dará?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso si, a Bernie le ha faltado tiempo para desvariar y decir que iba a &lt;a href=&#34;http://www.elpais.com/articulo/deportes/Ecclestone/amenaza/expulsar/McLaren/confirma/manipulo/carrera/elpepudep/20070530elpepudep_7/Tes&#34;&gt;expulsar a McLaren&lt;/a&gt; si se confirmaba la sanción. Lo que hay que oir. En tal caso el vapuleo de la prensa británica habría sido tal que me cuesta imaginar una decisión así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También he oído que atribuyen la investigación a dicha prensa, pero eso no tiene mucho sentido porque perjudican a McLaren y a la vez a Hamilton. Y eso no les gustaría demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El caso es que finalmente, Bernie se come sus palabras, la FIA dice que no hay motivo de sanción y las aguas vuelven a su cauce pero ahora queda ahí la amenaza y que no se le ocurra a nadie da órdenes de equipo. Queda dicho, la ira de Bernard caerá sobre ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Via &amp;gt; &lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/05/30-la-fia-no-sanciona-a-mclaren-mercedes&#34;&gt;Racingpasión&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Mónaco 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/05/27/cronica-gp-monaco-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2007 22:48:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/27/cronica-gp-monaco-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sin sorpresas en Mónaco. Ese podría ser el títular de una carrera que no pasará a la historia por nada en absoluto. Que no habría adelantamientos ya se sabía, pero es que no ha habido ni incidentes que den un poco de aliciente a este gran premio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solamente dos pilotos han sufrido el efecto Massanet y han perdido el control en esta exigente curva de izquierdas que lleva al Casino: Liuzzi y Sutil. El otro damnificado ha sido Trulli, pero casi que mejor porque Toyota ha demostrado que tienen posiblemente el peor chassis de la parrilla, con un agarre pésimo comparado con el resto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo demás, los McLaren han sido la cara opuesta. En el revirado trazado no han tenido rival alguno salvo ellos mismos. Hamilton no se ha metido en lios en la primera curva y se ha preocupado de mantener su posición y Alonso, ha corrido y mucho para conseguir distanciarse del belicoso británico que ha hecho más de un espectacular derrape. Aunque poco se les ha visto, han protagonizado lo mejor de la carrera. Se comenta que Alonso ha ganado la carrera al reducir un poco el consumo en el segundo stint y poder entrar más tarde que Lewis en la segunda parada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sea como fuere, la suerte podría haber jugado una mala pasada a alguno de los dos con los doblados, ya que el tráfico ha sido uno de los problemas con los que se han tenido que enfrentar. Al final todos excepto los tres primeros han sido doblados. Sin comentarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Massa por su parte, no tenía mucho que hacer contra los bólidos plateados y se ha limitado allegar a la meta. Por detrás, Heidfeld se ha encargado de hacerle un buen tapón y darle un colchón de tiempo más que suficiente para no tener que preocuparse demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muy bien por Fisichella. El Renault sigue siendo un buen coche y Fisi cuando está en forma y inspirado sigue siendo un gran piloto. Como Kubica, que ha quedado 5º ganando 3 posiciones y luego se quejaba de que la estrategia a una parada le había perjudicado&amp;#8230; lo que hay que oir. Tras él el otro BMW, equipo que ya empieza a situarse claramente como el mejor tras los dos equipos de cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Willams de Wurz ha quedado 7º recuperando también posiciones muy hábilmente. La cruz ha sido Rosberg, que con una estrategia a dos paradas, y saliendo en buena posición ha visto su carrera arruinada tras Heidfeld, que iba mucho más lento que el grupo de cabeza y ha creado un margen insalvable para el alemán de Williams.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El último punto se lo ha llevado Kimi. que trás el traspiés de ayer y saliendo desde atrás, ha salvado un poco los trastos, aunque el mal ya estaba hecho. La remontada de Schumi del año pasado fue mejor, qué se puede decir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más atrás ha entrado Speed, que salía desde las últimas filas y ha hecho una carrera espectacular, retrasando mucho la entrada a boxes y optimizando al máximo sus posibilidades. Si Liuzzi iba igual podía haber conseguido algún punto, llevaba un buen fin de semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Remarcable es el progreso de los Honda, por lo menos hoy parecían algo consistentes, pero aún sin puntos y Mónaco da una buena idea de la calidad de los coches y demuestra que los Honda son del montón y los Toyota&amp;#8230; están bajo del montón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y hablando de los que no han tenido un buen día, Kovalainen no ha encontrado el punto a Mónaco y ya empieza a pesar el nombre de Piquet como su sustituto, ya veremos cuándo. Y el incansable Coulthard no ha tenido su día aunque en las posiciones centrales estaban todos tan apretados que el momento de los repostajes ha sido muy muy importante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso ha sido todo de una carrera donde no ha adelantado nadie a nadie y la estrategia (y a veces la fortuna) han marcado el resultado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2 semanas nos vemos por la tarde al otro lado del charco, en Montreal en el GP de Canadá. Hasta entonces.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Mónaco 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/05/23/previo-gp-monaco-2007/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2007 22:37:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/23/previo-gp-monaco-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hay pocas cosas que decir que no se sepan sobre el trazado monegasco: que si es cuna de héroes, que si es muy peligroso, que si es anacrónico, que si no se puede adelantar, etc. Pero año tras año la caravana de la Fórmula 1 se desplaza en bloque hasta las calles de este pequeño principado a orillas del Mediterráneo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La créme de la créme de la alta sociedad se juntan para el evento en la Costa Azul. No importa demasiado la F1, sólo es una excusa más para dejarse ver y lucir palmito. Además muchos patrocinadores y escuderías se nutren de gente con mucha pasta y ahí en Mónaco tienen una oportunidad de oro para las relaciones públicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/05/monaco1.png&#34; alt=&#34;Monaco&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero dejando los temas extradeportivos a un lado, Monte Carlo es un circuito impresionante, tanto para el público como para los pilotos. Las calles estrechas, los guardarraíles pasando a escasos centímetros de la rueda, las escapatorias nulas, el túnel&amp;#8230; todo ello forma parte de un circuito único en su especie y que sobrevive gracias a que es, como por ejemplo Ferrari, parte de la historia viva de la F1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además este año el campeonato está que trina. No veremos a Michael calando el coche en la Rascasse en un alarde de mal perder, pero si a un cuarteto de pilotos que se están jugando el campeonato y ganar en Mónaco es un balón de oxígeno para cualquiera: Hamilton, Alonso, Räikkönen y Massa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hamilton llega líder por sorpresa y es que ha sido consistente y no ha tenido ni un solo percance en las cuatro carreras que llevamos. Kimi y Massa han tenido problemas mecánicos y a Alonso parece que siempre le pasa alguna cosilla. Todos y cada uno de ellos quiere ganar en el principado y lo van a dar todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No hay que olvidar que la pole aquí es muy importante. Se sale por la parte limpia y la curva está a escasos metros por lo que está casi garantizado el liderato. Pero Santa Devota es traicionera y puede haber algún toque que eche por los suelos la carrera de alguno de ellos. No sería raro. También Loews puede dar problemas en la primera vuelta, pero más a los que estén retrasados. Incluso podría haber un Safety Car nada más empezar, no sería la primera vez. En cualquier caso, lo que va primero va primero y la pole es una buena garantía, dado que adelantar es prácticamente imposible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que&amp;#8230; ¡qué gane el mejor!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>