<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>10 on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/10/</link><description>Recent content in 10 on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 21 Oct 2007 20:20:41 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/2007/10/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crónica GP Brasil 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/10/21/cronica-gp-brasil-2007/</link><pubDate>Sun, 21 Oct 2007 20:20:41 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/21/cronica-gp-brasil-2007/</guid><description>Vaya final de temporada. Desde luego ha sido el resultado que muchos deseaban pero esta mañana ni los pronósticos más optimistas (obviando los de los que están cegados por el Alonsismo) podían imaginar.
La salida ya ha sido más emocionante que muchos otros GPs de esta temporada completos y es que después de la carrera de hoy creo que deberían poner una S de Senna como la de Interlagos en todos los circuitos.</description></item><item><title>Previo GP Brasil 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/10/20/previo-gp-brasil-2007/</link><pubDate>Sat, 20 Oct 2007 12:05:57 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/20/previo-gp-brasil-2007/</guid><description>Y parecía que no iba a llegar nunca pero aquí está el GP de Brasil, último de la más turbulenta y disputada temporada que ha habido en años. Tres se juegan el título: Hamilton, Alonso, a 4 puntos y Räikkönen a 7. El británico por supuesto tiene la sartén por el mango. Un podio más y casi seguro es campeón. Desde luego el traspiés de Japón no le hizo ningún bien y pasó de verse campeón a tener las cosas un poco más cuesta arriba, pero en realidad él se lo puede permitir, a fin de cuentas es el novato.</description></item><item><title>Crónica GP China 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/10/07/cronica-gp-china-2007/</link><pubDate>Sun, 07 Oct 2007 11:00:48 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/07/cronica-gp-china-2007/</guid><description>Ha llegado la hora de retomar mis notas y escribir una crónica como mandan los cánones. Disculpad por el post autopublicado pero es que escribir cuando uno está de viaje es complicado.
Lo que muchos esperaban se cumplió: cayó la lluva sobre Shanghai y se abrió una luz de esperanza a todos aquellos que confiaban en el milagro. Parecía la única opción. La salida fue bien teniendo en cuenta las condiciones de la pista.</description></item><item><title>Previo GP China 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/10/04/previo-gp-china-2007/</link><pubDate>Thu, 04 Oct 2007 22:41:45 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/04/previo-gp-china-2007/</guid><description>Después del revés de Japón para las aspiraciones de Alonso y de Räikkönen mientras que el polémico Lewis se libraba de penalizaciones por sus maniobras de dudosa factura, llegamos a China, un circuito que empieza a establecerse como uno más del calendario y no uno de los múltiples intentos de Ecclestone de llevar a Oriente la Fórmula Uno.
Eso sí, es un circuito made by Tilke con lo que tiene las virtudes y los defectos de otros circuitos suyos como Turquía o Malasia: anchas pistas, largas rectas culminadas por curvas cerradas, curvones de cierta dificultad y en casos como este, formas caprichosas y un cierto aire de artificalidad.</description></item></channel></rss>