<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kubica on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/tag/kubica/</link><description>Recent content in Kubica on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 21 Oct 2007 20:20:41 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/kubica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crónica GP Brasil 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/10/21/cronica-gp-brasil-2007/</link><pubDate>Sun, 21 Oct 2007 20:20:41 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/21/cronica-gp-brasil-2007/</guid><description>Vaya final de temporada. Desde luego ha sido el resultado que muchos deseaban pero esta mañana ni los pronósticos más optimistas (obviando los de los que están cegados por el Alonsismo) podían imaginar.
La salida ya ha sido más emocionante que muchos otros GPs de esta temporada completos y es que después de la carrera de hoy creo que deberían poner una S de Senna como la de Interlagos en todos los circuitos.</description></item><item><title>Crónica GP Japón 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/30/cronica-gp-japon-2007/</link><pubDate>Sun, 30 Sep 2007 11:22:15 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/30/cronica-gp-japon-2007/</guid><description>Todo el mundo lo dice: Hamilton se ha puesto el mundial por sombrero en Japón con una genial actuación bajo la lluvia (y menos mal que no era bueno en estas condiciones). Pero repasemos la carrera.
En contra de algunas opiniones, a la hora prevista se ha dado la salida del Gran Premio de Japón bajo una intensa lluvia tras el Safety Car, que ha estado nada más y nada menos que 17 vueltas (lo que hacía de la carrera más o menos lo que viene siendo habitual, una procesión) hasta que al final, sin ningún motivo aparente (yo por lo menos he visto que llovía igual) se ha marchado y ha dado salida al GP.</description></item><item><title>Crónica GP Bélgica 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/16/cronica-gp-belgica-2007/</link><pubDate>Sun, 16 Sep 2007 22:46:15 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/16/cronica-gp-belgica-2007/</guid><description>Las calificaciones miden una cosa: la velocidad absoluta a una vuelta. Pero cuando esto coincide exactamente con la velocidad en carrera pasa lo que ha pasado hoy (si no hay incidentes, claro): mismo orden de llegada que de salida, lo que no dice mucho a favor de la competitividad de la F1 moderna. Vamos, lo de siempre.
Por otro lado, los asuntos extradeportivos vuelven a eclipsar una vez más la carrera.</description></item><item><title>Crónica GP Italia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/09/cronica-gp-italia-2007/</link><pubDate>Sun, 09 Sep 2007 20:47:45 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/09/cronica-gp-italia-2007/</guid><description>Tal como hiciera Massa en el pasado GP de Turquía, Alonso ha dominado en Monza de cabo a rabo, sin apenas incidentes ni complicaciones. Una carrera algo más interesante de lo habitual con adelantamientos al final de la recta de meta y alguna maniobra memorable.
La salida ha sido menos incidentada de lo habitual en el trazado italiano. El McLaren de Alonso ha salido bien pero Hamilton se ha visto rebasado por Massa, aunque hábilmente y jugándosela ha apurado muchísimo la frenada y le ha pasado por fuera en la chicane, aunque se han tocado ligeramente y ha tenido que atajar la curva.</description></item><item><title>Crónica GP Turquía 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/08/26/cronica-gp-turquia-2007/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2007 23:13:18 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/08/26/cronica-gp-turquia-2007/</guid><description>Este ha sido el fin de semana de Massa: pole y carrera, como a él más le gusta. Carrera sin incidentes, liderando de cabo a rabo y sabiendo que Kimi iba a entrar en boxes antes que él. Plan perfecto, ejecución perfecta.
Kimi por su parte se debe haber marchado con una sensación algo agridulce. Vale, ha sido segundo pero ha sido más rápido que Felipe y no le ha servido de mucho.</description></item><item><title>Previo GP Hungría 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/08/02/previo-gp-hungria-2007/</link><pubDate>Thu, 02 Aug 2007 23:01:58 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/08/02/previo-gp-hungria-2007/</guid><description>Vaya semanita. Llegan las vacaciones para muchos y parece que en la FIA se aburren como una ostra y quieren aburrirnos con sus estúpidas discusiones. No tengo ni idea ya de cómo terminará todo esto pero el campeonato está en juego: si las presiones para sancionar a McLaren siguen llegando del país transalpino, al final los sancionarán y adiós a todo. Ni para Hamilton ni para Alonso. Ferrari se disputará un mundial sin ningún interés y Kimi o Felipe podrían ser unos campeones descafeinados.</description></item><item><title>Crónica GP Gran Bretaña 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/08/cronica-gp-gran-bretana-2007/</link><pubDate>Sun, 08 Jul 2007 22:33:58 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/08/cronica-gp-gran-bretana-2007/</guid><description>Parece que Hamilton ha dejado hoy de ser aquel piloto perfecto al que todo parecía salirle bien. Quizás ha sido la presión de correr en casa, el duro trabajo de relaciones públicas de esta semana o que ha preferido una configuración del eje trasero distinta de la de Fernando, pero el caso es que el británico hoy parecía algo deshinchado. Además, ha cometido un error en su primer repostaje donde al parecer se le ha escapado el embrague y casi se va con la manguera como hiciera Albers la semana pasada.</description></item><item><title>Crónica GP Francia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/01/cronica-gp-francia-2/</link><pubDate>Sun, 01 Jul 2007 16:13:31 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/01/cronica-gp-francia-2/</guid><description>Se venía diciendo en los últimos días que Ferrari parecía más fuerte de cara al Gran Premio de Francia. Pues así ha sido. El McLaren de Hamilton, con una estrategia a 3 paradas frente a las 2 de Ferrari no ha podido realmente plantar cara y no creo que una estrategia a 2 paradas hubiese sido mucho mejor. Pero vayamos por partes.
La salida ha transcurrido sin incidentes graves, aunque Davidson le ha dado un toque a Liuzzi y Trulli ha hecho lo propio con Kovalainen.</description></item></channel></rss>