<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>09 on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/2007/09/index.xml</link>
    <description>Recent content in 09 on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/2007/09/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Crónica GP Japón 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/09/30/cronica-gp-japon-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2007 11:22:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/30/cronica-gp-japon-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Todo el mundo lo dice: Hamilton se ha puesto el mundial por sombrero en Japón con una genial actuación bajo la lluvia (y menos mal que no era bueno en estas condiciones). Pero repasemos la carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En contra de algunas opiniones, a la hora prevista se ha dado la salida del Gran Premio de Japón bajo una intensa lluvia tras el Safety Car, que ha estado nada más y nada menos que 17 vueltas (lo que hacía de la carrera más o menos lo que viene siendo habitual, una procesión) hasta que al final, sin ningún motivo aparente (yo por lo menos he visto que llovía igual) se ha marchado y ha dado salida al GP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante estas vueltas, por una confusión con una norma o algo parecido (eso dicen en Ferrari), los autos rojos han entrado a poner ruedas de mojado porque estaban patinando como si fueran sobre hielo, lo que ha complicado mucho sus opciones, pero mejor esperar a ver el final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La carrera se ha retomado no sin incidentes por detrás que han afectado curiosamente en especial a las marcas niponas y por no hablar de la múltiples excursiones por el asfalto de fuera de la pista, que menos mal que estaba porque si no no habría llegado nadie (estilo Silverstone). Por lo visto el aquaplanning estaba a la orden del día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hamilton lideraba, seguido de Alonso a una prudente distancia y tras ellos Vettel, un fenómeno sobrenatural. Los que no pasaron a la Q3 la verdad es que han tenido cierta ventaja porque iban directamente a una parada y los otros tenían que parar porque llevaban la gasolina de ayer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso ha entrado primero, poniendo gasolina para terminar y al salir se ha metido detrás de un numeroso grupo de monoplazas, empezaban los problemas. Hamilton, al ir un poco más adelante ha conseguido librarse de ellos al salir de boxes por lo que la situación era algo mejor para él. Eso si, los dos se veían además superados por sus perseguidores que iban mucho menos cargados. Entonces ha llegado el primer susto. Fin de recta, Kubica no frena bien y toca a Hamilton que no lo ve en la rueda trasera: los dos fuera. Pero al haber asfalto han entrado sin problemas. Unas vueltas más tarde lo mismo, pero en este caso, Alonso y Vettel se tocan y el coche del asturiano se ve dañado en la parte trasera de la carrocería. Al estar con lluvia no era tan crítico como en seco y ha podido seguir con lo que luego ha descrito como un comportamiento algo extraño. Remarcar que Kubica ha sido penalizado con un drive-through mientras que a Vettel ni lo han investigado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Renault han ido líderes durante unas vueltas, recordando los viejos tiempos cuando ganaban grandes premios hasta que han entrado a repostar, a menos de media carrera para el final. Entonces cuando ya todos habían entrado la cosa estaba en una lucha entre los McLaren, con algún que otro invitado. Entonces ha ocurrido lo que todos temían: en la bajada tras la curva 100R, justo antes de una cerrada curca de izquierdas Alonso ha hecho aquaplanning y ha golpeado violentamente el muro. Fin de la carrera. Podría haber sido por el toque con Vettel, pero por las declaraciones de Alonso no parecía verse muy afectado por el toque, más bien un charco en mal sitio. Gajes del oficio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces Hamilton tenía la presión: si acababa un nuevo mundo se abría a sus pies y podían ser 12 puntos sobre su compañero si no hacía ninguna tontería. De momento otra vez el Safety Car. Por algún motivo Lewis se la ha jugado ralentizando mucho el grupo haciendo violentas frenadas para calentar los discos (lo que es antirreglamentario) y eso ha provocado el incidente entre Webber y Vettel, que han chocado fuerte, acabando así una magnífica actuación del Red Bull y el Toro Rosso. Una pena ver al alemán llorando en el box que luego se ha disculpado con Mark y ha dicho que le han sorprendido las frenadas de Lewis (&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/09/30-la-fia-casi-le-quita-la-victoria-a-hamilton-en-japon&#34;&gt;que por cierto han sido investigadas por la FIA y casi le cuestan la victoria&lt;/a&gt;, y &lt;a href=&#34;http://soloformula1.wordpress.com/2007/09/30/vettel-penalizado-por-el-accidente-con-webber/&#34;&gt;el alemán ha sido penalizado por la maniobra&lt;/a&gt;, desde luego vaya decisiones).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras la marcha del SC, por detrás, Massa y Räikkönen peleaban por remontar con buena fortuna, ahora que tenían 2 coches menos que adelantar. Kimi iba detrás de Massa, hasta que el brasileño ha entrado a repostar. Podía parecer que era una maniobra de Ferrari para facilitar la carrera al finlandés pero por los comentaristas que habían anotado el tiempo de repostaje, parecía que llevaba bastante menos carburante, por lo que no era descabellada esa entrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sea como fuere, Hamilton seguía liderando a punto de cumplirse las 2 horas máximas de duración de la carrera, seguido de lejos por un estupendo Kovalainen que se veía seriamente amenazado por su compatriota de Ferrari. En algún momento ha parecido que podía con él pero se ha defendido muy bien y espero que se haya ganado ya el respedo de Flavio, este chico promete.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El detalle espectacular lo han dejado Massa y Kubica, rodando en paralelo las 3 o 4 últimas curvas, aprovechando la pista, la hierba y el asfalto que hay más allá en un peligroso pero emocionante duelo por la sexta plaza que se ha llevado al final el brasileño. La nota amarga la dejaría para Heidfeld, que ha tenido que abandonar en la última vuelta, al más puro estilo Webber.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, podio para Hamilton, Kovalainen y Räikkönen y puntos para Coulthard, Fisichella, Massa, Kubica y&amp;#8230; ¡Adrian Sutil! Al final un punto para Spyker in extremis ya que Liuzzi ha sido penalizado con 25 segundos por adelantar con bandera amarilla y ha perdido el punto. Notar que ni Honda ni Toyota ni Super Aguri han puntuado en casa. No haré comentarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que las cosas quedan difíciles para el piloto asturiano de McLaren que debe confiar en que Hamilton no puntúe en alguno de los GPs que quedan (lo que parece improbable en Mr. Regularidad). Nada es imposible pero no olvidemos que Lewis ha hecho un gran campeonato nos gusten o no sus actuaciones fuera de la pista, así como las del equipo McLaren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pregunta es: ¿Fin del juego?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/09/gran-premio-de-japn-2007.html&#34;&gt;Gran Premio de Japón 2007&lt;/a&gt; [F1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://soloformula1.wordpress.com/2007/09/30/hamilton-gana-y-alonso-no-termina-en-una-carrera-marcada-por-la-lluvia/&#34;&gt;Hamilton gana y Alonso no termina en una carrera marcada por la lluvia&lt;/a&gt; [Sólo Fórmula 1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.formulaf1.es/43/hamilton-encauza-el-mundial-bajo-el-diluvio-en-fuji/&#34;&gt;Hamilton encauza el mundial bajo el diluvio en Fuji&lt;/a&gt; [Formula F1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/09/30-hamilton-gana-en-japon-y-tiene-el-titulo-en-el-bolsillo&#34;&gt;Hamilton gana en Japón y tiene el título en el bolsillo&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Japón 2007 - La crónica [Crónicas de Fórmula 1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/62862&#34;&gt;Hamilton wins chaotic Japanese GP&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Japón 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/09/29/previo-gp-japon-2007/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2007 00:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/29/previo-gp-japon-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si tuviera que ponerme a recordar todas las supuestas declaraciones de la pareja de moda (o mejor dicho el trío de moda, aunque Ron es más breve en palabras), podría escribir durante horas: entrevistas, opiniones, ruedas de prensa: &amp;#8220;oye que este ha dicho esto&amp;#8221;, &amp;#8220;tú que dices&amp;#8221;, &amp;#8220;yo paso&amp;#8221;&amp;#8230; Y es que uno de los finales más interesantes de los últimos años está siendo empañado de verdad por una serie de acontecimientos extradeportivos (aunque no del todo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hechos: Hamilton llevaba una buena ventaja como líder que se ha visto recortada a 2 puntos por su máximo perseguidor, Alonso. Por si esto fuera poco, estos dos se llevan a matar y por detrás viene Kimi, con todo el apoyo de Ferrari en forma a solamente 13 puntos. Son muchos puntos pero nada es imposible. Si hacen dobletes, Kimi sacaría 12 puntos como mínimo al McLaren que quedase tercero y si este fuese siempre Fernando, se llevaría el mundial. Interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/09/circuit_fuji1.png&#34; alt=&#34;Fuji Speedway&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al circuito (hoy he puesto una bonita imagen de la &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Fuji_Speedway&#34;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt; a falta de diagramas personalizados), la característica más importante es la larga recta de meta de 1.5km de largo aproximadamente. Esto tiene que condicionar el coche para que alcance grandes velocidades haciéndole sufrir luego en las curvas rápidas como la 100R. Hace tiempo que la F1 no corre aquí, aunque se corrió 2 veces en 1976 y 1977. Un desgraciado accidente cuando el coche de Villeneuve (Gilles, se entiende) se vió envuelto en un accidente que acabó con la vida de dos personas desplazó el GP hacia Suzuka. El circuito ha ido cambiando con el tiempo y ahora es uno de los más populares de Japón donde se disputan gran candidad de eventos tanto de monoplazas como de GT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como detalle: ¡se esperan lluvias! Aunque en los entrenamientos del viernes no ha habido, se esperan con bastante probabilidad lo que puede llevar a otro fin de semana caótico y unos resultados totalmente imprevisibles. Una lotería animaría mucho el final del campeonato, veremos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Bélgica 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/09/16/cronica-gp-belgica-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2007 22:46:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/16/cronica-gp-belgica-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las calificaciones miden una cosa: la velocidad absoluta a una vuelta. Pero cuando esto coincide exactamente con la velocidad en carrera pasa lo que ha pasado hoy (si no hay incidentes, claro): mismo orden de llegada que de salida, lo que no dice mucho a favor de la competitividad de la F1 moderna. Vamos, lo de siempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, los asuntos extradeportivos vuelven a eclipsar una vez más la carrera. Las declaraciones son cada vez más hilarantes y la credibilidad de McLaren se pone en duda por momentos y la FIA sigue demostrando que sus decisiones son completamente despóticas y se rigen por criterios de lo más variopinto. Vamos, lo de siempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la carrera de hoy, lo más emocionante e interesante han sido los 10 primeros segundos de carrera: la primera curva y la llegada a Eau Rouge. Kimi y Massa han salido sin problemas cogiendo sus posiciones y dejando a los McLaren detrás. Ahí se libraba una batalla con numerosas connotaciones: Alonso y Hamilton han llegado casi emparejados a la primera curva. El británico por fuera y Alonso le ha dejado sin espacio por lo que ha tenido que hacer una excursión por la escapatoria (que no era de tierra por suerte para él), mientras que el Asturiano ha tocado ligeramente la hierba. Pero Lewis se ha reincorporado de nuevo casi parejos pero Fernando tenía otra vez el lado bueno de Eau Rouge y ahí si que no caben dos coches, así que el rookie superdotado ha tenido que aflojar un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como &lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/09/16-a-hamilton-no-le-gusto-nada-la-salida-de-alonso&#34;&gt;ha dicho Hamilton, la maniobra ha sido dura&lt;/a&gt;, pero legal. Fernando no ha estado exento de maniobras de este tipo durante la temporada, contra Massa y contra Lewis y él había sido el de atrás por el lado malo: los alonsistas les habían puesto a caldo por su juego sucio y por no dejar sitio: chorradas. Fernando hace lo mismo que todos, que es como hay que hacer carreras: adelantar a los de delante y en su defecto, que no te adelanten los de atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resto de la carrera ha sido un paseo de los coches rojos y plateados. El único detalle que ha dado un poco de tensión entre los McLaren ha sido la tardía entrada de Lewis en el segundo &lt;em&gt;stint&lt;/em&gt;, que de haber estado más cerca de Fernando y con ayuda del tráfico podría haber sido una buena estrategia para cogerle la posición. Eso ha sido todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras los cuatro primeros un sólido Heidfeld. Ha salido mal: tras la primera vuelta Kovalainen y Webber le habían pasado pero no ha sido problema para él: lo del finlandés era solo un espejismo y a Mark y a Nico (que salía por delante suyo) les ha pasado en boxes con un largo primer &lt;em&gt;stint&lt;/em&gt;. Misión cumplida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nico fue rápido ayer, pero era solo porque iba poco cargado: el BMW sigue siendo más rápido que el Williams, aunque se ha hecho con una meritoria sexta plaza que va muy codiciada, una buena carrera para el alemán, que cada vez está más lejos de Wurz y va siendo un piloto más completo: no creo que el Williams sea un coche especialmente bueno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No muy lejos de él, el Red Bull de Webber y el Renault de Kovalainen, que sigue obteniendo mejores resultados que Fisichella, aunque hoy el italiano ha tenido un mal día: ha tenido que cambiar motor saliendo el último y ha abandonado tras la primera vuelta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la puerta de los puntos ha quedado Robert Kubica, que ha tenido que hacer una carrera a contracorriente ya que cambió ayer el motor y salía decimocuarto. Ha dado bastante espectáculo a la carrera, sobretodo tras Kovalainen. Mucho humo ha salido de sus neumáticos apurando las frenadas, quizás era demasiado agresivo cuando no había mucho que hacer en vez de centrarse en los puntos que realmente podía adelantar, pero bueno, así animaba un poco esta carrerita. Al final ha quedado persiguiendo de nuevo a Heikki, pero bueno, otro día será.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención especial para Toyota, nunca he entendido demasiado la irregularidad de Trulli y Ralf. Hoy Jarno salía bien, se coló en la Q3 y salía octavo pero se desinfla en carrera, le ha superado al final el hermanísimo, que ha salido 10º. No sé realmente cuál será su suerte el año que viene: el italiano aun tiene un año de contrato pero a Ralf le tendrían que renovar&amp;#8230; no creo que lo hagan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por no hablar de Honda&amp;#8230; ver a Barrichello superado en pista por Sato (aunque al final ha quedado por detrás) es algo que no les hace ninguna gracia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como dato curioso, ha habido cinco abandonos, casi todos por problemas mecánicos: es un circuito muy duro para los motores y las suspensiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quedan tres carreras. Alonso está a 2 puntos de Hamilton y Räikkönen a 13. Si le van las cosas bien igual hasta podría ganar, aunque lo tiene difícil, no es imposible. En cuanto a los McLaren&amp;#8230; es una lucha dentro y fuera de la pista: espero que sean lo bastante profesionales en el equipo para no dejar tirado a Fernando por mucho que la relación sea tensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En dos semanas, el Gran Premio de Japón en Fuji, un circuito nuevo para casi todos salvo para los japoneses y alguno que haya corrido en el país del sol naciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/09/16-victoria-de-raikkonen-y-titulo-mundial-para-ferrari&#34;&gt;Victoria de Räikkönen y título mundial para Ferrari&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/09/gran-premio-de-blgica-2007.html&#34;&gt;Perfecto para Ferrari&lt;/a&gt; [f1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://soloformula1.wordpress.com/2007/09/16/alonso-acaba-tercero-y-le-quita-otro-punto-a-hamilton/&#34;&gt;Alonso acaba tercero y le quita otro punto a Hamilton&lt;/a&gt; [solo f1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1-poleposition.blogspot.com/2007/09/doblete-y-ttulo-mundial-para-ferrari-en.html&#34;&gt;Doblete y título mundial para Ferrari en Spa&lt;/a&gt; [f1 pole position]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://cronicasf1.blogspot.com/2007/09/blgica-2007-la-crnica.html&#34;&gt;Bélgica 2007 - La crónica&lt;/a&gt; [crónicas de f1]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, dedicar este post al gran Colin McRae, &lt;a href=&#34;http://www.elpais.com/articulo/deportes/Fallece/Colin/McRae/accidente/helicoptero/Escocia/elpepudep/20070916elpepudep_2/Tes&#34;&gt;fallecido ayer en un terrible accidente junto a su hijo&lt;/a&gt;, por los grandes momentos que ha brindado al mundo de los rallies:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p align=&#34;center&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Bélgica 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/09/13/previo-gp-belgica-2007/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2007 22:45:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/13/previo-gp-belgica-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Realmente a alguien le importa hoy el GP de Bélgica en el mundillo de la F1? Bueno, supongo que hoy hay &lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/09/13-duro-castigo-para-mclaren-pero-sus-pilotos-se-libran&#34;&gt;temas más importantes&lt;/a&gt; de los que hablar como por ejemplo la sanción de la FIA a McLaren, que se resume en:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Retirada de los puntos de esta temporada&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Multa de $100M&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Lo que no me parece ni bien ni mal hasta que no sepa los motivos por los cuales se le sanciona. Igual son realmente graves, de momento no tengo información al respecto. Se supone, eso sí, que McLaren no apelará no sea que la cosa aun vaya a peor y sancionen a todo el equipo pilotos incluidos. Además para la temporada que viene no hay consecuencias como se estaba especulando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las consecuencias inmediatas son que Ferrari gana el campeonato de constructores porque está a 80 puntos de BMW y a más largo plazo McLaren será un poquito más pobre (la multa y además no cobrará los derechos de TV) y tendrá una imagen algo peor de la que se había ido ganando todos estos años (el marketing es muy importante para ellos, viven de eso).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, espero que de aquí a final de temporada se deje de lado el tema y nos centremos en lo que realmente importa, los 3 puntos entre Alonso y Hamilton y 4 grandes premios para determinar quien es el mejor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De Spa se pueden decir muchas cosas, y muchas se han dicho ya (ya sé que falta el mapa): que si Eau Rouge es la mejor curva, que si tal que si cual. A mi me gusta porque es un circuito natural, a la vieja usanza, siguiendo las formas de las montañas y los valles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este año viene con novedades: las quejas sobre el pit lane eran numerosas así que se ha adelantado un poco la chicane del Bus Stop y ahora es más normal y al revés de como era (antes hacía un poco como una U). Además, la Source se ha cerrado un poco para facilitar los adelantamientos y también acomodar mejor los nuevos boxes. No creo que esto afecte en esencia al ciruito, que seguro será interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos el domingo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Italia 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/09/09/cronica-gp-italia-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2007 20:47:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/09/cronica-gp-italia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tal como hiciera Massa en &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2007/08/26/cronica-gp-turquia-2007/&#34;&gt;el pasado GP de Turquía&lt;/a&gt;, Alonso ha dominado en Monza de cabo a rabo, sin apenas incidentes ni complicaciones. Una carrera algo más interesante de lo habitual con adelantamientos al final de la recta de meta y alguna maniobra memorable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salida ha sido menos incidentada de lo habitual en el trazado italiano. El McLaren de Alonso ha salido bien pero Hamilton se ha visto rebasado por Massa, aunque hábilmente y jugándosela ha apurado muchísimo la frenada y le ha pasado por fuera en la chicane, aunque se han tocado ligeramente y ha tenido que atajar la curva. Ha sido investigado por los comisarios pero al final no ha sido nada por el toque, no ha sido un atajo voluntario, aunque a primera vista me lo había parecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego ha venido el accidente de Coulthard en la segunda vuelta, seguramente por un toque con Fisichella que ha obligado a sacar el Safety Car durante bastantes vueltas, hasta la séptima. En la resalida Hamilton ha peseguido de cerca a Alonso pero en realidad nunca ha llegado a coger la aspiración ni el ritmo del asturiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, Alonso ha ido siempre más cargado que el británico y ha parado más tarde por lo que no ha tenido mucho que hacer salvo hacerse con una cómoda segunda plaza. Eso sí, un detallazo el adelantamiento a Räikkönen cuando tiraba al máximo al principio del tercer &lt;em&gt;stint&lt;/em&gt; intentando recortarle tiempo a Fernando y sospechando que el finlandés iba a una sola parada como se ha confirmado finalmente, aunque el asturiano se apresuraba a pasar a los doblados para no tener ningún susto, pero finalmente le ha sobrado bastante tiempo. Como dirían los comentaristas de MotoGP, le ha quitado literalmente las pegatinas en un adelantamiento por dentro en la chicane. Un gran detalle del &lt;em&gt;rookie&lt;/em&gt; del año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esto añadir el abandono de Massa. Parecía que era un problema de neumáticos cuando ha entrado en boxes en la vuelta 11 pero unas vueltas más tarde se ha metido en el box sin sin solucionar su problema. Un fin de semana aciago para Ferrari en casa: nunca han alcanzado a los McLaren en velocidad y solo les faltaba el abandono de Massa. La estrategia de Kimi era realmente interesante y por poco le ha salido bien, si no llega a ser por el buen hacer de Lewis, aunque creo que Kimi realmente no se lo esperaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y este ha sido el podio, con los colores habituales de las carreras poco accidentadas: 1-2 para McLaren y un tercer puesto para Kimi, que no creo que esté especialmente contento aunque ya vuelve a estar por delante de Massa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras la cabeza, los también habituales colores azules y blancos de BMW, que se quedan ya en tierra de nadie entre los bólidos plateados y los rojos y el resto del mundo. Esta vez el bueno de Heidfeld se ha llevado el gato al agua, pero seguido de cerca por Kubica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras ellos las futuras estrellas de la F1. Rosberg confirma que el motor Toyota es potente y el Williams ha sido rápido, por lo menos el suyo (Wurz ha sido 13º). Y Kovalainen, que se confirma cada vez más que ya se ha hecho con los Michelin y está superando cada día más a Fisichella (que ha sido 12º) en su ocaso en F1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el otro punto, sorprendentemente se lo ha llevado Button. El segundo para él y el segundo para Honda. Siempre ocurre que en este circuito tan peculiar donde escasean las curvas lentas algún coche se cuela en la clasificación. Se confirma entonces que el Honda es rápido pero no es bueno (Barrichello ha sido 10º, así que no debe haber sido que Jenson tenía un dia especialmente inspirado).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado no me canso de criticar a Toyota. El motor está visto que no es tan malo porque Nico ha podido puntuar y no tiene sentido que a estas alturas Trulli no pase de 11º y Ralf 15º. Desde luego el pequeño de los Schumacher tiene sus días contados en F1 porque no renta el sueldo que cobra, ya no es una superestrella. Es que incluso se ha visto superado por el Super Aguri de Davidson y Sato ha quedado a 2,2 segundos. Sin comentarios. Aplaudir sino a la escuderia de Suzuki porque han conseguido quedar por delante de los flojos hoy Toro Rosso (aunque con los pilotos que tienen&amp;#8230;) y de Spyker, que anda de nuevo en aguas turbulentas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En resumen: Alonso recorta hasta 3 puntos la ventaja que le lleva Lewis y quedan cuatro para el final. Desde luego la cosa está más que interesante. Por no hablar de la semana que le espera a McLaren ya que el jueves decide la FIA sobre el caso de espionaje. Veremos aunque si se declara culpable probablemente pierda todos los puntos de constructores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por cierto, interesante el detalle del balance de frenos en la retransmisión, aunque no es que sea un dato demasiado útil, me gusta más el indicador de aceleración y frenada junto a las revoluciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y la semana que viene, el Gran Premio de Bélgica desde el remozado Spa. Veremos qué tal, si Alonso puede repetir una victoria como aquella de F3000 hace ya unos cuantos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/62199&#34;&gt;Alonso dominates the Italian GP&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://cronicasf1.blogspot.com/2007/09/monza-2007-la-crnica.html&#34;&gt;Monza 2007 - La crónica&lt;/a&gt; [Crónicas de Fórmula 1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/09/gran-premio-de-italia-2007.html&#34;&gt;Recital de Alonso&lt;/a&gt; [F1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/09/09-fernando-alonso-puede-con-todos-en-monza&#34;&gt;Fernando Alonso puede con todos en Monza&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Italia 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/09/08/previo-gp-italia-2007/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2007 01:06:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/08/previo-gp-italia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acabo de ver cuánto queda de temporada y como dice Alonso, 5 carreras y 5 puntos. No hay nada imposible, pero tal como están las cosas veremos si a final de temporada no habrá cosas más importantes que ganar o no ganar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La semana ha dado un vuelco con los rumores de que la información proporcionada por los pilotos sobre el asunto McLaren-Ferrari era la prueba definitiva para el tribunal de apelación de la FIA. No sé si es así o no pero en este caso es cierto que si a Fernando le han pedido cierta información para una investigación (amenazado además de que podría haber represalias en caso de no hacerlo), no tiene sentido ocultarla y que sea lo que tenga que ser. Si se demuestra el espionaje por supuesto que McLaren merece una penalización.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De resumen, que llegamos a Italia, la tierra de Ferrari que vive el luto por la pérdida de uno de sus personajes más carismáticos. Por lo visto a McLaren no le fue mal en los entrenamientos recientes y en los de esta mañana, pero eso nunca se sabe a ciencia cierta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/09/italia071.png&#34; alt=&#34;Circuito de Monza&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verdad es que Monza es un circuito mítico donde los haya, un clásico de la F1 como puede ser Mónaco o Spa y siempre ha tenido algo característico: es superrápido. Todo son rectas y frenadas y además unas cuantas curvas bastante rápidas con un par de chicanes para que no se desmadre la cosa. Lesmo 1 y 2 son delicadas de tomar porque son muy veloces y si te pasas en la 1, llegas mal a la 2 y comprometes ya la bajada del Serraglio. Y como no la parabólica, una curva de 180º de alta velocidad donde se mantiene durante unos segundos el coche en el límite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un circuito divertido aunque si no pasa nada fuera de lo normal no sé si veremos una carrera muy animada, además, últimamente a la prensa ni siquiera le importa eso porque hay temas extradeportivos de sobra para llenar las páginas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos el domingo. Os dejo con este video de Schumacher, que hace un año que anunció su retirada, esta fue su última vuelta rápida a Monza:&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>