<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>09 on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/</link><description>Recent content in 09 on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2007 11:22:15 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/2007/09/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crónica GP Japón 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/30/cronica-gp-japon-2007/</link><pubDate>Sun, 30 Sep 2007 11:22:15 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/30/cronica-gp-japon-2007/</guid><description>Todo el mundo lo dice: Hamilton se ha puesto el mundial por sombrero en Japón con una genial actuación bajo la lluvia (y menos mal que no era bueno en estas condiciones). Pero repasemos la carrera.
En contra de algunas opiniones, a la hora prevista se ha dado la salida del Gran Premio de Japón bajo una intensa lluvia tras el Safety Car, que ha estado nada más y nada menos que 17 vueltas (lo que hacía de la carrera más o menos lo que viene siendo habitual, una procesión) hasta que al final, sin ningún motivo aparente (yo por lo menos he visto que llovía igual) se ha marchado y ha dado salida al GP.</description></item><item><title>Previo GP Japón 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/29/previo-gp-japon-2007/</link><pubDate>Sat, 29 Sep 2007 00:30:34 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/29/previo-gp-japon-2007/</guid><description>Si tuviera que ponerme a recordar todas las supuestas declaraciones de la pareja de moda (o mejor dicho el trío de moda, aunque Ron es más breve en palabras), podría escribir durante horas: entrevistas, opiniones, ruedas de prensa: “oye que este ha dicho esto”, “tú que dices”, “yo paso”… Y es que uno de los finales más interesantes de los últimos años está siendo empañado de verdad por una serie de acontecimientos extradeportivos (aunque no del todo).</description></item><item><title>Crónica GP Bélgica 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/16/cronica-gp-belgica-2007/</link><pubDate>Sun, 16 Sep 2007 22:46:15 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/16/cronica-gp-belgica-2007/</guid><description>Las calificaciones miden una cosa: la velocidad absoluta a una vuelta. Pero cuando esto coincide exactamente con la velocidad en carrera pasa lo que ha pasado hoy (si no hay incidentes, claro): mismo orden de llegada que de salida, lo que no dice mucho a favor de la competitividad de la F1 moderna. Vamos, lo de siempre.
Por otro lado, los asuntos extradeportivos vuelven a eclipsar una vez más la carrera.</description></item><item><title>Previo GP Bélgica 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/13/previo-gp-belgica-2007/</link><pubDate>Thu, 13 Sep 2007 22:45:41 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/13/previo-gp-belgica-2007/</guid><description>¿Realmente a alguien le importa hoy el GP de Bélgica en el mundillo de la F1? Bueno, supongo que hoy hay temas más importantes de los que hablar como por ejemplo la sanción de la FIA a McLaren, que se resume en:
Retirada de los puntos de esta temporada Multa de $100M Lo que no me parece ni bien ni mal hasta que no sepa los motivos por los cuales se le sanciona.</description></item><item><title>Crónica GP Italia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/09/cronica-gp-italia-2007/</link><pubDate>Sun, 09 Sep 2007 20:47:45 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/09/cronica-gp-italia-2007/</guid><description>Tal como hiciera Massa en el pasado GP de Turquía, Alonso ha dominado en Monza de cabo a rabo, sin apenas incidentes ni complicaciones. Una carrera algo más interesante de lo habitual con adelantamientos al final de la recta de meta y alguna maniobra memorable.
La salida ha sido menos incidentada de lo habitual en el trazado italiano. El McLaren de Alonso ha salido bien pero Hamilton se ha visto rebasado por Massa, aunque hábilmente y jugándosela ha apurado muchísimo la frenada y le ha pasado por fuera en la chicane, aunque se han tocado ligeramente y ha tenido que atajar la curva.</description></item><item><title>Previo GP Italia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/08/previo-gp-italia-2007/</link><pubDate>Sat, 08 Sep 2007 01:06:57 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/08/previo-gp-italia-2007/</guid><description>Acabo de ver cuánto queda de temporada y como dice Alonso, 5 carreras y 5 puntos. No hay nada imposible, pero tal como están las cosas veremos si a final de temporada no habrá cosas más importantes que ganar o no ganar.
La semana ha dado un vuelco con los rumores de que la información proporcionada por los pilotos sobre el asunto McLaren-Ferrari era la prueba definitiva para el tribunal de apelación de la FIA.</description></item></channel></rss>