<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kovalainen on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/tag/kovalainen/</link><description>Recent content in Kovalainen on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2007 11:22:15 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/kovalainen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crónica GP Japón 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/30/cronica-gp-japon-2007/</link><pubDate>Sun, 30 Sep 2007 11:22:15 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/30/cronica-gp-japon-2007/</guid><description>Todo el mundo lo dice: Hamilton se ha puesto el mundial por sombrero en Japón con una genial actuación bajo la lluvia (y menos mal que no era bueno en estas condiciones). Pero repasemos la carrera.
En contra de algunas opiniones, a la hora prevista se ha dado la salida del Gran Premio de Japón bajo una intensa lluvia tras el Safety Car, que ha estado nada más y nada menos que 17 vueltas (lo que hacía de la carrera más o menos lo que viene siendo habitual, una procesión) hasta que al final, sin ningún motivo aparente (yo por lo menos he visto que llovía igual) se ha marchado y ha dado salida al GP.</description></item><item><title>Crónica GP Bélgica 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/16/cronica-gp-belgica-2007/</link><pubDate>Sun, 16 Sep 2007 22:46:15 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/16/cronica-gp-belgica-2007/</guid><description>Las calificaciones miden una cosa: la velocidad absoluta a una vuelta. Pero cuando esto coincide exactamente con la velocidad en carrera pasa lo que ha pasado hoy (si no hay incidentes, claro): mismo orden de llegada que de salida, lo que no dice mucho a favor de la competitividad de la F1 moderna. Vamos, lo de siempre.
Por otro lado, los asuntos extradeportivos vuelven a eclipsar una vez más la carrera.</description></item><item><title>Crónica GP Turquía 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/08/26/cronica-gp-turquia-2007/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2007 23:13:18 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/08/26/cronica-gp-turquia-2007/</guid><description>Este ha sido el fin de semana de Massa: pole y carrera, como a él más le gusta. Carrera sin incidentes, liderando de cabo a rabo y sabiendo que Kimi iba a entrar en boxes antes que él. Plan perfecto, ejecución perfecta.
Kimi por su parte se debe haber marchado con una sensación algo agridulce. Vale, ha sido segundo pero ha sido más rápido que Felipe y no le ha servido de mucho.</description></item><item><title>Crónica GP Europa 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/22/cronica-gp-europa-2007/</link><pubDate>Sun, 22 Jul 2007 23:22:39 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/22/cronica-gp-europa-2007/</guid><description>La lluvia, ese gran ingrediente para dar carreras emocionantes y alterar las posiciones en pro del espectáculo, dónde además salen a relucir algunas de las habilidades más innatas de los pilotos más diestros sobre pavimento mojado.
En la salida ya estaban avisando, en menos de 5 minutos caería lluvia sobre el circuito. Breve, eso si, pero posiblemente intensa. De todos modos los comisarios no podían hacer mucho: si no había caído nada, la carrera se celebraba sobre seco.</description></item><item><title>Crónica GP Gran Bretaña 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/08/cronica-gp-gran-bretana-2007/</link><pubDate>Sun, 08 Jul 2007 22:33:58 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/08/cronica-gp-gran-bretana-2007/</guid><description>Parece que Hamilton ha dejado hoy de ser aquel piloto perfecto al que todo parecía salirle bien. Quizás ha sido la presión de correr en casa, el duro trabajo de relaciones públicas de esta semana o que ha preferido una configuración del eje trasero distinta de la de Fernando, pero el caso es que el británico hoy parecía algo deshinchado. Además, ha cometido un error en su primer repostaje donde al parecer se le ha escapado el embrague y casi se va con la manguera como hiciera Albers la semana pasada.</description></item><item><title>Crónica GP EEUU 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/17/cronica-gp-eeuu-2007/</link><pubDate>Sun, 17 Jun 2007 23:08:06 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/17/cronica-gp-eeuu-2007/</guid><description>Parece que Hamilton ha vuelto a hacer de las suyas y se ha adjudicado su segundo triunfo consecutivo. Por lo visto norteamérica le da suerte y ha sido intratable hoy en Indianápolis.
Pero recapitulemos. Todo el fin de semana parecía que Alonso estaba siendo más rápido que nadie en el óvalo estadounidense pero en la clasificación, no aguantó el pulso de Lewis y éste se llevó el gato al agua por muy poco.</description></item><item><title>Crónica GP Canadá 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/10/cronica-gp-canada-2007/</link><pubDate>Sun, 10 Jun 2007 23:01:22 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/10/cronica-gp-canada-2007/</guid><description>Finalmente, como parecían indicar todos los pronósticos y viene amenazando desde que empezó la temporada, Hamilton ha ganado el incidentado y emocionante Gran Premio de Canadá 2007, una primera victoria en el Campeonato del Mundo que presagia muchas más y pone el campeonato al rojo vivo (y no de Ferrari…).
La carrera la verdad es que ha sido complicada de seguir. En la salida, Alonso, medio intentando presionar a Hamilton se ha ido recto en la primera chicane y ha cedido la posición a Heidfeld y casi colisiona con Lewis.</description></item><item><title>Crónica GP España 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/05/13/cronica-gp-espana-2007/</link><pubDate>Sun, 13 May 2007 23:05:52 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/13/cronica-gp-espana-2007/</guid><description>Dicen que una salida es media carrera y suele ser verdad. La clasificación determina la salida, pero la salida determina la carrera.
Alonso ha salido a por todas y ha pasado a Massa por fuera ligeramente, pero llevaba la trazada mala y necesitaba agarre. No sé si confiaba en que Massa soltase el acelerador o en que estaba más atrás de lo que estaba pero el caso es que le ha dejado poco espacio y se han tocado.</description></item></channel></rss>