<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>toyota on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/toyota/index.xml</link>
    <description>Recent content in toyota on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/toyota/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Crónica GP Hungría 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/08/05/cronica-gp-hungria-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2007 20:17:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/08/05/cronica-gp-hungria-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vayamos al grano: la carrera de hoy no se ha corrido en la pista, como es habitual en Hungría así que voy a dar mi versión de los hechos y el resto os lo podéis saltar porque tampoco es que sea muy interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He estado leyendo sobre el incidente (&lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2007/08/04-alonso-hace-un-schumi-por-la-pole-en-hungria&#34;&gt;1&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/hamilton-se-pasa-de-listo&#34;&gt;2&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2007/08/05-la-fia-sanciona-a-alonso-y-a-mclaren&#34;&gt;3&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://f1-poleposition.blogspot.com/2007/08/dennis-exculpa-alonso-por-incidente.html&#34;&gt;4&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/la-federacion-espanola-protestara-oficialmente&#34;&gt;5&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/61383&#34;&gt;6&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/61385&#34;&gt;7&lt;/a&gt;&amp;#8230;) y la verdad es que dependiendo de la fuente las versiones son sumamente dispares y van apareciendo detalles a medida que pasan las horas. En mi opinión (ya que no conozco todos los hechos), por un lado está el _tema Hamilto_n y por otro lado está el &lt;em&gt;tema Alonso&lt;/em&gt;, que están relacionados pero son independiente. Por el lado del &lt;em&gt;tema Hamilton&lt;/em&gt;, aunque no se vió directamente en la retransmisión se ha podido &amp;#8220;sentir&amp;#8221; en el ambiente de McLaren: algo ha hecho que ha molestado al equipo, incluso a su protector Ron Dennis. Esto casi con toda seguridad fue desobedecer unas órdenes de equipo en la Q3, de las que no conozco los detalles pero que nos llevan al &lt;em&gt;tema Alonso&lt;/em&gt;. A días más, a días menos, Fernando no parece estar en su salsa en la escudería de Woking y ayer era un dia de los de menos por un tema de turnarse quién hace vueltas extra y quien no. Eso es una nimiedad y seguramente hay más tema de fondo en su competitiva relación con Hamilton y el aparente favoritismo del equipo por el británico. Hamilton supuestamente no debería haber esperado detrás de Fernando porque no debía haber estado allí y por algún motivo Alonso no salió cuando levantaron el pirulí: ¿realmente fue porque preguntó sobre las ruedas a sus mecánicos? ¿lo hizo a propósito? Yo opino lo segundo, dado que no me extraña ya que tenía las de perder, pero no lo podría decir con toda seguridad. El caso es que Dennis ha defendido a Fernando a capa y espada mientras Lewis se desentendía del tema pero los comisarios de Hungría, lejos de dejar que McLaren lave los trapos sucios en casa, ha penalizado al asturiano y a su equipo basándose en unos hechos como poco esclarecidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que como dijo el sabio, no sé nada. Probablemente todos mienten a medias y dan su versión remasterizada de los hechos para cambiar la historia a su favor pero al final a Lewis le ha salido más creíble y han penalizado al resto acusándolos de embusteros. En fin, esa ha sido la crónica del gran premio de Hungría. Hamilton se quedó con la pole y Alonso sin ella, relegado a la sexta plaza en la ratonera que es el Hungaroring.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en cuanto a la carrera, la salida ha sido muy poco accidentada. Lewis ha mantenido bien la posición y Kimi ha salido bien aprovechando una confusa salida de Heidfeld. Por detrás Alonso se ha dado un pequeño susto con el alemán y ha perdido dos posiciones, que ha recuperado durante la primera vuelta con habilidad. Trulli ha perdido unas cuantas posiciones y así como Massa que se ha visto superado por Sato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después, como era de esperar todo ha sido estable hasta el primer pit stop: Hamilton, Räikkönen, Heidfeld, Rosberg, Schumacher, Alonso, Kubica y Webber. Alonso presionaba un poco a Ralf pero era muy, muy complicado adelantar a un Toyota que parecía distinto a lo que nos tienen acostumbrados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego las estrategias se ha visto que eran distintas. Ha habido de todo. Algunos han parado tardísimo como Sato, Kovalainen, Wurz, Coulthard o Massa. El brasileño no ha podido pasar al japonés hasta la parada y eso le ha hecho perder cualquier opción a los puntos. Quizás la estrategia no ha sido muy acertada por parte de Ferrari, porque eso rea algo que claramente podía pasar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los que han ido a tres paradas, a los BMW no les ha salido del todo mal, manteniendo la posición Heidfeld y ganando siempre posiciones Kubica aunque al final no ha sido cuarto por los pelos. En cambio a Rosberg no le ha salido tan bien, quedarse detrás primero de Kovalainen y después de Wurz tras sendas paradas le ha retrasado y, lógicamente por otro lado, no ha podido conservar su excelente cuarta posición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los punteros, nada que comentar porque sus posiciones no han variado en toda la carrera, liderando Hamilton, seguido de cerca por Kimi hasta la bandera. Tercero ha sido Heidfeld en otra excelente dosis de regularidad y le ha, seguido Alonso. Ha tenido una salida algo floja pero ha sacado el máximo de sus pit stops, acercándose al final incluso a la tercera posición. Kubica le ha seguido demostrando una vez más que los BMW están ahí en todos los trazados. Mención a parte para Ralf Schumacher: hoy era su día. Ha salido quinto y ha llegado sexto en un Toyota que ha estado ahí todo el gran premio. Cerrando los puntos, Rosberg y Kovalainen, que ha hecho una estrategia un tanto extraña pero al final no le ha salido mal del todo, y eso que salía 11º. Desde luego, ser el mejor de los que no pasan a la Q3 a veces tiene su recompensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Decepciones la de Trulli, que a pesar de salir 8º ha salido mal y ha caido a una 12ª posición de la que poco se puede sacar en Hungaroring. También la de Massa, que ha sudado tinta detrás de Sato y ha redondeado un fin de semana para olvidar, por culpa de su equipo, todo sea dicho que le hundió en calificación dejándolo sin gasolina. Y Honda, Button no ha llegado y Barrichello ha sido el último. Lamentable resultado ¿cuánto tiempo más estarán en F1?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a las caras seminuevas (porque los dos habían estado ya en F1), Yamamoto ha debutado con Spyker, dejando de ser probador de Super Aguri. Ha durado poco, veremos más adelante. Y Vettel no ha podido hacer lo mismo que hizo con el BMW en EEUU terminando en los puntos, pero bueno, de donde no hay no se puede sacar mucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resumiendo, un GP sin mucha historia marcado por las polémicas que persiguen al equipo McLaren últimamente y que ha dado a Lewis 5 puntos más de ventaja sobre Alonso y le complica las cosas al asturiano. ¿Podrá ganar un rookie? Lo veremos en Turquía el próximo 26 de agosto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/hamilton-aprovecha-el-favor-de-la-fia&#34;&gt;Hamilton aprovecha el favor de la FIA&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/08/gran-premio-de-hungra-2007.html&#34;&gt;Gran Premio de Hungría 2007&lt;/a&gt; [F1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Gran Bretaña 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/07/08/cronica-gp-gran-bretana-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jul 2007 22:33:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/08/cronica-gp-gran-bretana-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece que Hamilton ha dejado hoy de ser aquel piloto perfecto al que todo parecía salirle bien. Quizás ha sido la presión de correr en casa, el duro trabajo de relaciones públicas de esta semana o que ha preferido una configuración del eje trasero distinta de la de Fernando, pero el caso es que el británico hoy parecía algo deshinchado. Además, ha cometido un error en su primer repostaje donde al parecer se le ha escapado el embrague y casi se va con la manguera como hiciera Albers la semana pasada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que Lewis no ha podido ser el protagonista absoluto de su GP de casa, ese honor ha sido para Kimi Räikkönen, y ya van dos seguidas. Parece que Ferrari ha encontrado el camino y Kimi también con ellos y aunque no ha liderado todo el Gran Premio, si que ha sido decisivo en los momentos importantes. Los McLaren aunque ha parecido que iban delante, no han podido hacer nada con la velocidad de los bólidos rojos, que han marcado las vueltas rápidas, más de 0,2 segundos más rápidas que las mejores de los plateados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salida ha sido algo ajetreada porque Massa ha levantado el brazo ya que se le ha detenido el Ferrari, por lo que ha salido desde los boxes después de una nueva vuelta de formación. Después las cosas no han cambiado. Hamilton, Räikkönen y Alonso conformaban el trío de cabeza en las mismas posiciones que salían.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salvo la remontada impresionante de Massa, que ha llegado a ponerse fugazmente segundo justo antes de su primera parada en boxes, el primer stint ha sido bastante tranquilo en cabeza aunque Kimi le ha enseñado los dientes a Lewis en algún momento hacia el final. Esto daba idea de que el Ferrari era más rápido que el McLaren, hecho que se ha demostrado cuando Lewis ha entrado en boxes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, el error de Hamilton al poner 1ª marcha que casi se va de boxes antes de tiempo ha dado cierta ventaja al finlandés, que ha perdido con un repostaje largo y algún problema al cambiar las ruedas con el nuevo mecanismo de llantas estilo tunning. Estos retrasos han propiciado que Alonso, que marcaba de cerca a Lewis y a Kimi, haya podido ponerse en cabeza tras un repostaje bastante corto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras Massa seguía pasando a gente por detrás, Alonso le sacaba ventaja vuelta tras vuelta a Räikkönen. El asturiano iba con ruedas blandas y más descargado mientras Kimi rodaba con las medias y el depósito bien lleno. Hamilton por su parte iba perdiendo fuelle y estaba en tierra de nadie entre ellos y Kubica, que hacía otra gran carrera para BMW.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así se ha llegado a la segunda tanda de repostajes. Alonso ha entrado muy pronto, cargando para las 22 vueltas restantes y montando neumáticos medios, supongo que por miedo a que los blandos no aguantasen todo lo que quedaba por delante. Esto le ha hecho perder en torno a 1 segundo por vuelta frente a Kimi, que ha podido rodar 6 vueltas más gracias a que llevaba algo más de gasolina. Al final, otro gran sprint del finlandés como ya hizo en Francia y al salir de boxes estaba por delante de Fernando, que poco podía hacer ante la superioridad del Ferrari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así han llegado a la meta. Kimi, con dos victorias seguidas que eran el balón de moral que necesitaba para volver a ser un finlandés volador. Seguido de Fernando, que seguro que ha agradecido rodar claramente más rápido que su compañero Lewis, que no ha podido hacer mucho por ganar su GP de casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás, Kubica, que desde su accidente está consistentemente por delante de su compañero Heidfeld, que ha sido sexto, un bonito duelo el se está produciendo en las filas de BMW. Entre los dos se ha colado Massa: impresionante. El Ferrari ha sido rapidísimo y ha hecho adelantamientos a diestro y siniestro, aunque con el polaco no ha podido ya, demasiado parejos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resto de puntos se los han repartido los dos pilotos de Renault, Kovalainen y Fisichella. En la primera parte el finlandés ha dejado pasar a Giancarlo pero se ha visto más adelante que era más rápido. El chaval está haciendo un buen trabajo aunque tuvo algún traspiés al principio de la temporada. Además sigue junto a los dos de McLaren siendo el único que ha terminado todas las carreras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Honda, después de una penosa clasificación han conseguido remontar y quedar 9º Barrichello y 10º Button. Lástima que se han quedado sin puntos, pero tampoco les ha ido tan mal. Desde luego no han hecho el ridículo como sus rivales de Toyota, que después de colar a Ralf sexto en la Q3, y a Jarno décimo, ambos han tenido que abandonar tras una carrera de mal en peor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los incidentes, &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/60630&#34;&gt;el toque de Wurz con Speed&lt;/a&gt;. Después de que Alonso había doblado al Toro Rosso del americano (y quejarse con el brazo porque se lo había puesto dificil), Wurz ha intentado colársele por el interior, el hueco que le había abierto al asturiano y como Speed ya estaba cerrándolo, se han tocado, saliendo peor parado el Toro Rosso con la suspensión rota. Wurz ha llegado al final sin problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En resumen. La carrera podía haber sido más entretenida pero no ha estado mal, sobretodo los repostajes y la remontada de Massa, con el colofón de la persecución de Kubica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El campeonato en definitiva no cambia mucho. Alonso recorta a 12 puntos la diferencia con Hamilton, Kimi adelanta por un punto a Massa y los McLaren se despegan de Ferrari un poco más. En dos semanas, el Gran Nremio de Europa desde el mítico trazado de Nürburgring en alemania. Hasta entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/60622&#34;&gt;Räikkönen storms to British GP win&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/raikkonen-se-impone-a-los-mclaren-en-silverstone&#34;&gt;Räikkönen se impone a los McLaren en Silverstone&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/07/crnica-gp-gran-bretaa.html&#34;&gt;Crónica GP de Gran Bretaña&lt;/a&gt; [F1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/03/13/previo-2007/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2007 22:50:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/13/previo-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Llevo ya unos días con la intención de escribir algo sobre la temporada que se nos avecina pero por problemillas con el anterior servidor no he podido en los últimos días hasta hoy. Como dice el dicho, nunca es tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para los que hayan vivido en otra galaxia durante los últimos meses, Schumi se ha &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20100408181915/http://f1.informativos.telecinco.es/f1_210.htm&#34; title=&#34;Schumacher se retirará de la Fórmula 1 después del Mundial&#34;&gt;retirado&lt;/a&gt; y eso lleva inevitablemente a una serie de &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2005/12/19-alonso-ficha-por-mclaren-para-2007&#34; title=&#34;Alonso ficha por McLaren&#34;&gt;cambios&lt;/a&gt; más o menos &lt;a href=&#34;http://www.20minutos.es/noticia/146319/0/Raikkonen/Ferrari/2007/&#34; title=&#34;Räikkönen correrá en Ferrari&#34;&gt;drásticos&lt;/a&gt; en los distintos equipos punteros. De cara a una nueva temporada todo esto esta muy bien ya que crea una incertidumbre muy interesante, alimentada como no por periodistas (y bloggers) con ganas de crear expectación, lo cual no está nada mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la marcha del Kaiser y Ross Brawn, Ferrari queda en una posición extraña. Por un lado, saben que tienen un buen equipo y un buen coche pero dudan, como yo dudo, de la capacidad de sus pilotos a la hora de la verdad. En mi opinión, Massa seguirá siendo rápido aunque a veces no estará arriba aunque creo que quedará a la altura de Kimi (o mejor). Al finlandés no lo veo muy por la labor (nunca lo he visto): quiere que le den un buen coche y correr a su aire, todo lo contrario de lo que están acostumbrados en Ferrari, por mucho que juren y perjuren que es justo lo que andaban buscando. En cualquier caso es la oportunidad de Räikkönen para demostrar que puede ser campeón o quedar como un aspirante para la posteridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, en McLaren parece que no las tienen todas consigo. No solo por tener la pareja más joven de su historia y que además es de pilotos nuevos en el equipo, sino porque no les veo del todo seguros ya que tienen muchas expectativas creadas al contratar al vigente campeón y llevar el número 1 en el morro. Creo que tendrán un buen coche, como de costumbre, y dos pilotos combativos y rápidos como Alonso y Hamilton. Claro que aunque el asturiano es un valor seguro, Lewis es un novato con todas las letras y, aunque tiene la bendición de muchos entendidos en el tema, no deja de ser un recién llegado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al resto de equipos punteros, por Renault no apostaría. Fisichella ha demostrado ya que tiene poco que decir en el campeonato, aunque es un tipo majo, no lo veo ganando carreras. Su compañero Kovalainen, pues sí, es rápido, pero como Hamilton, le queda mucho camino por recorrer antes de que se le pueda tomar en serio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Honda en los últimos años ha sido el eterno aspirante. A veces parecía que estaban ahí, con buenas carreras por parte &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2006/08/08/cronica-gp-hungria/&#34; title=&#34;Crónica GP Hungría&#34;&gt;especialmente de Button&lt;/a&gt; (eterno aspirante también) y otras veces se hundían en la tabla sin motivo aparente. Siguen con Jenson y con Rubens y eso aporta estabilidad y parece que van por el buen camino (hace tiempo que lo parece, pero no acaban de llegar). Más o menos en la misma linea que Toyota, aunque algo peor, a pesar de tener un abultadísimo presupuesto. En cuanto a estos el duo Ralf - Trulli no creo que depare grandes sorpresas pero espero que este año sean algo más regulares, aunque viendo su trayectoria, no es su fuerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toyota, eso sí, dicen que tiene un buen propulsor con el que se han hecho los chicos de Grove. Williams montará un motor decente este año y con algo más de posibilidades, aunque estan en la cuerda floja y es una pena, porque es un histórico de la F1. Tienen una pareja de pilotos que no me dice nada. Rosberg de vez en cuando es muy rápido pero inestable y demasiado impetuoso y Wurz hace tiempo que no corre en serio y tampoco destacó en su anterior etapa en F1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los que si que parece que vienen pisando fuerte son los de BMW Sauber. El año pasado sorprendieron a propios y extraños puntuando regularmente y sólo era el principio de su nueva etapa en F1. Creo que este año conseguirán algún buen resultado. Heidfeld siempre me ha parecido que ha estado desaprovechado y Kubica puede ser uno de los pilotos del año 2007 si sigue en línea ascendente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Red Bull y Toro Rosso, como son iguales los pongo en el mismo saco. Newey ha entrado ya de lleno en el diseño de este coche (entró cuando el de 2006 ya estaba casi terminado) después de &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2005/11/09/newey-abandona-mclaren&#34; title=&#34;Newey abandona McLaren&#34;&gt;dejar McLaren&lt;/a&gt; y puede que eso les dé un buen chasis y rendimiento pero habrá que ver si todo lo demás está en su sitio. No creo que mejoren sus posiciones del año pasado, aunque mantener a todos los pilotos les ayudará.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spyker luchará por no ser el último de la cola y no tengo muy claro cuál es el objetivo de este equipo, esponsorizado por este &lt;a href=&#34;http://www.spykercars.nl/&#34; title=&#34;Spyker Cars&#34;&gt;extraño fabricante&lt;/a&gt; holandés. No creo que mejoren los resultados y se pueden convertir en el nuevo farolillo rojo. En mi modesta opinión, Super Aguri va hacia arriba, y aunque no van a conseguir comerse el mundo, tienen una montura medio Honda y un motor Honda del todo, y su apoyo incondicional. Además tienen a super Taku, que seguro que nos divertimos si vuelve a ponerse por medio del pelotón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y creo que ya he puesto verde a bastante gente así que no me dilataré más y os dejaré reflexionar sobre el tema. Abajo tenéis para dejar comentarios, que gustosamente leeré y responderé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A finales de semana&amp;#8230; ¡la previa de Australia! Hasta entonces.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Balance 2006 (Equipos)</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/28/balance-2006-equipos/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2006 14:33:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/28/balance-2006-equipos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ya hace casi una semana que acabó la emocionante temporada 2006 y llega la hora de hacer balance. Empiezo en orden inverso de clasificación y dejo para otro día los pilotos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Renault&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una buena temporada de Renault. Pero la progresión de Ferrari les cogió un poco por sorpresa. Fallos en los repostajes y salidas de tono de algunos miembros del equipo ante las decisiones de la FIA han manchado una impecable temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ferrari&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han hecho un gran trabajo durante la temporada pero al final han tenido algunos problemas técnicos inoportunos que les han costado el campeonato de pilotos y constructores. Reclamar la pérdida de tiempo de Massa en Monza tampoco ayudo a la imagen de la escudería.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;McLaren Mercedes&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vale, no lo han hecho mal pero no están arriba y con los recursos que tienen y el apoyo de Mercedes deberían dar más guerra. Hacía años que no terminaban un campeonato sin victorias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esto añadir la marcha de Montoya, al que nunca supieron realmente manejar ni ellos ni su mánager. Apostaron por De la Rosa y salvaron con creces la 3ª plaza en el campeonato de constructores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Honda&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bastante regular, aunque no tan rápido como algunas ocasiones en 2005, ha pasado a Toyota y a Williams en la clasificación final, lo cual debe alegrarles. Parece que han encontrado estabiliad y seguro que esto trae buenos resultados. Veremos los próximos años si van por el buen camino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sauber BMW&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entrada triunfal de BMW en la F1 con un equipo propio desligado de Williams. Han superado a su ex-equipo y han acumulado una buena cantidad de puntos. Mucha fiabilidad y trabajo muy serio dirigido por Thiessen. No creo que muchos crean ya que BMW se equivocó al comprar Sauber.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han alcanzado sus expectativas más optimistas y no creo que sea casualidad. El año que viene seguirán dando guerra, aunque necesitarían un piloto excepcional para dar consistencia ¿será Kubica con un poco de tiempo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Toyota&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sé donde piensan llegar en la F1, pero van hacia atrás. Si siguen así cualquier dia serán el nuevo farolillo rojo. No se puede estar un dia en los primeros puestos y dos semanas despues pegarse por no ser los últimos, tanta irregulraridad es incomprensible e inadmisible. Otro año así y rodarán cabezas&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Red Bull Racing Ferrari&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la zona media baja de la tabla cuesta destacar, pero los de RBR se han mantenido por lo menos regulares entre P8 y P12, que es su lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La excepcional actuación de Coulthard en Mónaco les proporcionó incluso un podio. Veremos como avanza este joven equipo en los próximos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Williams Cosworth&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro equipo grande que ha tenido un mal año. Empezarón fuerte, con un motor Cosworth que venía dispuesto a comerse el mundo pero la falta de mejoras a lo largo del año y los problemas de fiabilidad, no solo del motor han minado los resultados del equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y a esto añadir las dos veces que Rosberg y Webber han colisionado entre ellos. Esto es inadmisible en un equipo de esta categoría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Toro Rosso Cosworth&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de ir con V10 limitados tampoco han destacado ni han tenido tanta ventaja como decían algunos al princpio de la temporada. Probablemente un coche flojo enmascaró las ventajas del V10, pero teniendo en cuenta que lograron salvar a Minardi, era una concesión necesaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los próximos pasos de la escudería son difíciles de prever. De momento el año que viene montarán motores Ferrari o Renault V8, lo cual permitirá ver realmente la competitividad del equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spyker MF1 Toyota&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los problemas internos de la escudería han minado cualquier posibilidad de mejorar. Vale, no han quedado los últimos pero Super Aguri es completamente nueva y monta chasis de hace 5 años, así que ya contaban con que serían los últimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deberían haber alcanzado por lo menos a los Toro Rosso con más asiduidad y aun así han visto más de una vez a Sato en los retrovisores. Veremos si la entrada de los nuevos propierarios mejoran algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Super Aguri Honda&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han hecho un esfuerzo titánico para montar un equipo de F1 de restos de Arrows y gente centrada y con conocimiento. Los resultados no han brillado pero diría que han mejorado bastante a lo largo de la temporada, alcanzando a los MF1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fichaje de Yuji Ide dio mucho que hablar y no era para menos. Yamamoto ha demostrado que por lo menos sabe llevar un coche rapido por lo negro aunque le falte experiencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auspiciados por Honda y con un invierno por delante para hacer un coche mejor, probablemente el año que viene puedan salir con más regularidad de los últimos puestos y meterse de lleno en la parte media baja de la tabla.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP de Japón</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/08/cronica-gp-de-japon/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2006 21:23:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/08/cronica-gp-de-japon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como decía la canción, &amp;#8220;la vida te da sorpresas, sorpresas te da la vida&amp;#8221;. Y es que todo el mundo puede tener un mal dia, y a veces la fiabilidad puede dar al traste con todas las ilusiones de un piloto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro, que nunca sabremos si la rotura de Schumacher ha sido casualidad, simplemente mala suerte o que en Ferrari han tensado demasiado la cuerda, confiando que el motor aguantara bien las dos carreras a tope. En cualquier caso, son cosas que pasan, lo que pasa es que cuando queda tan poco para el final y la cosa está tan igualada, las desgracias se magnifican. Si hubiera roto el motor en la 3ª carrera y ahora Schumi tuviera a Alonso a 10 puntos&amp;#8230; pues no sería lo mismo. Pero tal como iban, el alemán era el favorito en casi todas las apuestas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La clasificación de ayer fue como era de esperar. Ferrari muy fuertes, con unos Bridgestone que hacen maravillas en las primeras vueltas, como Toyota tambien pudo constatar, que al final, aunque iban descargados, no era tanto como la gente pensaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras la salida, Massa mantuvo la pole, Schumi detrás y Alonso consiguió colarse entre los dos Toyotas. Por fortuna para él, Ralf no rodaba despacio en absoluto y no perdieron apenas tiempo sobre la cabeza, aunque rodar tan pegados le ha dado un buen susto a Fernando, que se ha pasado un poco en una curva y Trulli casi le pasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como era de esperar Schumacher adelantó a Massa en la tercera vuelta, aunque el brasileño tampoco es que se haya dejado, la diferencia de tiempos entre ambos no era grande. Felipe Massa ha tenido que entrar a boxes en la vuelta 13 por un pinchazo, que le ha hecho perder algo de tiempo, mientras que Alonso ha adelantado a Ralf metiéndole un hachazo en la primera curva, aunque el de Toyota ha entrado a repostar en la siguiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ventaja que llevaba Alonso sobre Massa era suficiente para salir delante tras el repostaje y el asturiano ha encontrado un buen ritmo de carrera, marcando la vuelta rápida y recortando distancia a Schumi. Han parado en boxes, primero el Renault y luego el Ferrari pero sin grandes variaciones. Los tiempos se han mostrado bastante parejos, siendo más rápido el alemán al principio de la tanda y algo más rápido Alonso al final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás, los Toyota perdían un poco de fuelle, y Button estaba fuerte, con paradas muy tardías los dos Honda. Tras él, Kimi remontaba posiciones en un estilo ya muy habitual suyo cuando clasifica mal, de dos primeras tandas larguísimas para deshacerse del tráfico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegado el momento del segundo pit stop, las cosas no han variado en cabeza&amp;#8230; en principio. Schumi ha parado más tarde que Alonso, en la vuelta 36 y todo parecía ya un camino rápido pero seguro hacia la meta y por tanto, hacia su título pero&amp;#8230; un humo blanco ha salido de su motor. Al principio un poquito y luego se ha confirmado la rotura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicen que los campeones tienen suerte, quizás Alonso la ha tenido hoy de cara. En cualquier caso, ha conseguido encontrar un gran ritmo de carrera que luego ha comentado que incluso estaba sorprendido porque no andaba muy contento con el coche este fin de semana, pero por lo visto se crece ante las dificultades, cosas de los grandes pilotos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Teóricamente, no está todo el pescado vendido, porque si el Renault se rompiese y ganase Schumacher en Brasil, aún sería campeón del mundo, pero ¿porqué se le va a romper el coche a Alonso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conclusión, 126 puntos para el asturiano frente a 116 del alemán. 195 puntos para Renault frente a 186 puntos para Ferrari, sólo 9 puntos que dejan el campeonato de constructores completamente abierto. En Brasil veremos qué ocurre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras Alonso, ha llegado un Massa un tanto decepcionado, por su propio resultado y por el abandono de Michael. Según él podría haber ganado de no ser por el pinchazo. Tengo mis dudas al respecto. Fisichella ha ocupado la otra plaza del podio. Una buena carrera para él, que parece que bajo la presión del final de temporada lo está dando todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras ellos, ha llegado un estupendo Button. Salía con Barrichello desde la cuarta fila. Un resultado soso para Honda en casa, pero llevaban mucho combustible. Un toque en la primera vuelta ha dado al traste con las aspiraciones del Brasileño, que podría haber acabado junto al británico en los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kimi con una espectacular remontada, gran regularidad y tandas largas consiguió colarse en la 5ª plaza desde la 10. Una estrategia muy dominada este año por McLaren, con el peor coche de la última década. Por su lado, De la Rosa salía desde la 13ª pero problemas varios y un poco de falta de la experiencia de Kimi en este tipo de estrategias a tandas largas no le hicieron conseguir un gran resultado y sólo ha podido ser 11º al final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como era de esperar, los Toyota clasificaron muy arriba bastante descargados y al principio aguantaron bien el tirón, pero las paradas prematuras y una larga última tanda, les hicieron bajar un poco hasta las posiciones 6 de Trulli y 7 de Ralf. En cualquier caso, no se ven muchas veces dos Toyotas cruzando la meta, y menos en los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los que estuvieron muy sólidos y bien fueron los BMW Sauber. El supereficiente Heidfeld marcó un puntito más para la marca y Kubica remontó desde la 12ª posición de parrilla. Este chico promete y puede que Sauber-BMW gane a Toyota en el mundial de constructores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nico Rosberg ha mantenido el tipo en Japón pero tampoco ha brillado. Llegó como salió en P10 pero hizo mejor trabajo que Webber, que calificó muy flojo y se salió en una curva y no tuvo más remedio que golpear el muro. Una temporada para olvidar de Williams, aunque creo que ya se lo esperaban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como ya he dicho, 11º entró Pedro y luego Barrichello. Después Doornbos con el Red Bull, Liuzzi con el Toro Rosso, que hizo un espectacular trompo en la entrada a recta de meta sin consecuencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención a parte para Sato. El ídolo local aguantó hasta el final y estuvo por delante de los Spyker (antes Midland) y su compañero Yamamoto. Se le vió contento cuando bajó de su coche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los abandonos, Webber, Schumacher, Speed, Coulthard y Albers, que rompió la suspensión trasera de forma espectacular dejando un palier en la pista&amp;#8230; pero no sacaron ni siquiera bandera amarilla. Increible. La zaga del Spyker se desintegró por completo al salir de la chicane, pero Christijan puto llegar incluso a boxes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso es todo lo que ha dado de sí este Gran Premio, salvo error u omisión. Nos vemos el dia 22 en Brasil, para cerrar esta emocionante temporada.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>