<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gran-bretana on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/gran-bretana/index.xml</link>
    <description>Recent content in gran-bretana on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/gran-bretana/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Crónica GP Gran Bretaña 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/07/08/cronica-gp-gran-bretana-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jul 2007 22:33:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/08/cronica-gp-gran-bretana-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece que Hamilton ha dejado hoy de ser aquel piloto perfecto al que todo parecía salirle bien. Quizás ha sido la presión de correr en casa, el duro trabajo de relaciones públicas de esta semana o que ha preferido una configuración del eje trasero distinta de la de Fernando, pero el caso es que el británico hoy parecía algo deshinchado. Además, ha cometido un error en su primer repostaje donde al parecer se le ha escapado el embrague y casi se va con la manguera como hiciera Albers la semana pasada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que Lewis no ha podido ser el protagonista absoluto de su GP de casa, ese honor ha sido para Kimi Räikkönen, y ya van dos seguidas. Parece que Ferrari ha encontrado el camino y Kimi también con ellos y aunque no ha liderado todo el Gran Premio, si que ha sido decisivo en los momentos importantes. Los McLaren aunque ha parecido que iban delante, no han podido hacer nada con la velocidad de los bólidos rojos, que han marcado las vueltas rápidas, más de 0,2 segundos más rápidas que las mejores de los plateados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salida ha sido algo ajetreada porque Massa ha levantado el brazo ya que se le ha detenido el Ferrari, por lo que ha salido desde los boxes después de una nueva vuelta de formación. Después las cosas no han cambiado. Hamilton, Räikkönen y Alonso conformaban el trío de cabeza en las mismas posiciones que salían.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salvo la remontada impresionante de Massa, que ha llegado a ponerse fugazmente segundo justo antes de su primera parada en boxes, el primer stint ha sido bastante tranquilo en cabeza aunque Kimi le ha enseñado los dientes a Lewis en algún momento hacia el final. Esto daba idea de que el Ferrari era más rápido que el McLaren, hecho que se ha demostrado cuando Lewis ha entrado en boxes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, el error de Hamilton al poner 1ª marcha que casi se va de boxes antes de tiempo ha dado cierta ventaja al finlandés, que ha perdido con un repostaje largo y algún problema al cambiar las ruedas con el nuevo mecanismo de llantas estilo tunning. Estos retrasos han propiciado que Alonso, que marcaba de cerca a Lewis y a Kimi, haya podido ponerse en cabeza tras un repostaje bastante corto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras Massa seguía pasando a gente por detrás, Alonso le sacaba ventaja vuelta tras vuelta a Räikkönen. El asturiano iba con ruedas blandas y más descargado mientras Kimi rodaba con las medias y el depósito bien lleno. Hamilton por su parte iba perdiendo fuelle y estaba en tierra de nadie entre ellos y Kubica, que hacía otra gran carrera para BMW.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así se ha llegado a la segunda tanda de repostajes. Alonso ha entrado muy pronto, cargando para las 22 vueltas restantes y montando neumáticos medios, supongo que por miedo a que los blandos no aguantasen todo lo que quedaba por delante. Esto le ha hecho perder en torno a 1 segundo por vuelta frente a Kimi, que ha podido rodar 6 vueltas más gracias a que llevaba algo más de gasolina. Al final, otro gran sprint del finlandés como ya hizo en Francia y al salir de boxes estaba por delante de Fernando, que poco podía hacer ante la superioridad del Ferrari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así han llegado a la meta. Kimi, con dos victorias seguidas que eran el balón de moral que necesitaba para volver a ser un finlandés volador. Seguido de Fernando, que seguro que ha agradecido rodar claramente más rápido que su compañero Lewis, que no ha podido hacer mucho por ganar su GP de casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás, Kubica, que desde su accidente está consistentemente por delante de su compañero Heidfeld, que ha sido sexto, un bonito duelo el se está produciendo en las filas de BMW. Entre los dos se ha colado Massa: impresionante. El Ferrari ha sido rapidísimo y ha hecho adelantamientos a diestro y siniestro, aunque con el polaco no ha podido ya, demasiado parejos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resto de puntos se los han repartido los dos pilotos de Renault, Kovalainen y Fisichella. En la primera parte el finlandés ha dejado pasar a Giancarlo pero se ha visto más adelante que era más rápido. El chaval está haciendo un buen trabajo aunque tuvo algún traspiés al principio de la temporada. Además sigue junto a los dos de McLaren siendo el único que ha terminado todas las carreras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Honda, después de una penosa clasificación han conseguido remontar y quedar 9º Barrichello y 10º Button. Lástima que se han quedado sin puntos, pero tampoco les ha ido tan mal. Desde luego no han hecho el ridículo como sus rivales de Toyota, que después de colar a Ralf sexto en la Q3, y a Jarno décimo, ambos han tenido que abandonar tras una carrera de mal en peor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los incidentes, &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/60630&#34;&gt;el toque de Wurz con Speed&lt;/a&gt;. Después de que Alonso había doblado al Toro Rosso del americano (y quejarse con el brazo porque se lo había puesto dificil), Wurz ha intentado colársele por el interior, el hueco que le había abierto al asturiano y como Speed ya estaba cerrándolo, se han tocado, saliendo peor parado el Toro Rosso con la suspensión rota. Wurz ha llegado al final sin problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En resumen. La carrera podía haber sido más entretenida pero no ha estado mal, sobretodo los repostajes y la remontada de Massa, con el colofón de la persecución de Kubica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El campeonato en definitiva no cambia mucho. Alonso recorta a 12 puntos la diferencia con Hamilton, Kimi adelanta por un punto a Massa y los McLaren se despegan de Ferrari un poco más. En dos semanas, el Gran Nremio de Europa desde el mítico trazado de Nürburgring en alemania. Hasta entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/60622&#34;&gt;Räikkönen storms to British GP win&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/raikkonen-se-impone-a-los-mclaren-en-silverstone&#34;&gt;Räikkönen se impone a los McLaren en Silverstone&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/07/crnica-gp-gran-bretaa.html&#34;&gt;Crónica GP de Gran Bretaña&lt;/a&gt; [F1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Gran Bretaña 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/07/06/previo-gp-gran-bretana-2007/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2007 17:47:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/06/previo-gp-gran-bretana-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cada año se oyen rumores de que Silverstone peligra, que no cumple con los requisitos impuestos por Bernie, que si tal que si cual, pero año tras año hay Gran Premio en una de las mecas del automovilismo. Es el GP de casa de la mayor parte de los equipos así que todos quieren dar buena impresión y aprovechar la cercanía. Como aliciente este año está la posible victoria de un británico como Lewis Hamilton ante su afición, así que la cosa promete para los espectadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La semana ha sido breve pero intensa, con el Stepneygate cada vez más confuso. De momento ha sido despedido de Ferrari pero salvo algunos detalles publicados por la siempre dudosa prensa inglesa, no está demasiado claro qué ha pasado. Además, a esto se suma una investigación adicional sobre algún ingeriero de McLaren y su supuesto espionaje industrial sobre su archirrival Ferrari. De momento Bernie solo ha dicho que de confirmarse como poco la escudería inglesa perdería todos los puntos esta temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/07/britain071.png&#34; alt=&#34;Circuito de Silverstone&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a Silverstone, es un viejo conocido. Tiene pocos puntos de adelantamiento, eso de lo que ahora tanto se habla, pero a cambio tiene algunas curvas espectaculares como Copse tras la linea de meta o el complejo que forman Maggots, Becketts y Chapel, un estupendo zig zag de alta velocidad. Luego la bajada del Hangar y en general todo el circuito es exigente y emocionante. A eso se une la probabilidad de lluvia que es de las más altas, veremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como viene siendo habitual, he rescatado un vídeo de Youtube de uno de los británicos que han marcado una época, el genial Nigel Mansell con su Williams en 1991 dando una vuelta por el circuito. Nos vemos en la crónica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PD: Por cierto, la crónica seguramente la hago el lunes por la tarde por exigencias del guión, pero no fallaré.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>