<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/</link><description>Recent content on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 14 Mar 2008 19:11:05 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Despedida y cierre</title><link>http://f1blog.climens.net/2008/03/14/despedida-y-cierre/</link><pubDate>Fri, 14 Mar 2008 19:11:05 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2008/03/14/despedida-y-cierre/</guid><description>Ni un resumen de la temporada 2007, ni una previa de la que empieza, todo apuntaba a que esto estaba terminando.
Ya cuando acabó Brasil dije que no más, pero pensé: bueno, quizás de cara a la próxima temporada me apetezca un poco más seguir con mis crónicas en el blog, pero la verdad es que no. Y para hacerlo a desgana, pues mejor no lo hago.
Cuando empecé el blog, el 26 de septiembre de 2005, curiosamente con el GP de Brasil, último de la temporada en que Alonso ganó su primer título, escribía más y poco a poco dejé de comentar las noticias o escribir artículos técnicos para centrarme solamente en las previas y las crónicas.</description></item><item><title>Crónica GP Brasil 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/10/21/cronica-gp-brasil-2007/</link><pubDate>Sun, 21 Oct 2007 20:20:41 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/21/cronica-gp-brasil-2007/</guid><description>Vaya final de temporada. Desde luego ha sido el resultado que muchos deseaban pero esta mañana ni los pronósticos más optimistas (obviando los de los que están cegados por el Alonsismo) podían imaginar.
La salida ya ha sido más emocionante que muchos otros GPs de esta temporada completos y es que después de la carrera de hoy creo que deberían poner una S de Senna como la de Interlagos en todos los circuitos.</description></item><item><title>Previo GP Brasil 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/10/20/previo-gp-brasil-2007/</link><pubDate>Sat, 20 Oct 2007 12:05:57 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/20/previo-gp-brasil-2007/</guid><description>Y parecía que no iba a llegar nunca pero aquí está el GP de Brasil, último de la más turbulenta y disputada temporada que ha habido en años. Tres se juegan el título: Hamilton, Alonso, a 4 puntos y Räikkönen a 7. El británico por supuesto tiene la sartén por el mango. Un podio más y casi seguro es campeón. Desde luego el traspiés de Japón no le hizo ningún bien y pasó de verse campeón a tener las cosas un poco más cuesta arriba, pero en realidad él se lo puede permitir, a fin de cuentas es el novato.</description></item><item><title>Crónica GP China 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/10/07/cronica-gp-china-2007/</link><pubDate>Sun, 07 Oct 2007 11:00:48 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/07/cronica-gp-china-2007/</guid><description>Ha llegado la hora de retomar mis notas y escribir una crónica como mandan los cánones. Disculpad por el post autopublicado pero es que escribir cuando uno está de viaje es complicado.
Lo que muchos esperaban se cumplió: cayó la lluva sobre Shanghai y se abrió una luz de esperanza a todos aquellos que confiaban en el milagro. Parecía la única opción. La salida fue bien teniendo en cuenta las condiciones de la pista.</description></item><item><title>Previo GP China 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/10/04/previo-gp-china-2007/</link><pubDate>Thu, 04 Oct 2007 22:41:45 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/04/previo-gp-china-2007/</guid><description>Después del revés de Japón para las aspiraciones de Alonso y de Räikkönen mientras que el polémico Lewis se libraba de penalizaciones por sus maniobras de dudosa factura, llegamos a China, un circuito que empieza a establecerse como uno más del calendario y no uno de los múltiples intentos de Ecclestone de llevar a Oriente la Fórmula Uno.
Eso sí, es un circuito made by Tilke con lo que tiene las virtudes y los defectos de otros circuitos suyos como Turquía o Malasia: anchas pistas, largas rectas culminadas por curvas cerradas, curvones de cierta dificultad y en casos como este, formas caprichosas y un cierto aire de artificalidad.</description></item><item><title>Crónica GP Japón 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/30/cronica-gp-japon-2007/</link><pubDate>Sun, 30 Sep 2007 11:22:15 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/30/cronica-gp-japon-2007/</guid><description>Todo el mundo lo dice: Hamilton se ha puesto el mundial por sombrero en Japón con una genial actuación bajo la lluvia (y menos mal que no era bueno en estas condiciones). Pero repasemos la carrera.
En contra de algunas opiniones, a la hora prevista se ha dado la salida del Gran Premio de Japón bajo una intensa lluvia tras el Safety Car, que ha estado nada más y nada menos que 17 vueltas (lo que hacía de la carrera más o menos lo que viene siendo habitual, una procesión) hasta que al final, sin ningún motivo aparente (yo por lo menos he visto que llovía igual) se ha marchado y ha dado salida al GP.</description></item><item><title>Previo GP Japón 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/29/previo-gp-japon-2007/</link><pubDate>Sat, 29 Sep 2007 00:30:34 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/29/previo-gp-japon-2007/</guid><description>Si tuviera que ponerme a recordar todas las supuestas declaraciones de la pareja de moda (o mejor dicho el trío de moda, aunque Ron es más breve en palabras), podría escribir durante horas: entrevistas, opiniones, ruedas de prensa: “oye que este ha dicho esto”, “tú que dices”, “yo paso”… Y es que uno de los finales más interesantes de los últimos años está siendo empañado de verdad por una serie de acontecimientos extradeportivos (aunque no del todo).</description></item><item><title>Crónica GP Bélgica 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/16/cronica-gp-belgica-2007/</link><pubDate>Sun, 16 Sep 2007 22:46:15 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/16/cronica-gp-belgica-2007/</guid><description>Las calificaciones miden una cosa: la velocidad absoluta a una vuelta. Pero cuando esto coincide exactamente con la velocidad en carrera pasa lo que ha pasado hoy (si no hay incidentes, claro): mismo orden de llegada que de salida, lo que no dice mucho a favor de la competitividad de la F1 moderna. Vamos, lo de siempre.
Por otro lado, los asuntos extradeportivos vuelven a eclipsar una vez más la carrera.</description></item><item><title>Previo GP Bélgica 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/13/previo-gp-belgica-2007/</link><pubDate>Thu, 13 Sep 2007 22:45:41 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/13/previo-gp-belgica-2007/</guid><description>¿Realmente a alguien le importa hoy el GP de Bélgica en el mundillo de la F1? Bueno, supongo que hoy hay temas más importantes de los que hablar como por ejemplo la sanción de la FIA a McLaren, que se resume en:
Retirada de los puntos de esta temporada Multa de $100M Lo que no me parece ni bien ni mal hasta que no sepa los motivos por los cuales se le sanciona.</description></item><item><title>Crónica GP Italia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/09/cronica-gp-italia-2007/</link><pubDate>Sun, 09 Sep 2007 20:47:45 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/09/cronica-gp-italia-2007/</guid><description>Tal como hiciera Massa en el pasado GP de Turquía, Alonso ha dominado en Monza de cabo a rabo, sin apenas incidentes ni complicaciones. Una carrera algo más interesante de lo habitual con adelantamientos al final de la recta de meta y alguna maniobra memorable.
La salida ha sido menos incidentada de lo habitual en el trazado italiano. El McLaren de Alonso ha salido bien pero Hamilton se ha visto rebasado por Massa, aunque hábilmente y jugándosela ha apurado muchísimo la frenada y le ha pasado por fuera en la chicane, aunque se han tocado ligeramente y ha tenido que atajar la curva.</description></item><item><title>Previo GP Italia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/08/previo-gp-italia-2007/</link><pubDate>Sat, 08 Sep 2007 01:06:57 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/08/previo-gp-italia-2007/</guid><description>Acabo de ver cuánto queda de temporada y como dice Alonso, 5 carreras y 5 puntos. No hay nada imposible, pero tal como están las cosas veremos si a final de temporada no habrá cosas más importantes que ganar o no ganar.
La semana ha dado un vuelco con los rumores de que la información proporcionada por los pilotos sobre el asunto McLaren-Ferrari era la prueba definitiva para el tribunal de apelación de la FIA.</description></item><item><title>Crónica GP Turquía 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/08/26/cronica-gp-turquia-2007/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2007 23:13:18 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/08/26/cronica-gp-turquia-2007/</guid><description>Este ha sido el fin de semana de Massa: pole y carrera, como a él más le gusta. Carrera sin incidentes, liderando de cabo a rabo y sabiendo que Kimi iba a entrar en boxes antes que él. Plan perfecto, ejecución perfecta.
Kimi por su parte se debe haber marchado con una sensación algo agridulce. Vale, ha sido segundo pero ha sido más rápido que Felipe y no le ha servido de mucho.</description></item><item><title>Previo GP Turquía 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/08/23/previo-gp-turquia-2007/</link><pubDate>Thu, 23 Aug 2007 23:56:24 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/08/23/previo-gp-turquia-2007/</guid><description>Cien grandes premios y quizás Fernando Alonso esté en uno de los puntos más complicados de su carrera deportiva. Ha pasado mucho ya desde que lo vimos aparecer con aquel Minardi pensando si correría la misma suerte que otros pilotos o llegaría a ser algo más… y vaya si lo fue, 100 GPs le han dado para ganar dos campeonatos del mundo, ni más ni menos.
Pero este año las cosas se complicaron con la aparición del chico de McLaren, un jovencito talentoso que lo hizo casi todo en GP2 y venía a comerse el mundo.</description></item><item><title>Crónica GP Hungría 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/08/05/cronica-gp-hungria-2007/</link><pubDate>Sun, 05 Aug 2007 20:17:01 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/08/05/cronica-gp-hungria-2007/</guid><description>Vayamos al grano: la carrera de hoy no se ha corrido en la pista, como es habitual en Hungría así que voy a dar mi versión de los hechos y el resto os lo podéis saltar porque tampoco es que sea muy interesante.
He estado leyendo sobre el incidente (1, 2, 3, 4, 5, 6, 7…) y la verdad es que dependiendo de la fuente las versiones son sumamente dispares y van apareciendo detalles a medida que pasan las horas.</description></item><item><title>Previo GP Hungría 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/08/02/previo-gp-hungria-2007/</link><pubDate>Thu, 02 Aug 2007 23:01:58 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/08/02/previo-gp-hungria-2007/</guid><description>Vaya semanita. Llegan las vacaciones para muchos y parece que en la FIA se aburren como una ostra y quieren aburrirnos con sus estúpidas discusiones. No tengo ni idea ya de cómo terminará todo esto pero el campeonato está en juego: si las presiones para sancionar a McLaren siguen llegando del país transalpino, al final los sancionarán y adiós a todo. Ni para Hamilton ni para Alonso. Ferrari se disputará un mundial sin ningún interés y Kimi o Felipe podrían ser unos campeones descafeinados.</description></item><item><title>Crónica GP Europa 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/22/cronica-gp-europa-2007/</link><pubDate>Sun, 22 Jul 2007 23:22:39 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/22/cronica-gp-europa-2007/</guid><description>La lluvia, ese gran ingrediente para dar carreras emocionantes y alterar las posiciones en pro del espectáculo, dónde además salen a relucir algunas de las habilidades más innatas de los pilotos más diestros sobre pavimento mojado.
En la salida ya estaban avisando, en menos de 5 minutos caería lluvia sobre el circuito. Breve, eso si, pero posiblemente intensa. De todos modos los comisarios no podían hacer mucho: si no había caído nada, la carrera se celebraba sobre seco.</description></item><item><title>Previo GP Europa 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/21/previo-gp-europa-2007/</link><pubDate>Sat, 21 Jul 2007 10:49:50 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/21/previo-gp-europa-2007/</guid><description>Aunque es un poco tarde para una previa porque prácticamente van a empezar ya las calificaciones, más vale tarde que nunca.
Este año la F1 en Alemania está un poco de capa caída tras la marcha del gran Schumacher, que no hay ningún piloto alemán en lucha directa por el título y además solamente hay un Gran Premio en este país y por si fuera poco se llama de Europa. Esto se debe a problemas legales con Hockenheim, la sede habitual del GP de Alemania.</description></item><item><title>Crónica GP Gran Bretaña 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/08/cronica-gp-gran-bretana-2007/</link><pubDate>Sun, 08 Jul 2007 22:33:58 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/08/cronica-gp-gran-bretana-2007/</guid><description>Parece que Hamilton ha dejado hoy de ser aquel piloto perfecto al que todo parecía salirle bien. Quizás ha sido la presión de correr en casa, el duro trabajo de relaciones públicas de esta semana o que ha preferido una configuración del eje trasero distinta de la de Fernando, pero el caso es que el británico hoy parecía algo deshinchado. Además, ha cometido un error en su primer repostaje donde al parecer se le ha escapado el embrague y casi se va con la manguera como hiciera Albers la semana pasada.</description></item><item><title>Previo GP Gran Bretaña 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/06/previo-gp-gran-bretana-2007/</link><pubDate>Fri, 06 Jul 2007 17:47:12 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/06/previo-gp-gran-bretana-2007/</guid><description>Cada año se oyen rumores de que Silverstone peligra, que no cumple con los requisitos impuestos por Bernie, que si tal que si cual, pero año tras año hay Gran Premio en una de las mecas del automovilismo. Es el GP de casa de la mayor parte de los equipos así que todos quieren dar buena impresión y aprovechar la cercanía. Como aliciente este año está la posible victoria de un británico como Lewis Hamilton ante su afición, así que la cosa promete para los espectadores.</description></item><item><title>Crónica GP Francia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/01/cronica-gp-francia-2/</link><pubDate>Sun, 01 Jul 2007 16:13:31 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/01/cronica-gp-francia-2/</guid><description>Se venía diciendo en los últimos días que Ferrari parecía más fuerte de cara al Gran Premio de Francia. Pues así ha sido. El McLaren de Hamilton, con una estrategia a 3 paradas frente a las 2 de Ferrari no ha podido realmente plantar cara y no creo que una estrategia a 2 paradas hubiese sido mucho mejor. Pero vayamos por partes.
La salida ha transcurrido sin incidentes graves, aunque Davidson le ha dado un toque a Liuzzi y Trulli ha hecho lo propio con Kovalainen.</description></item><item><title>Previo GP Francia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/29/previo-gp-francia-2007/</link><pubDate>Fri, 29 Jun 2007 16:38:49 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/29/previo-gp-francia-2007/</guid><description>Mientras el Vaticano se debate si fue un milagro o no lo de Robert Kubica, los monoplazas ya están de hecho rodando en Magny Cours, en el corazón de Francia, en la ciudad de Nevers.
En el tema extradeportivo la verdad es que estas semanas la cosa ha estado interesante. Por un lado el extraño affaire de Ferrari con uno de sus más importantes ingenieros, el británico Nigel Stepney, al que acusan de sabotaje de los bólidos rojos en el pasado Gran Premio de Mónaco.</description></item><item><title>Crónica GP EEUU 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/17/cronica-gp-eeuu-2007/</link><pubDate>Sun, 17 Jun 2007 23:08:06 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/17/cronica-gp-eeuu-2007/</guid><description>Parece que Hamilton ha vuelto a hacer de las suyas y se ha adjudicado su segundo triunfo consecutivo. Por lo visto norteamérica le da suerte y ha sido intratable hoy en Indianápolis.
Pero recapitulemos. Todo el fin de semana parecía que Alonso estaba siendo más rápido que nadie en el óvalo estadounidense pero en la clasificación, no aguantó el pulso de Lewis y éste se llevó el gato al agua por muy poco.</description></item><item><title>Previo GP EEUU 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/14/previo-gp-eeuu-2007/</link><pubDate>Thu, 14 Jun 2007 22:23:30 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/14/previo-gp-eeuu-2007/</guid><description>Bueno, casi estamos aun digiriendo el GP de Canadá, que dió bastante de sí y ya tenemos aquí un año más el GP de EEUU en el mítico óvalo del Indianapolis Motor Speedway, un poco adulterado, eso sí, para la F1 moderna.
De los flecos que quedaron, esta el accidente de Kubica, que al final será sustituido por Vettel en este GP como medida cautelar, aunque aparentemente no tiene nada que no se pase con un poco de descanso, pero por si las moscas.</description></item><item><title>Crónica GP Canadá 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/10/cronica-gp-canada-2007/</link><pubDate>Sun, 10 Jun 2007 23:01:22 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/10/cronica-gp-canada-2007/</guid><description>Finalmente, como parecían indicar todos los pronósticos y viene amenazando desde que empezó la temporada, Hamilton ha ganado el incidentado y emocionante Gran Premio de Canadá 2007, una primera victoria en el Campeonato del Mundo que presagia muchas más y pone el campeonato al rojo vivo (y no de Ferrari…).
La carrera la verdad es que ha sido complicada de seguir. En la salida, Alonso, medio intentando presionar a Hamilton se ha ido recto en la primera chicane y ha cedido la posición a Heidfeld y casi colisiona con Lewis.</description></item><item><title>Previo GP Canadá 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/07/previo-gp-canada-2007/</link><pubDate>Thu, 07 Jun 2007 22:33:32 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/07/previo-gp-canada-2007/</guid><description>Volvemos de nuevo a este país tan grande y especial como es Canadá, justo cuando acabamos de conmemorar el 25 aniversario de la muerte de su piloto más internacional, el mítico Gilles Villeneuve que da nombre al circuito semiurbano de Montreal.
Lejos de ser una ratonera como es Mónaco, este circuito canadiense consta de unas cuantas zonas bastante rápidas con zig-zags bastante divertidos y espectaculares que transcurren por entre un bonito parque lleno de árboles.</description></item><item><title>Valencia acogerá un GP hasta 2014</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/01/valencia-acogera-un-gp-hasta-2014/</link><pubDate>Fri, 01 Jun 2007 17:44:45 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/01/valencia-acogera-un-gp-hasta-2014/</guid><description>Hace algún tiempo mostré mi escepticismo sobre la celebración de un Gran Premio en Valencia (dónde casualmente resido) y, aunque la decisión iba en contra de todos los predicados de la FIA y la organización de la F1 en los últimos años, había una posibilidad:
“Sólo hay una cosa que puede salvar esta cita: la pasta. El gobierno de la Generalitat, como ha hecho con la Copa del América, pondrá toda la carne en el asador y los duros que haga falta encima de la mesa…”</description></item><item><title>Bernie 1 - Sun 0 (o cómo ver las cosas deste otro punto de vista)</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/05/31/bernie-1-sun-0-o-como-ver-las-cosas-deste-otro-punto-de-vista/</link><pubDate>Thu, 31 May 2007 19:15:09 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/31/bernie-1-sun-0-o-como-ver-las-cosas-deste-otro-punto-de-vista/</guid><description>Ayer escribí un post sobre la decisión de alguien de investigar a McLaren, el absurdo de tal decisión y la absolución del equipo en pro de la cordura.
En uno de los comentarios de j.arce (ya te he enlazado el blog ;-)) lanzaba una pregunta inocente:
“¿Quién inició la investigación, la F.I.A. o el Sun?”
Eso me ha hecho reflexionar y ver las cosas desde otro punto de vista.</description></item><item><title>McLaren 1 - Bernie 0</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/05/30/mclaren-1-bernie-0/</link><pubDate>Wed, 30 May 2007 23:20:19 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/30/mclaren-1-bernie-0/</guid><description>Aun no he entendido muy bien qué se pretendía con la investigación que se abrió a McLaren por los supuestos hechos del pasado gran premio de Mónaco.
Por lo visto decidieron investigar si hubo algún tipo de órdenes de equipo que obligasen a Hamilton a reducir su ritmo para dejar ganar a Alonso. En mi opinión, la norma que aparece en el artículo 39.1 del reglamento de esta temporada sobre las órdenes de equipo me parece bastante ambigua.</description></item><item><title>Crónica GP Mónaco 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/05/27/cronica-gp-monaco-2007/</link><pubDate>Sun, 27 May 2007 22:48:08 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/27/cronica-gp-monaco-2007/</guid><description>Sin sorpresas en Mónaco. Ese podría ser el títular de una carrera que no pasará a la historia por nada en absoluto. Que no habría adelantamientos ya se sabía, pero es que no ha habido ni incidentes que den un poco de aliciente a este gran premio.
Solamente dos pilotos han sufrido el efecto Massanet y han perdido el control en esta exigente curva de izquierdas que lleva al Casino: Liuzzi y Sutil.</description></item><item><title>Previo GP Mónaco 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/05/23/previo-gp-monaco-2007/</link><pubDate>Wed, 23 May 2007 22:37:03 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/23/previo-gp-monaco-2007/</guid><description>Hay pocas cosas que decir que no se sepan sobre el trazado monegasco: que si es cuna de héroes, que si es muy peligroso, que si es anacrónico, que si no se puede adelantar, etc. Pero año tras año la caravana de la Fórmula 1 se desplaza en bloque hasta las calles de este pequeño principado a orillas del Mediterráneo.
La créme de la créme de la alta sociedad se juntan para el evento en la Costa Azul.</description></item><item><title>Crónica GP España 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/05/13/cronica-gp-espana-2007/</link><pubDate>Sun, 13 May 2007 23:05:52 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/13/cronica-gp-espana-2007/</guid><description>Dicen que una salida es media carrera y suele ser verdad. La clasificación determina la salida, pero la salida determina la carrera.
Alonso ha salido a por todas y ha pasado a Massa por fuera ligeramente, pero llevaba la trazada mala y necesitaba agarre. No sé si confiaba en que Massa soltase el acelerador o en que estaba más atrás de lo que estaba pero el caso es que le ha dejado poco espacio y se han tocado.</description></item><item><title>Previo GP España 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/05/10/previo-gp-espana-2007/</link><pubDate>Thu, 10 May 2007 22:23:15 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/10/previo-gp-espana-2007/</guid><description>Después de las desafortunadas palabras de Ecclestone sobre el circuito de Valencia que seguro que traen cola (bueno, ya la están trayendo), empieza la ronda europea del Campeonato del Mundo de F1, tras un mes de descanso.
El circuito se presenta con algunas novedades ya que la parte final ha sido modificada con una chicane y cerrando más “Europcar” y la curva de “La Caixa” tambien es ahora más cerrada que antes que era un curvón rápido con cierta complicación.</description></item><item><title>Crónica GP Bahréin 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/04/15/cronica-gp-bahrein-2007/</link><pubDate>Sun, 15 Apr 2007 18:51:00 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/15/cronica-gp-bahrein-2007/</guid><description>Parece que otra semana más hay que hablar de Hamilton. Vale, ha ganado Massa en una carrera que ha dominado de cabo a rabo pero ya no es un novato como Lewis que ha terminado de momento todas sus carreras en el podio. Esta semana ha ido más allá superando a su compañero y vigente campeón del Mundo Alonso. No quiero imaginar como debe estar la prensa inglesa.
En la salida, aunque algunos acusen al británico de estorbar al asturiano, los McLaren salieron mejor que los Ferrari aunque no pudieron aprovechar del todo la ventaja.</description></item><item><title>Previo GP Bahréin 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/04/13/previo-gp-bahrein-2007/</link><pubDate>Fri, 13 Apr 2007 16:57:15 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/13/previo-gp-bahrein-2007/</guid><description>Sol, calor, viento y arena son los adjetivos que mejor califican el entorno en el que se ubica el circuito de Sakhir, ubicado en medio del desierto de un rico país de Oriente Próximo.
Se le da bien a Alonso este moderno trazado ya que ha ganado las dos últimas ediciones, pero puede que este año lo tenga más complicado, aunque visto lo visto en Australia y Malasia, cualquier cosa puede pasar.</description></item><item><title>Crónica GP Malasia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/04/10/cronica-gp-malasia-2007/</link><pubDate>Tue, 10 Apr 2007 22:42:51 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/10/cronica-gp-malasia-2007/</guid><description>Cuando todo el mundo intuíamos que esta temporada podía ser un paseíto de los coches de rojo alrededor del mundo (bueno, quizás no tanto), una magistral carrera del dueto de McLaren tira las expectativas por la borda.
Alonso ha estado bien, en la línea de lo que se espera de todo un campeón del mundo en vigor que quiere revalidar su título, pero lo de Hamilton es impresionante. Su impresionante y arriesgadísima salida desde el 4º puesto al 2º por el interior de la primera curva y su habilidad tapando huecos y forzando un error de Massa le han hecho ganarse multitud de elogios, aunque el británico dice que ha sido difícil para él.</description></item><item><title>Previo GP Malasia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/04/05/previo-gp-malasia-2007/</link><pubDate>Thu, 05 Apr 2007 19:27:23 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/05/previo-gp-malasia-2007/</guid><description>Tras la incógnita del primer gran premio de la temporada, llega un año más el GP de Malasia, disputado siempre en condiciones extremas de calor y humedad que han hecho palidecer literalmente a más de uno (¿Alonso? ¿Häkkinen?).
El circuito de Sepang es bastante poco dado a los adelantamientos aunque tiene un par de curvas cerradas a final de recta, las curvas rápidas limitan mucho el acercamiento entre los coches. Y en cuanto a las condiciones, probalemente sol, calor y humedad, lo que aumenta el cansancio y disminuye las capacidades físicas de los pilotos.</description></item><item><title>¿Valencia sede de un GP?</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/03/27/valencia-sede-de-un-gp/</link><pubDate>Tue, 27 Mar 2007 20:27:46 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/27/valencia-sede-de-un-gp/</guid><description>Hoy parece que es la noticia del día. La recogen los medios generalistas y también la prensa y los blogs especializados. Se comenta que se ha publicado ya oficialmente que van a empezar las obras y que está listo un acuerdo con Bernie.
Yo por mi parte, y desde mi modesta opinión, no me creo nada de Bernie, que sabe jugar muy bien sus cartas. En Valencia están en plena campaña electoral y que mejor que ofrecer circo a los votantes y seguro que el mandamás británico está al tanto del asunto.</description></item><item><title>Crónica GP Australia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/03/18/cronica-gp-australia-2007/</link><pubDate>Sun, 18 Mar 2007 19:03:34 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/18/cronica-gp-australia-2007/</guid><description>Como apuntaban los pronósticos, Ferrari iba a ser el equipo a batir este año y si no llega a ser por los problemas con el cambio de Massa ayer en los entrenamientos, quizás habrían hecho un doblete.
Kimi salió rápido desde la cabeza y tiró desde el principio, sacando tiempo constantemente a sus perseguidores. Así hasta llegar al final sin que pareciera agobiado en ningún momento por la competencia.
Alonso no estuvo de suerte en la salida y Heidfeld le ganó la plaza y le ha hecho frenar un poco, dejando un hueco que aprovechó un excelente Hamilton para colarse y dejar al asturiano cuarto.</description></item><item><title>Previo GP Australia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/03/16/previo-gp-australia-2007/</link><pubDate>Fri, 16 Mar 2007 18:09:12 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/16/previo-gp-australia-2007/</guid><description>La verdad es que no tengo mucho que aportar respecto a la previa de la temporada que hice esta semana, salvo el gráfico del circuito ya habitual, porque pocas cosas pueden decirse todavía sobre esta temporada.
A tenor de los resultados de los entrenamientos, que no suelen ser muy de fiar, Ferrari y McLaren están arriba. BMW y Renault también han marcado buenos tiempos, pero en general como suele ocurrir los viernes, se prueban tantas configuraciones distintas y parámetros que sacar conclusiones es apresurado.</description></item><item><title>Previo 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/03/13/previo-2007/</link><pubDate>Tue, 13 Mar 2007 22:50:38 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/13/previo-2007/</guid><description>Llevo ya unos días con la intención de escribir algo sobre la temporada que se nos avecina pero por problemillas con el anterior servidor no he podido en los últimos días hasta hoy. Como dice el dicho, nunca es tarde.
Para los que hayan vivido en otra galaxia durante los últimos meses, Schumi se ha retirado y eso lleva inevitablemente a una serie de cambios más o menos drásticos en los distintos equipos punteros.</description></item><item><title>Los 11 mejores adelantamientos de F1</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/02/25/los-11-mejores-adelantamientos-de-f1/</link><pubDate>Sun, 25 Feb 2007 22:28:50 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/02/25/los-11-mejores-adelantamientos-de-f1/</guid><description>Hace tiempo ya que no escribía una entrada, la última fué para felicitar el año. La pretemporada la verdad que no ha traído grandes noticias y he estado ocupado con otros menesteres. Ahora ya queda menos de un mes para que empiece la temporada 2007 y va siendo hora de calentar motores.
Para ir abriendo boca, he encontrado en el blog de Historias del Motor (que además he añadido a los enlaces), un ránking de los 11 mejores adelantamientos (en Youtube), que la verdad está muy interesante.</description></item><item><title>Felices fiestas!</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/12/24/felices-fiestas/</link><pubDate>Sun, 24 Dec 2006 21:03:23 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/12/24/felices-fiestas/</guid><description>El equipo de 1 día en las carreras, es decir, yo mismo, desea a todos los lectores y a los que no lo son que pasen unas buenas navidades atiborrados de polvorones y que en 2007 les vayan las cosas lo mejor posible.
Hace tiempo que no escribo ningún post, pero la F1 en invierno no suele ser muy divertida. Pruebas y más pruebas, declaraciones de buenas intenciones para la próxima temporada y de vez en cuando alguna presentación, aunque estas aun están por venir, ya iré avisando.</description></item><item><title>De la Rosa out - Hamilton in</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/11/24/de-la-rosa-out-hamilton-in/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2006 21:48:00 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/11/24/de-la-rosa-out-hamilton-in/</guid><description>Después de muchas especulaciones, entre ellas la de que iban a contratar a Häkkinen, Lewis Hamilton se ha llevado el gato al agua y será el compañero de Fernando Alonso en la próxima temporada en McLaren. Era una de las opciones más razonables, aunque eso significa tener una pareja de pilotos completamente nueva.
Pedro la verdad es que no lo tenía demasiado bien. Cierto es que sus actuaciones en la pasada temporada fueron más que destacables y, sin llegar a destacar demasiado, estuvo a la altura de las circunstancias (sobretodo viendo el camino que llevaba Montoya).</description></item><item><title>F1 en YouTube</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/11/13/f1-en-youtube/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2006 00:11:34 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/11/13/f1-en-youtube/</guid><description>No soy muy dado a los refritos de web, pero es que este mes los chicos de F1 Racing, una gran revista sobre F1 en español que recomiendo encarecidamente han hecho una selección de lo mejorcito de la F1 que se puede encontrar en YouTube.
Por si esto fuera poco, en Motorpasión se han encargado de ponernos todos los enlaces a los vídeos en una sola página.
Gracias a los dos y disfrutad de los videos.</description></item><item><title>Tour de España 2006</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/11/11/tour-de-espana-2006/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2006 16:09:03 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/11/11/tour-de-espana-2006/</guid><description>Ayer mismo estuve tomando algunas fotos de los choches que han participado en esta última edición del Tour de España.
Alguno se me escapó, como un Ford GT 40 que cuando llegué estaban ya guardándolo en el camión y alguno más que habría porque cuando llegué algunos ya habían recogido.
En cualquier caso, unos cuantos bellísimos Jaguar E-Type, Ferraris varios, bastantes Porsches 911 y muchos otros clásicos de lo más variado.</description></item><item><title>Balance 2006 (Equipos)</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/28/balance-2006-equipos/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2006 14:33:21 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/28/balance-2006-equipos/</guid><description>Ya hace casi una semana que acabó la emocionante temporada 2006 y llega la hora de hacer balance. Empiezo en orden inverso de clasificación y dejo para otro día los pilotos.
Renault - 9/10
Una buena temporada de Renault. Pero la progresión de Ferrari les cogió un poco por sorpresa. Fallos en los repostajes y salidas de tono de algunos miembros del equipo ante las decisiones de la FIA han manchado una impecable temporada.</description></item><item><title>Crónica GP Brasil</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/22/cronica-gp-brasil/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2006 22:53:30 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/22/cronica-gp-brasil/</guid><description>La calificación de ayer vaticinó una carrera en la que Schumi tendría que darlo todo para conseguir ganar si quería mantener sus posibilidades en el mundial. Era difícil pero ¿acaso no era capaz de hacerlo?
En una soberbia carrera de despedida ha demostrado que de no haber sido por el pinchazo podría haber ganado perfectamente, con el permiso quizás de Massa, que es el único que se ha despegado del grupo en una sólida carrera en casa que le ha valido la victoria.</description></item><item><title>Previo GP Brasil</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/21/previo-gp-brasil/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2006 17:57:20 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/21/previo-gp-brasil/</guid><description>Me parece que hace cuatro días estaba escribiendo la previa del gran premio inaugural de Bahrain y ya estamos a finales de octubre, delante de la última carrera de esta emocionante temporada.
Brasil, hacía tiempo que no cerraba el calendario este circuito de Sao Paulo, que ha sido en muchas ocasiones el Gran Premio inaugural. Siempre trae recuerdos de Senna, con ese público tan devoto por su ídolo y esas carreras épicas llenas de agua.</description></item><item><title>Calendario y normas 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/18/calendario-y-normas-2007/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2006 23:47:31 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/18/calendario-y-normas-2007/</guid><description>Calendario
En una reunión mantenida hoy en el World Motor Sport Council celebrado hoy en Barcelona, se han decidido entre otras cosas, el calendario definitivo de 2007 y las normas que se aplicarán en dicha temporada.
El calendario, casi igual que el provisional, es el siguiente:
Australia - Albert Park - 18 de marzo - movido desde el tercero Malasia - Sepang - 8 de abril Bahrein - Bahrein - 15 de abril - movido desde el primero España - Catalunya - 13 de mayo Mónaco - Montecarlo - 27 de mayo Canadá - Gilles Villeneuve - 10 de junio Estados Unidos - Indianapolis - 17 de junio Francia - Magny Cours - 1 de julio Gran Bretaña - Silverstone - 8 de julio - retrasado 2 carreras Alemania - Nürburgring - 22 de julio - en 2008 será Hockenheim y se alternarán Hungría - Hungaroring - 5 de agosto Turquía - Estambul - 26 de agosto Italia - Monza - 9 de septiembre Bélgica - Spa - 16 de septiembre Japón - Fuji - 30 de septiembre China - Shangai - 7 de octubre - cambiado con Japón Brasil - Brasil - 21 de octubre Lo comentado ya, vuelve Spa y se confirma la salida de San Marino (Imola) del campeonato.</description></item><item><title>Crónica GP de Japón</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/08/cronica-gp-de-japon/</link><pubDate>Sun, 08 Oct 2006 21:23:07 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/08/cronica-gp-de-japon/</guid><description>Como decía la canción, “la vida te da sorpresas, sorpresas te da la vida”. Y es que todo el mundo puede tener un mal dia, y a veces la fiabilidad puede dar al traste con todas las ilusiones de un piloto.
Claro, que nunca sabremos si la rotura de Schumacher ha sido casualidad, simplemente mala suerte o que en Ferrari han tensado demasiado la cuerda, confiando que el motor aguantara bien las dos carreras a tope.</description></item><item><title>Previo GP Japón</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/07/previo-gp-japon/</link><pubDate>Sat, 07 Oct 2006 00:25:25 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/07/previo-gp-japon/</guid><description>Parece que fue ayer cuando escribí la crónica del Gran Premio de China y ya tenemos de nuevo otra carrera. Esta vez en el decisivo circuito de Suzuka, donde se ha dirimido más de un campeonato del mundo.
La cosa no puede estar más reñida a falta de dos carreras: Michael Schumacher lidera el campeonato con los mismos puntos que Alonso, 116, pero con una victoria maś. Si por casualidad ganase y Alonso no puntuase, sería automáticamente campeón del mundo y en algunas combinaciones de resultados, podrían empatar a puntos, victorias y segundos puestos… sería gracioso.</description></item><item><title>Crónica GP China</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/01/cronica-gp-china/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2006 18:50:02 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/01/cronica-gp-china/</guid><description>A veces da la sensación de que la historia está ya escrita. Alonso tenía la pole y Schumi era quinto, la cosa estaba clara, pero en la F1, como en tantas otras cosas, los aciertos y errores de los protagonistas pueden dar la vuelta a cualquier situación.
La salida se produjo bajo una pista mojada, aunque ya sin lluvia. Todo salió a pedir de boca para Renault. Alonso primero y Fisi segundo y Schumacher se peleaba por detrás por mantener el ritmo de los Honda.</description></item><item><title>Previo GP China</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/09/30/previo-gp-china/</link><pubDate>Sat, 30 Sep 2006 00:58:43 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/09/30/previo-gp-china/</guid><description>Ha pasado casi un mes desde el polémico Gran Premio de Italia, que ha servido para relajar un poco los ánimos, digerir la marcha de Schumacher y sobretodo prepararse para la que se prevé una complicada recta final para muchos.
Como las cosas hechas ya no se pueden cambiar, China se plantea como el principio del final de la temporada. Solamente dos puntos separan a los líderes del campeonato. Es momento de olvidar Italia, Mónaco y todas las demás polémicas de año y centrarse en una sola cosa: conseguir más puntos que nadie.</description></item><item><title>Crónica GP Italia</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/09/11/cronica-gp-italia/</link><pubDate>Mon, 11 Sep 2006 00:01:49 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/09/11/cronica-gp-italia/</guid><description>Aunque podría, no voy a entrar en polémica sobre la decisión de la FIA de ayer. Solamente decir, que aunque no me pareció justa, sobre el papel pueden penalizar a Alonso porque estaba en vuelta de lanzamiento. Pero también que en el pasado se han obviado quejas semejantes de otros equipos y pilotos. Quizás no eran lo mismo exactamente, pero han aplicado las normas muy al límite y de forma discutible.</description></item><item><title>Previo GP Italia</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/09/08/previo-gp-italia/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2006 19:20:26 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/09/08/previo-gp-italia/</guid><description>La temporada encara ya su recta final en uno de los circuitos con más solera, el Autodromo di Monza, donde se han disputado todas las temporadas de F1 desde su comienzo, al igual que en Silverstone.
Alonso aun tiene un colchón de 12 puntos sobre Schumi, y el alemán tiene toda la presión. Pero las cosas en casa del cavallino van viento en popa y, aunque viene siendo ya un tópico en estos últimos Grandes Premios, los chicos de Ferrari son los favoritos.</description></item><item><title>Posible calendario 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/08/29/posible-calendario-2007/</link><pubDate>Tue, 29 Aug 2006 23:30:00 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/08/29/posible-calendario-2007/</guid><description>La temporada continua pero la FIA ya anda haciendo de las suyas. Por el momento el año que viene va a tener 17 carreras, eso parece confirmado, y el calendario provisional queda como sigue:
Australia - Albert Park - 18 de marzo - movido desde el tercero Malasia - Sepang - 8 de abril Bahrein - Bahrein - 15 de abril - movido desde el primero España - Catalunya - 13 de mayo Mónaco - Montecarlo - 27 de mayo Canadá - Gilles Villeneuve - 10 de junio Estados Unidos - Indianapolis - 17 de junio Francia - Magny Cours - 1 de julio Gran Bretaña - Silverstone - 8 de julio - retrasado 2 carreras Alemania - Hockenheim/Nürburgring - 22 de julio Hungría - Hungaroring - 5 de agosto Turquía - Estambul - 26 de agosto Italia - Monza - 9 de septiembre Bélgica - Spa - 16 de septiembre China - Shangai - 30 de septiembre Japón - Fuji - 7 de octubre Brasil - Brasil - 21 de octubre Muy pocas novedades respecto al calendario de 2006, ni siquiera cambia el orden o las fechas.</description></item><item><title>Crónica GP Turquía</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/08/27/cronica-gp-turquia/</link><pubDate>Sun, 27 Aug 2006 23:34:40 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/08/27/cronica-gp-turquia/</guid><description>Antes de empezar este gran premio, muchos nos temíamos que la historia ya estaba escrita. No importaba demasiado que Massa corriera mucho o no, al final Michael le adelantaría por algún motivo u otro y tendríamos un doblete de Ferrari al estilo Schumacher.
La cosa empezó agitadilla, con melée en la primera curva cuando Heidfeld le da un toque a Fisichella y este hace un trompo. Luego viene el caos y hay una buena lista de damnificados: Monteiro se queda en el sitio y Ralf, Fisichella, Räikkönen, Heidfeld, Speed y Sato llegan como pueden a los boxes, algunos mejor que otros.</description></item><item><title>Previo GP Turquia</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/08/26/previo-gp-turquia/</link><pubDate>Sat, 26 Aug 2006 13:41:39 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/08/26/previo-gp-turquia/</guid><description>Por segunda vez el gran circo se encamina a Estambul, al circuito del diseñador Tilke que se ha hecho un hueco en el mundillo de la F1.
Aún no es un clásico pero el año pasado, el trazado en sentido antihorario y sobretodo la complicada curva 8 dio muchos quebraderos de cabeza a los pilotos. Alonso llegaba con gran ventaja y muchos decían que iba a conservar, pero tiró al máximo y aun así los McLaren fueron superiores y Kimi se llevó la victoria a casa y no hicieron doblete porque Montoya se salió al doblar a Monteiro en una estúpida maniobra de las suyas.</description></item><item><title>Crónica GP Hungría</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/08/08/cronica-gp-hungria/</link><pubDate>Tue, 08 Aug 2006 01:16:34 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/08/08/cronica-gp-hungria/</guid><description>Por motivos vacacionales no voy a escribir una crónica completa hasta que no vuelva, pero por lo que me he informado desde aquí, la carrera estuvo movidita.
Por lo menos no ha afectado mucho a las posiciones del mundial y es que las carreras sobre agua siempre son muy complicadas y una loteria.
Enhorabuena a Button, que ha ganado su primer GP aunque un poco de rebote (como lo ganó hace años Panis, que fue su única victoria).</description></item><item><title>Previo GP Hungría</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/08/02/previo-gp-hungria/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2006 14:34:12 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/08/02/previo-gp-hungria/</guid><description>El Hungaroring en Budapest es un circuito revirado que le trae buenos recuerdos a Alonso. Allà ganó su primer Gran Premio de Fórmula Uno hace ya tres temporadas. Es un circuito muy técnico, lleno de estrechas curvas enlazadas, que hay que tomar al milímetro.
Ahora Renault debería demostrar que el Mass Damper System que le prohibieron en Alemania era el secreto de su éxito y recuperar el terreno perdido. No está tan claro que todos los problemas de la marca del rombo vinieran de ese lado, pero ahora no van a tener excusa para un mal rendimiento.</description></item><item><title>Crónica GP Alemania</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/07/30/cronica-gp-alemania/</link><pubDate>Sun, 30 Jul 2006 23:58:29 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/30/cronica-gp-alemania/</guid><description>Después de las agitadas, gracias una vez más a los hermanos Schumacher, calificaciones de ayer, el panorama pintaba muy rojo este fin de semana. Cierto es que Kimi se coló en la pole al más puro estilo Button el año pasado, pero los que se mostraron imbatibles a igualdad de condiciones fueron los Ferrari.
Y no solamente eso, sino que los coches del rombo no parecían ir muy finos, como demuestran las pobres calificaciones de Fisichella (5º) y Alonso (7º).</description></item><item><title>Previo GP Alemania</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/07/29/previo-gp-alemania/</link><pubDate>Sat, 29 Jul 2006 13:06:07 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/29/previo-gp-alemania/</guid><description>Me parece que ha pasado una eternidad desde el último Gran Premio, el de Francia, cuando el Kaiser volvió por sus fueros pero no consiguió limar muchas diferencias con el líder Alonso, gracias él y también un poco a la falta de acierto de Massa y Ferrari.
Ahora se volverán a ver las caras en Hockenheim, un circuito que dista bastante de ser lo que era hace unos años, con esas interminables rectas y chicanes por medio del bosque, pero son cosas que pasan.</description></item><item><title>Crónica GP Francia</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/07/17/cronica-gp-francia/</link><pubDate>Mon, 17 Jul 2006 00:32:41 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/17/cronica-gp-francia/</guid><description>Parece que la buena estrella ha vuelto al bando de Schumacher y, contra todo pronóstico previo, el duo Ferrari/Bridgestone también ha sido muy fuerte en Magny Cours.
Ayer la clasificación ya parecía indicar que otro posible 1-2 de los italianos era probable, aunque las vicisitudes de la carrera han sacado a relucir la calidad y habilidad de los que lideran el campeonato. Las peculiaridades del trazado galo, donde rodar cargado y con ruedas nuevas es más rápido que rodar vacío con ruedas viejas, han posibilitado ver por primera vez esta temporada una guerra de estrategias incluso con cambios a mitad de carrera.</description></item><item><title>Previo GP Francia</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/07/15/previo-gp-francia/</link><pubDate>Sat, 15 Jul 2006 15:36:36 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/15/previo-gp-francia/</guid><description>La Fórmula Uno vuelve a Europa con el Gran Premio de Francia, una vez más en Magny Cours. Michael con su ambición sin límites no quiere dejar pasar ni una sola oportunidad de recortar puntos con Alonso, pero aquí no le será tan sencillo como en Indianápolis.
Además esta semana ha estado llena de novedades. Ya hemos comentado el tema de que Montoya se marcha de McLaren el año que viene y que como castigo, han puesto a Perdo de la Rosa como titular a partir de Francia (aunque puede que el colombiano vuelva alguna carrera).</description></item><item><title>De La Rosa titular!</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/07/11/de-la-rosa-titular/</link><pubDate>Tue, 11 Jul 2006 23:46:04 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/11/de-la-rosa-titular/</guid><description>Parece que la gente de McLaren no se han tomado muy bien que Juancho se pire a la Nascar sin avisar así que como castigo le han dicho que se puede ir ya, que Pedro de la Rosa seguro que lo puede hacer tan bien como él.
Así que ni corto ni perezoso se va a encontrar Pedro de nuevo con 21 pilotos más en pista, en Magny Cours.
Yo siempre he sido medianamente crítico con él, que su carrera se vino abajo tras su paso por Jaguar, donde no estuvo a la altura de un decadente Eddie Irvine.</description></item><item><title>Montoya se pira</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/07/09/montoya-se-pira/</link><pubDate>Sun, 09 Jul 2006 21:32:12 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/09/montoya-se-pira/</guid><description>Haciéndo eco de lo que leo en F1Racing.net, Montoya ha decidido que se va por donde vino, al equipo de Chip Ganassi, donde ya corrió el colombiano antes de venir a la F1 en la CART. Todo apunta a que sustituirá a Casey Mears con el Dodge Charger #24 de Texaco/Havoline.
Puede parecer una noticia sin más, pero deja entrever que como ya han apuntado algunas voces del mundillo, la mia incluida, Montoya no tenía un lugar muy seguro en la Fórmula Uno para los años venideros.</description></item><item><title>Habemus neumáticos y ECUs</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/07/05/habemus-neumaticos-y-ecus/</link><pubDate>Wed, 05 Jul 2006 21:05:52 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/05/habemus-neumaticos-y-ecus/</guid><description>Esta mañana se ha reunido en Bruselas el consejo de la FIA para decidir algunas cositas sobre el futuro de la F1 más allá de 2008 (y de todas las demás disciplinas regidas por este organismo).
No ha sido ninguna sorpresa descubrir que finalmente Bridgestone se ha llevado el gato al agua y será el único proveedor de neumáticos durante por lo menos 2008, 2009 y 2010.
A mí personalmente, y diga lo que diga Michelin, un fabricante único de neumáticos es interesante para la F1.</description></item><item><title>Crónica GP Estados Unidos</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/07/03/cronica-gp-estados-unidos/</link><pubDate>Mon, 03 Jul 2006 00:00:10 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/03/cronica-gp-estados-unidos/</guid><description>Si se puede resumir en un calificativo esta carrera podría ser: accidentada. Las primeras curvas de Indianápolis suelen dejar alguna baja, pero lo de esta temporada quizás ha sido excesivo. Hacía tiempo que habíamos perdido la costumbre de ver esas melées, porque esta temporada la cosa ha estado bastante tranquila.
Por lo que luego he podido leer y tras ver de nuevo la imagen, hubo dos accidentes. En la primera curva, Klien toca a Webber por detrás, que da un salto y a Albers, que se tiene que retirar.</description></item><item><title>Previo GP Estados Unidos</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/06/30/previo-gp-estados-unidos/</link><pubDate>Fri, 30 Jun 2006 21:16:25 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/06/30/previo-gp-estados-unidos/</guid><description>Tras el esperpento del año pasado y muchos dimes y diretes la F1 vuelve a Indianápolis como si nada hubiera pasado.
Para los que no lo recuerden, el año pasado solamente corrieron 6 coches: 2 Ferrari, 2 Jordan y 2 Minardi, los que calzaban Bridgestone. Esto después de que Michelin recomendase a sus equipos no correr por problemas de seguridad. Tras el anuncio, los equipos pidieron a la FIA añadir una chicane en medio del óvalo y así prevenir los problemas con los neumáticos Michelin.</description></item><item><title>Cómo ver una carrera desde boxes (o casi)</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/06/28/como-ver-una-carrera-desde-boxes-o-casi/</link><pubDate>Wed, 28 Jun 2006 23:23:50 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/06/28/como-ver-una-carrera-desde-boxes-o-casi/</guid><description>Todos los aficionados al mundo de la Fórmula Uno estamos acostumbrados a ver las carreras por televisión. Algunos tienen que sufrir a Tele 5, otros pueden alternar entre esta y TV3 y incluso hay quien las ve por la RTL o en alguna otra emisora internacional.
En cualquiera de los casos, la información que nos llega es completamente parcial. A veces los comentaristas hablan de lo que les viene en gana, la realización muestra imagenes que no interesan a nadie y a fin de cuentas nos perdemos mucha información interesante…</description></item><item><title>Crónica GP Canadá</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/06/26/cronica-gp-canada/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2006 00:42:46 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/06/26/cronica-gp-canada/</guid><description>Ya se ha quitado Alonso la espinita de la gira americana. De 8 carreras entre Canadá y Estados Unidos solamente había terminado una, pero este año parece ser el suyo y ni siquiera el accidentado Gran Premio de Canadá se le ha resistido.
Durante 70 vueltas el Renault ha pasado cerca de la curva de los campeones sin tocarla y el asfalto resbaladizo le ha dado algún que otro susto (como a casi todos, Kimi y Michael incluidos), pero al final ha sido el más rápido.</description></item><item><title>Previo GP Canada</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/06/23/previo-gp-canada/</link><pubDate>Fri, 23 Jun 2006 19:39:42 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/06/23/previo-gp-canada/</guid><description>El circo de la F1 abandona Europa para irse unas semanas a Norteamérica. La primera parada, el bello circuito Gilles Villeneuve, en la bonita Île Notre-Dame, en Montreal. La isla, que durante el resto del año es transitada por gente haciendo footing o simplemente paseando, se vuelve durante una semana un hervidero de acción. Camiones, periodistas, equipos, visitantes…
Tras la muerte en Zolder en 1982 del carismático y legendario Gilles Villeneuve, que fuera el primer ganador en este trazado, el circuito tomó su nombre ayudando a hacer crecer la leyenda.</description></item><item><title>Crónica GP Gran Bretaña</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/06/11/cronica-gp-gran-bretana/</link><pubDate>Sun, 11 Jun 2006 19:47:11 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/06/11/cronica-gp-gran-bretana/</guid><description>En la previa me alegraba que Silverstone siguiera en el calendario pero visto lo visto, pues tampoco habría pasado nada si no hubieramos visto esta carrera tan poco emocionante como la de hoy.
Alonso ha salido primero y no se ha despegado de la posición salvo una vuelta entre que entaba él en boxes y entraba Fisichella. Al más puro estilo Schumacher cuando dominaba el campeonato.
Todo se ha decidido en la primera parada en boxes.</description></item><item><title>Previo GP Gran Bretaña</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/06/10/previo-gp-gran-bretana/</link><pubDate>Sat, 10 Jun 2006 13:17:00 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/06/10/previo-gp-gran-bretana/</guid><description>Otra vez llego justo para hacer el previo del Gran Premio de Gran Bretaña o el British GP como le llaman ellos. En el mítico circuito de Silverstone se congregan una vez más todos los artistas del Gran Circo para dar lo mejor de sí mismos alrededor del antiguo aeródromo.
Y es que Silverstone es sinónimo de gasolina. Sede del primer Gran Premio de Fórmula Uno, allá en los años 50, exactamente el 13 de Mayo de 1950, donde Giuseppe Farina ganó en 2h13m seguido de muy cerca por Luigi Fagioli, ambos con un Alfa Romeo.</description></item><item><title>Crónica GP Monaco</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/05/28/cronica-gp-monaco/</link><pubDate>Sun, 28 May 2006 17:01:08 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/05/28/cronica-gp-monaco/</guid><description>El Gran Prix de Monaco es siempre una cita peculiar. Hoy no podía ser de otra manera y la carrera como siempre ha sufrido unos cuantos giros inesperados.
Todo empezó ya ayer tras las calificaciones. Una extraña al final de la calificación que privaron a maniobra de SchumacherAlonso y a otros de mejorar sus tiempos le ha costado al alemán salir el último en el dia de hoy. Así que la dirección de carrera decidió penalizarle con salir el último hoy.</description></item><item><title>Previo GP Monaco</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/05/27/previo-gp-monaco/</link><pubDate>Sat, 27 May 2006 12:14:41 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/05/27/previo-gp-monaco/</guid><description>Glamour, dinero, fiesta, juego… cuántos tópicos nos trae a la mente este Gran Premio. Y es que Mónaco es una carrera muy particular. Se conserva como uno de los grandes clásicos y por mucho que se quejen año tras año de los problemas del circuito (poco seguro, boxes pequeños, etc) nunca peligra en el calendario. Y es que en cierto modo es la prueba estrella y es que nada más y nada menos que 56 grandes premios es han disputado en este pequeño principado.</description></item><item><title>Crónica GP España</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/05/14/cronica-gp-espana/</link><pubDate>Sun, 14 May 2006 16:53:27 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/05/14/cronica-gp-espana/</guid><description>Antes de empezar hoy el Gran Premio había decenas de incógnitas que estaban por resolver. Muchas preguntas en el aire. ¿Podría Alonso mantener la plaza? ¿Pasaría Schumi a Fisichella? ¿O se quedaría Fisi segundo? ¿Y Massa?
En menos de 15 segundos algunas de las dudas se habían diluido. Una excelente salida de los Renault, con Fisichella casi en paralelo con el asturiano y por detrás el Ferrari de Schumacher y el de Massa.</description></item><item><title>Previo GP España</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/05/12/previo-gp-espana/</link><pubDate>Fri, 12 May 2006 22:02:13 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/05/12/previo-gp-espana/</guid><description>Solamente ha pasado una semana y ya tenemos de nuevo un Gran Premio, en este caso el Gran Premio de España. Y si cuando se llegó al Gran Premio de Europa estaba el campeonato intersante, más lo está después, ya que parece que Schumi ha vuelto para poner en aprietos a Alonso, el duelo más esperado de los últimos tiempos.
El Circuit de Catalunya es un buen conocido de todos los pilotos ya que durante la pretemporada se hacen gran cantidad de tests.</description></item><item><title>Ide se queda sin carné</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/05/10/ide-se-queda-sin-carne/</link><pubDate>Wed, 10 May 2006 23:45:41 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/05/10/ide-se-queda-sin-carne/</guid><description>Estaba leyendo la actualidad (aquí [crash.net] o aquí [grandprix.com]) de la F1 y me he encontrado con la noticia de que a Yuji Ide le han revocado la Super Licencia de la FIA. Ahora mi pregunta es ¿porqué se la dieron?
El texto completo del comunicado de Super Aguri viene a decir en resumidas cuentas que le han quitado la Super Licencia de 2006 y que mirarán de hacer todo lo posible para el regreso de Ide a la competición.</description></item><item><title>Crónica GP Europa</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/05/07/cronica-gp-europa/</link><pubDate>Sun, 07 May 2006 19:17:13 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/05/07/cronica-gp-europa/</guid><description>Después de ver este Gran Premio, parece que la temporada se pone al rojo vivo (o al rojo Ferrari, según se vea). Arrancó todo bien para Alonso pero Schumi lleva ya dos seguidas y con autoridad, así que los de Renault tendrán que aplicarse a fondo y hacer valer la ventaja.
Todo he empezado bien para Fernando, saliendo desde la pole y dominando, aunque el alemán le seguía de cerca casi sin despeinarse.</description></item><item><title>Previo GP Europa</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/05/06/previo-gp-europa/</link><pubDate>Sat, 06 May 2006 13:06:27 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/05/06/previo-gp-europa/</guid><description>Un año más nos encontramos en el mítico circuito de Nürburgring, situado en la zona montañosa de Eifel, rodeado de viñedos bañados por el Rin, que vuelve a ser sede un año más del Gran Premio de Europa, y ya van ocho.
El trazado data ya de algunos años, cuando la F1 era muy distinta, pero aun así es un buen circuito con curvas cerradas y muchas subidas y bajadas espectaculares en el que se suelen ver carreras interesantes aunque pocos adelantamientos.</description></item><item><title>Crónica GP de San Marino</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/04/23/cronica-gp-de-san-marino/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2006 21:38:50 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/04/23/cronica-gp-de-san-marino/</guid><description>Dicen que donde las dan las toman y eso es lo que debe de estar pensando Alonso después de la carrera de hoy. Si el año pasado vimos a Fernando tapándole todos los huecos posibles a Schumacher, este año hemos visto como el Kaiser no dejaba pasar al asturiano ni por asomo, aunque la superioridad del Renault no era tanta como la que tenía el Ferrari el año pasado debido a los problemas de neumáticos de Alonso.</description></item><item><title>Previo GP San Marino</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/04/22/previo-gp-san-marino/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2006 14:06:30 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/04/22/previo-gp-san-marino/</guid><description>Después del parón de 2 semanas sin F1, volvemos a la carga con el GP de San Marino. Durante estas minivacaciones, dudo mucho que nadie en los equipos haya descansado un solo segundo para poner a punto sus mejoras de cara a la vuelta al viejo continente.
Y es que este es un momento siempre importante en la temporada. Traer novedades a Europa suele ser siempre más sencillo que deplazar un montón de piezas a las antípodas por lo que este es el momento idoneo para mostrar las nuevas armas.</description></item><item><title>GP2 en Valencia (¿y F1 también?)</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/04/09/gp2-en-valencia/</link><pubDate>Sun, 09 Apr 2006 16:38:59 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/04/09/gp2-en-valencia/</guid><description>Este fin de semana ha empezado en el circuito Ricardo Tormo de Cheste una nueva termporada de GP2 Series, la que antes fuera conocida como Formula 3000 y que se muestra como la antesala de la F1.Como muestra de ello, el campeón de la temporada 2005 ha sido este año uno de los pilotos revelación del mundial, el piloto de Williams, Nico Rosberg. Además, el subcampeón Heikki Kovalainen y el tercero, Scott Speed también han dado el salto a la F1, uno como probador de Renault y el otro en Toro Rosso.</description></item><item><title>Llego tarde para 2008</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/04/06/llego-tarde-para-2008/</link><pubDate>Thu, 06 Apr 2006 23:34:45 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/04/06/llego-tarde-para-2008/</guid><description>Parece que se ha vencido el plazo para apuntar un equipo a la lista de participantes para la temporada 2008. Los amigos Bernie (Ecclestone) y Max (Mosley), los mandamases de la F1 quieren cambiar un poco la política de la competición a raíz, sobretodo, de la “amenaza” del GPWC y el GPMA y el campeonato alternativo que se quieren montar los fabricantes.
Recapitulando, en los últimos tiempos han ido entrando en la Fórmula 1 grandes fabricantes con la idea de promocionar sus marcas.</description></item><item><title>Crónica GP Australia</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/04/02/cronica-gp-australia/</link><pubDate>Sun, 02 Apr 2006 19:05:43 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/04/02/cronica-gp-australia/</guid><description>Hay veces que uno no tiene su dia, y no solamente le sale todo mal, sino que además la suerte se ceba con él. Esto estará pensando hoy el pobre Jenson. Salía de la pole y encima su compañero de fila tenía que salir desde el box, pero luego todo se fue torciendo… primero Alonso, luego Räikkönen y al final cuando le tocaba conformarse con una decepcionante 5ª posición, el motor Honda dijo basta.</description></item><item><title>Previo GP Australia</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/04/01/previo-gp-australia/</link><pubDate>Sat, 01 Apr 2006 16:32:29 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/04/01/previo-gp-australia/</guid><description>Sé que es un poco tarde ya para escribir un previo, pero dicen que nunca es tarde si la dicha es buena.
No cabe duda alguna que Australia es un destino espectacular y aunque no sea ya la primera carrera de la temporada, no pierde interés. El circuito de Albert Park, situado en medio de Melbourne es una prueba que a todo el mundo gusta. Combina quizás lo mejor de un circuito urbano con lo mejor de un circuito en un paraje impresionante.</description></item><item><title>Crónica GP Malasia</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/03/19/cronica-gp-malasia/</link><pubDate>Sun, 19 Mar 2006 23:17:46 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/03/19/cronica-gp-malasia/</guid><description>Hoy hemos podido ver otro interesante Gran Premio de la temporada 2006. Ayer en la calificación, los problemas de Alonso, que cargó demasiado combustible, junto con toda la gente que ha salido penalizada 10 posiciones por cambios de motor, especialmente los Ferraris, arrojaron una parrilla realmente imprevisible.
La carrera en si ha sido de esas en que salen a relucir las estrategias, donde por ejemplo, Alonso y Massa, con estrategias distintas y arriesgadas junto a una buena salida han conseguido unos resultados por los que pocos habrían apostado, al más puro estilo Kimi.</description></item><item><title>Previo GP Malasia</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/03/17/previo-gp-malasia/</link><pubDate>Fri, 17 Mar 2006 20:41:14 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/03/17/previo-gp-malasia/</guid><description>Aun no nos hemos recuperado del aluvión de información que nos brindó el primer gran premio de la temporada cuando ya tenemos aquí el segundo. Nos vamos aún más al este, hasta el Gran Premio de Malasia, en Sepang.
El circuito de Sepang es un circuito impresionante en su construcción, diseñado por el alemán Hermann Tilke. Su trazado ancho, muy ancho, permite que los pilotos disfruten haciendo diferentes trazadas en busca de algún adelantamiento.</description></item><item><title>Crónica GP Bahrein</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/03/15/cronica-gp-bahrein/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2006 11:17:37 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/03/15/cronica-gp-bahrein/</guid><description>Por fin ayer empezó de nuevo una temporada 2006 llena de incógnitas y muchas de ellas se despejaron durante este Gran Premio.
Todo empezó el sábado, en la extraña sesión de clasificación en la que Kimi tuvo un percance técnico que le dejó relegado a la última posición. Cómo recordaba esta situación a cualquier otro fin de semana de la temporada pasada.
La carrera transcurrió de forma fluida y estuvo animada, con un buen juego entre Alonso y Schumi mientras Kimi se pegaba por escalar posiciones.</description></item><item><title>Clasificaciones 2006 (Aclaración)</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/03/11/clasificaciones-2006-aclaracion/</link><pubDate>Sat, 11 Mar 2006 22:13:20 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/03/11/clasificaciones-2006-aclaracion/</guid><description>La clasificación de Barhain me ha traido recuerdos de la época de las clasificaciones a 12 vueltas, donde todos clasificaban juntos y quedaba siempre la emoción del ¿qué pasará? en los últimos minutos. Aun así, no ha estado exenta de confusión, sobretodo debido a las normas de la última tanda de clasificaciones.
Al principio más o menos todo claro, los 6 más lentos (incluyendo por supuesto a los que no acabaran una vuelta) de la primera ronda de 15 minutos quedan los 6 últimos y no pasarán a la siguiente ronda.</description></item><item><title>Previo GP Bahrein</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/03/11/previo-gp-bahrein/</link><pubDate>Sat, 11 Mar 2006 14:19:48 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/03/11/previo-gp-bahrein/</guid><description>Vuelve la F1 y vuevo a escribir algo en el blog, que lo tenía un poco abandonadillo.
La F1 vuelve a Bahrein, al desierto, a un circuito fino, abrasivo y lleno de arena en las partes sucias. Bahrein es un circuito bastante nuevo, solamente se han disputado dos grandes premios hasta la fecha de hoy. Como novedad, este año reemplaza a Australia como clásica prueba inaugural lo cual lo hace una combinacion interesante: pista desconocida por muchos y primer GP de la temporada.</description></item><item><title>Bienvenido Mr Alonso</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/12/20/bienvenido-mr-alonso/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2005 01:10:25 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/12/20/bienvenido-mr-alonso/</guid><description>Ha saltado hoy la noticia de que Fernando Alonso, ese chaval con greñas que ha ganado el campeonato 2005, se va a pasar la temporada 2007 en el equipo McLaren.
Yo creo que a más de uno se le habrá atragantado el turrón si es que come. Creo que es una gran noticia para Fernando, ya que McLaren es un equipo ganador. Llevan años haciendo coches que estan a la altura de los mejores, si es que no lo son y junto con Ferrari tienen el mayor potencial.</description></item><item><title>Alineación 2006 (II)</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/12/12/alineacion-2006-ii/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2005 00:52:08 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/12/12/alineacion-2006-ii/</guid><description>Y ahora, la segunda parte de la tabla, dónde se han producido más cambios.
Lucky Strike Honda Racing F1 Team - M
11.- Rubens Barrichello
12.- Jenson Button
Jenson en principio tenía el número 11 pero se lo cedió a Rubens porque es su favorito, así que esto no significará nada. Espero que le de suerte porque la va a necesitar. Honda ha tomado el control de la escudería, y eso sólo puede hacer que vaya a mejor, estos japoneses saben lo que hacen.</description></item><item><title>Alineación 2006 (I)</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/12/08/alineacion-2006-i/</link><pubDate>Thu, 08 Dec 2005 17:08:48 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/12/08/alineacion-2006-i/</guid><description>A estas alturas parece que la configuración de pilotos y neumáticos para 2006 está bastante clara. Aquí un resumen:
Mild Seven Renault F1 Team - M
1.- Fernando Alonso
2.- Giancarlo Fisichella
Sin cambios respecto a 2005. Como es de esperar, los equipos que ganan no suelen apostar por el cambio.
McLaren Mercedes - M
3.- Kimi Räikkönen
4.- Juan Pablo Montoya
También siguen como en 2005. Apuesta por la continuidad, que el año pasado tampoco les fue tan mal y podían haber ganado.</description></item><item><title>Alonso VS Kimi - Resultados</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/11/24/alonso-vs-kimi-resultados/</link><pubDate>Thu, 24 Nov 2005 00:49:39 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/11/24/alonso-vs-kimi-resultados/</guid><description>Han salido finalmente los resultados de las encuestas que se realizan anualmente online por la revista “F1 Racing” (de la cual existe la versión española, por 4,95€, cada 25 de cada mes, mas o menos y ahora estoy recordando que no compré la de noviembre).
Los resultados completos aun no es han publicado (salen en la revista) pero los de itv.com han publicado un avance. Han votado más de 40.000 aficionados y lectores.</description></item><item><title>Un equipo español? Juas!</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/11/18/un-equipo-espanol-juas/</link><pubDate>Fri, 18 Nov 2005 00:49:28 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/11/18/un-equipo-espanol-juas/</guid><description>Acabo de leer en F1Racing.net que se está montando un equipo español de Fórmula Uno.
Por lo visto, el señor Alfonso de Orleans-Borbón está detrás del proyecto y contaría con el apoyo de Repsol y Telefónica, que ya han estado involucrados en F1 en el pasado y en el presente.
De Orleans-Borbón ya tiene una escudería de Gp2, Racing Engineering, que ha quedado este año quinta en el campeonato con el suizo Neel Jani y el valenciano Borja García (7º y 14º respectivamente).</description></item><item><title>Newey abandona McLaren</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/11/09/newey-abandona-mclaren/</link><pubDate>Wed, 09 Nov 2005 00:21:06 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/11/09/newey-abandona-mclaren/</guid><description>La noticia, confirmada hoy por fuentes de Red Bull Racing, es que Adrian Newey se incorporará en el equipo del toro volador para la temporada 2006, dejando atrás una exitosa y fructífera relación con McLaren, donde se incorporó en 1997.
Esto, es quizás la conclusión del famoso Neweygate, cuando hacia el final de la temporada 2001, Bobby Rahal, entonces en Jaguar, estuvo a punto de birlarle a Newey al mismisimo Ron Dennis.</description></item><item><title>Michael y el reglamento</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/11/05/michael-y-el-reglamento/</link><pubDate>Sat, 05 Nov 2005 14:09:48 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/11/05/michael-y-el-reglamento/</guid><description>Esta semana la cosa no le ha ido muy bien a Michael ya que se ha lesionado un poco jugando a futbol, aunque al final no ha sido nada grave.
Aun así, no ha escatimado en sus críticas a la FIA, diciendo que tantos cambios de reglamento le parecen una farsa. No podría estar más de acuerdo, Michael. El año que viene vuelven a cambiar las normas de clasificación, vuelven los cambios de neumáticos y ponen motores más pequeños.</description></item><item><title>El equipo número 11</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/11/01/el-equipo-numero-11/</link><pubDate>Tue, 01 Nov 2005 23:15:48 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/11/01/el-equipo-numero-11/</guid><description>Bueno, pues hoy se ha anunciado en una rueda de prensa cual será el nuevo equipo para el año que viene.
Como se sospechaba, Honda estaba detrás de todo este asunto, en colaboración con el ex piloto japonés Aguri Suzuki. Actualmente Suzuki es director de la escudería “Super Aguri Fernandez Racing” de la Indy Racing Leage y quiere dar el salto a la F1, bajo el nombre de “Super Aguri F1”.</description></item><item><title>¡Esa boca Jenson!</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/10/30/esa-boca-jenson/</link><pubDate>Sun, 30 Oct 2005 13:56:42 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/30/esa-boca-jenson/</guid><description>Como bien ha comentado el gran Nigel Mansell, Jenson, “si no tienes nada interesante que decir, mejor no digas nada”.
Todo empezó un buen día que los chicos de FHM, revista seria y de fiable información, entrevistó por lo visto a Jenson, y entre las copillas y el cachondeo, dijo que aunque pilotos como Danica Patrick o Katherine Legge lo estén haciendo bien en formulas inferiores, no es lo mismo en la F1.</description></item><item><title>Temporada 2006 - Calendario</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/10/27/temporada-2006-calendario/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2005 23:38:25 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/27/temporada-2006-calendario/</guid><description>Ya ha salido el calendario definitivo de la temporada 2006. Queda tal que así:
Bahrain (Bahrain) - 12 de Marzo Malasia (Sepang) - 19 de Marzo Australia (Melbourne) - 2 de Abril San Marino (Imola) - 23 de Abril Europa (Nürburgring, Alemania) - 7 de Mayo España (Barcelona) - 14 de Mayo Mónaco (Monte Carlo) - 28 de Mayo Gran Bretaña (Silverstone) - 11 de Junio Canada (Montreal) - 25 de Junio Estados Unidos (Indianapolis) - 2 de Julio Francia (Magny-Cours) - 16 de Julio Alemania (Hockenheim) - 30 de Julio Hungría (Hungaroring) - 6 de Agosto Turquía (Istanbul) - 27 de Agosto Italia (Monza) - 10 de Septiembre Belgica (Spa-Francorchamps) - 17 de Septiembre - Actualizado China (Shanghai) - 1 de Octubre - Actualizado Japón (Suzuka) - 8 de Octubre - Actualizado Brasil (Interlagos) - 22 de Octubre Como podéis apreciar los que habéis seguido la temporada de este año que termina, no ha habido cambios significativos, solo algún desplazamiento arriba o abajo.</description></item><item><title>Cambios de reglamento 2006 - Clasificaciones</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/10/24/cambios-de-reglamento-2006-clasificaciones/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2005 23:27:01 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/24/cambios-de-reglamento-2006-clasificaciones/</guid><description>Desde hace algunos años estamos viendo como los señores de la FIA cambian las reglas a su antojo y cuando les apetece. ¿Es esto serio?
Hemos pasado en 2 años de las clásicas clasificaciones en sesiones de 60 minutos todos a la vez a sesiones por tandas uno detrás de otro a sesiones dobles con suma de tiempos sábado y domingo y hemos vuelto a sesiones por tandas… ¿y al final?</description></item><item><title>¿Dónde vas Rubinho?</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/10/20/donde-vas-rubinho/</link><pubDate>Thu, 20 Oct 2005 23:22:36 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/20/donde-vas-rubinho/</guid><description>Bueno Rubens, ¿quién te iba a decir a tí cuando llegaste a Maranello que algún dia te cansarías de vivir en el chaletito de Enzo?
Lo que yo no sé es como has estado tántos años a la sombra de Michael. Han sido 5 temporadas viendo como Michael ganaba de punta a punta el campeonato sin poder ni siquiera hacerle sombra. Claro, que Michael es mucho Michael.
De todos modos, la vida en Ferrari, si obviamos el tema de ver como gana siempre tu compañero y no te comes una rosca, es bastante cómoda.</description></item><item><title>Temporada 2006 - Equipos II</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/10/17/temporada-2006-equipos-ii/</link><pubDate>Mon, 17 Oct 2005 22:18:44 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/17/temporada-2006-equipos-ii/</guid><description>El otro día me quedé hablando de Williams y hoy voy a seguir con el resto de los equipos, que aquí sí que hay tema.
Honda: ¿Cómo que Honda? Pues sí, Honda ha comprado BAR así que se acabaron los coches anunciando Luckies y estos japos seguro que se ponen rapidito manos a la obra. Al final han conseguido mantener a Jenson y han fichado a Rubens. ¿Y Taku “el protegido de Honda” Sato?</description></item><item><title>Comentarios GP de China</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/10/16/comentarios-gp-de-china/</link><pubDate>Sun, 16 Oct 2005 23:50:29 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/16/comentarios-gp-de-china/</guid><description>Pues al fin hemos llegado al final de la temporada y no sin sobresaltos.
Ya el año pasado China fue un gran premio curioso y lo de hoy no ha sido menos. Todo ha empezado en la vuelta de posicionamiento, dónde inexplicablemente Albers se ha comido a un Schumi que casi estaba parado en la pista ¿que pasó Micha? Se ve que China no es tu gran premio, porque luego va el tío y hace un trompo en una vuelta tras el Safety Car.</description></item><item><title>Previo GP de China</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/10/13/previo-gp-de-china/</link><pubDate>Thu, 13 Oct 2005 23:32:01 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/13/previo-gp-de-china/</guid><description>Esta semana no se me escapa y voy a escribir el previo del próximo y último Gran Premio de la temporada antes de que Kimi rompa el motor por 5ª vez esta temporada.
En Japón parecía que las balas plateadas iban a comerse el mundo y hacer otro doblete, aunque no lo tenían tan facil. Por suerte la lluvia hizo acto de presencia en el momento ideal y animó una carrera hasta convertirla en un clásico.</description></item><item><title>Temporada 2006 - Equipos I</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/10/12/temporada-2006-equipos-i/</link><pubDate>Wed, 12 Oct 2005 22:35:20 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/12/temporada-2006-equipos-i/</guid><description>Ya estamos en plena Silly Season (¿temporada tonta?), que es, en el mundillo de la Fórmula Uno, ese momento en que aparecen por todas partes rumores, especulaciones y suposiciones, algunas más creíbles, otras menos.
Ahí es donde se van conformando los equipos de la temporada siguiente y hoy escribiré solamente sobre los cinco primeros, dejándome el resto y el posible 11º equipo para una entrada posterior.
Renault F1 Team: Estabilidad en el equipo francés, con Alonso y Fisichella con los números 1 y 2 la próxima temporada.</description></item><item><title>Análisis técnicos interesantes</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/10/10/analisis-tecnicos-interesantes/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2005 23:50:26 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/10/analisis-tecnicos-interesantes/</guid><description>A todos aquellos que les guste la tecnología de la Fórmula Uno, especialmente la aerodinámica y que sepan un poco de inglés, encontraréis en la sección de Technical Analysis de la página oficial del cameponato muchísima información interesante.
En cada carrera sacan unos cuantos comentarios sobre novedades que se encuentran en alguno de los monoplazas explicando cuál es su función concreta y que es lo que mejora. Las ilustraciones son muy buenas y cumplen bien su función.</description></item><item><title>Comentarios GP de Japón</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/10/09/comentarios-gp-de-japon/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2005 14:31:43 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/09/comentarios-gp-de-japon/</guid><description>Cómo me gusta tener está bitácora para poder hablar de carreras tan impresionantes como este Gran Premio de Japón, una de las más electrizantes de los últimos años.
La verdad es que la clasificación de ayer dejó la parrilla en una situación muy interesante. Los dos McLarens y el Renault de Alonso salían detrás de todo y eso siempre garantiza buenas remontadas. Esto también creaba el peligro de que hubiera algún accidente en las primeras vueltas, como le ocurrió a Montoya con un toque con Villeneuve (vaya par), que ha provocado la salida del Safety Car.</description></item><item><title>Previo GP de Japón</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/10/07/previo-gp-de-japon-suzuka/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2005 19:12:05 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/07/previo-gp-de-japon-suzuka/</guid><description>Me hubiera gustado escribir este previo antes de que Kimi rompiera su motor por sexta vez esta temporada, pero el tiempo es caprichoso y a veces no da para más.
Poquito a poco ya hemos llegado a la penúltima prueba de la temporada, el Gran Premio de Japón, oficialmente conocido como Fuji TV Japanese Grand Prix que resulta siempre interesante.
Este año la cosa de presenta calentita, y más con la rotura de Räikkönen.</description></item><item><title>Las banderas</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/10/03/las-banderas/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2005 23:25:24 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/03/las-banderas/</guid><description>En esta bitácora no se discrimina a nadie y el otro dia, hablando con la amiga Anita, me dijo que nunca había visto carreras de Fórmula Uno hasta que me conoció y luego tuvo una compañera de piso muy fan de Alonso que se tragaba todas las carreras (aunque me consta que ya las veía antes del auge de Fernandito).
Se puede encontrar una exhaustiva explicación en la página oficial del campeonato, pero intentaré presentar una versión más didáctica.</description></item><item><title>Empieza el A1GP</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/10/02/a1gp/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2005 23:31:15 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/02/a1gp/</guid><description>El fin de semana pasado, mientras todo el mundo parecía pendiente de las hazañas bélicas de Fernando, empezó en el mítico circuito de Brands Hatch el nuevo certamen A1GP.
El caso es que este certamen se presenta de la nada como el primer campeonato por paí­ses, “The World Cup of Motorsport” que dicen ellos. La gracia está en que cada ente participante representa un país (hasta 25 países) y, pagando la cuota de inscripción, recibe todo el material necesario por parte de la organización.</description></item><item><title>Crónica GP de Brasil</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/09/26/cronica-gp-de-brasil/</link><pubDate>Mon, 26 Sep 2005 22:59:03 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/09/26/cronica-gp-de-brasil/</guid><description>Para los nuevos en esta humilde bitácora, no voy a hacer una crónica completa del GP ya que supongo que ya lo habéis visto, y sino, pues hay cientos de crónicas disponibles tanto en la red como en papel.
Solamente me gustaría comentar aquellos hechos relevantes (por lo menos me parecieron relevantes a mí) que ocurrieron durante el fin de semana del GP y por supuesto durante la carrera en sí misma.</description></item><item><title>Alonso campeón</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/09/25/alonso-campeon/</link><pubDate>Sun, 25 Sep 2005 23:03:22 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/09/25/alonso-campeon/</guid><description>Pues sí, ¡qué manera más bonita de empezar una bitácora con una noticia tan jugosa como esta!
Finalmente, después de una interesante (por fin) temporada de Fórmula Uno, Alonso se ha proclamado campeón mundial, para alegría de algunos, para descanso de otros.
Y, ¿es el mundial de Alonso una buena noticia? A mí me lo parece, aunque todo tiene sus peros. Aquí algunos de los motivos por los que me parece una buena nueva, sin un orden especial:</description></item></channel></rss>