<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>belgica on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/belgica/index.xml</link>
    <description>Recent content in belgica on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/belgica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Crónica GP Bélgica 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/09/16/cronica-gp-belgica-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2007 22:46:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/16/cronica-gp-belgica-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las calificaciones miden una cosa: la velocidad absoluta a una vuelta. Pero cuando esto coincide exactamente con la velocidad en carrera pasa lo que ha pasado hoy (si no hay incidentes, claro): mismo orden de llegada que de salida, lo que no dice mucho a favor de la competitividad de la F1 moderna. Vamos, lo de siempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, los asuntos extradeportivos vuelven a eclipsar una vez más la carrera. Las declaraciones son cada vez más hilarantes y la credibilidad de McLaren se pone en duda por momentos y la FIA sigue demostrando que sus decisiones son completamente despóticas y se rigen por criterios de lo más variopinto. Vamos, lo de siempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la carrera de hoy, lo más emocionante e interesante han sido los 10 primeros segundos de carrera: la primera curva y la llegada a Eau Rouge. Kimi y Massa han salido sin problemas cogiendo sus posiciones y dejando a los McLaren detrás. Ahí se libraba una batalla con numerosas connotaciones: Alonso y Hamilton han llegado casi emparejados a la primera curva. El británico por fuera y Alonso le ha dejado sin espacio por lo que ha tenido que hacer una excursión por la escapatoria (que no era de tierra por suerte para él), mientras que el Asturiano ha tocado ligeramente la hierba. Pero Lewis se ha reincorporado de nuevo casi parejos pero Fernando tenía otra vez el lado bueno de Eau Rouge y ahí si que no caben dos coches, así que el rookie superdotado ha tenido que aflojar un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/a-hamilton-no-le-gusto-nada-la-salida-de-alonso&#34;&gt;ha dicho Hamilton, la maniobra ha sido dura&lt;/a&gt;, pero legal. Fernando no ha estado exento de maniobras de este tipo durante la temporada, contra Massa y contra Lewis y él había sido el de atrás por el lado malo: los alonsistas les habían puesto a caldo por su juego sucio y por no dejar sitio: chorradas. Fernando hace lo mismo que todos, que es como hay que hacer carreras: adelantar a los de delante y en su defecto, que no te adelanten los de atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resto de la carrera ha sido un paseo de los coches rojos y plateados. El único detalle que ha dado un poco de tensión entre los McLaren ha sido la tardía entrada de Lewis en el segundo &lt;em&gt;stint&lt;/em&gt;, que de haber estado más cerca de Fernando y con ayuda del tráfico podría haber sido una buena estrategia para cogerle la posición. Eso ha sido todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras los cuatro primeros un sólido Heidfeld. Ha salido mal: tras la primera vuelta Kovalainen y Webber le habían pasado pero no ha sido problema para él: lo del finlandés era solo un espejismo y a Mark y a Nico (que salía por delante suyo) les ha pasado en boxes con un largo primer &lt;em&gt;stint&lt;/em&gt;. Misión cumplida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nico fue rápido ayer, pero era solo porque iba poco cargado: el BMW sigue siendo más rápido que el Williams, aunque se ha hecho con una meritoria sexta plaza que va muy codiciada, una buena carrera para el alemán, que cada vez está más lejos de Wurz y va siendo un piloto más completo: no creo que el Williams sea un coche especialmente bueno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No muy lejos de él, el Red Bull de Webber y el Renault de Kovalainen, que sigue obteniendo mejores resultados que Fisichella, aunque hoy el italiano ha tenido un mal día: ha tenido que cambiar motor saliendo el último y ha abandonado tras la primera vuelta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la puerta de los puntos ha quedado Robert Kubica, que ha tenido que hacer una carrera a contracorriente ya que cambió ayer el motor y salía decimocuarto. Ha dado bastante espectáculo a la carrera, sobretodo tras Kovalainen. Mucho humo ha salido de sus neumáticos apurando las frenadas, quizás era demasiado agresivo cuando no había mucho que hacer en vez de centrarse en los puntos que realmente podía adelantar, pero bueno, así animaba un poco esta carrerita. Al final ha quedado persiguiendo de nuevo a Heikki, pero bueno, otro día será.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención especial para Toyota, nunca he entendido demasiado la irregularidad de Trulli y Ralf. Hoy Jarno salía bien, se coló en la Q3 y salía octavo pero se desinfla en carrera, le ha superado al final el hermanísimo, que ha salido 10º. No sé realmente cuál será su suerte el año que viene: el italiano aun tiene un año de contrato pero a Ralf le tendrían que renovar&amp;#8230; no creo que lo hagan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por no hablar de Honda&amp;#8230; ver a Barrichello superado en pista por Sato (aunque al final ha quedado por detrás) es algo que no les hace ninguna gracia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como dato curioso, ha habido cinco abandonos, casi todos por problemas mecánicos: es un circuito muy duro para los motores y las suspensiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quedan tres carreras. Alonso está a 2 puntos de Hamilton y Räikkönen a 13. Si le van las cosas bien igual hasta podría ganar, aunque lo tiene difícil, no es imposible. En cuanto a los McLaren&amp;#8230; es una lucha dentro y fuera de la pista: espero que sean lo bastante profesionales en el equipo para no dejar tirado a Fernando por mucho que la relación sea tensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En dos semanas, el Gran Premio de Japón en Fuji, un circuito nuevo para casi todos salvo para los japoneses y alguno que haya corrido en el país del sol naciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/victoria-de-raikkonen-y-titulo-mundial-para-ferrari&#34;&gt;Victoria de Räikkönen y título mundial para Ferrari&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/09/gran-premio-de-blgica-2007.html&#34;&gt;Perfecto para Ferrari&lt;/a&gt; [f1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://soloformula1.wordpress.com/2007/09/16/alonso-acaba-tercero-y-le-quita-otro-punto-a-hamilton/&#34;&gt;Alonso acaba tercero y le quita otro punto a Hamilton&lt;/a&gt; [solo f1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1-poleposition.blogspot.com/2007/09/doblete-y-ttulo-mundial-para-ferrari-en.html&#34;&gt;Doblete y título mundial para Ferrari en Spa&lt;/a&gt; [f1 pole position]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://cronicasf1.blogspot.com/2007/09/blgica-2007-la-crnica.html&#34;&gt;Bélgica 2007 - La crónica&lt;/a&gt; [crónicas de f1]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, dedicar este post al gran Colin McRae, &lt;a href=&#34;http://www.elpais.com/articulo/deportes/Fallece/Colin/McRae/accidente/helicoptero/Escocia/elpepudep/20070916elpepudep_2/Tes&#34;&gt;fallecido ayer en un terrible accidente junto a su hijo&lt;/a&gt;, por los grandes momentos que ha brindado al mundo de los rallies:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p align=&#34;center&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Bélgica 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/09/13/previo-gp-belgica-2007/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2007 22:45:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/13/previo-gp-belgica-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Realmente a alguien le importa hoy el GP de Bélgica en el mundillo de la F1? Bueno, supongo que hoy hay &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/duro-castigo-para-mclaren-pero-sus-pilotos-se-libran&#34;&gt;temas más importantes&lt;/a&gt; de los que hablar como por ejemplo la sanción de la FIA a McLaren, que se resume en:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Retirada de los puntos de esta temporada&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Multa de $100M&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Lo que no me parece ni bien ni mal hasta que no sepa los motivos por los cuales se le sanciona. Igual son realmente graves, de momento no tengo información al respecto. Se supone, eso sí, que McLaren no apelará no sea que la cosa aun vaya a peor y sancionen a todo el equipo pilotos incluidos. Además para la temporada que viene no hay consecuencias como se estaba especulando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las consecuencias inmediatas son que Ferrari gana el campeonato de constructores porque está a 80 puntos de BMW y a más largo plazo McLaren será un poquito más pobre (la multa y además no cobrará los derechos de TV) y tendrá una imagen algo peor de la que se había ido ganando todos estos años (el marketing es muy importante para ellos, viven de eso).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, espero que de aquí a final de temporada se deje de lado el tema y nos centremos en lo que realmente importa, los 3 puntos entre Alonso y Hamilton y 4 grandes premios para determinar quien es el mejor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De Spa se pueden decir muchas cosas, y muchas se han dicho ya (ya sé que falta el mapa): que si Eau Rouge es la mejor curva, que si tal que si cual. A mi me gusta porque es un circuito natural, a la vieja usanza, siguiendo las formas de las montañas y los valles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este año viene con novedades: las quejas sobre el pit lane eran numerosas así que se ha adelantado un poco la chicane del Bus Stop y ahora es más normal y al revés de como era (antes hacía un poco como una U). Además, la Source se ha cerrado un poco para facilitar los adelantamientos y también acomodar mejor los nuevos boxes. No creo que esto afecte en esencia al ciruito, que seguro será interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos el domingo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>