<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>07 on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/</link><description>Recent content in 07 on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 22 Jul 2007 23:22:39 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/2007/07/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crónica GP Europa 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/22/cronica-gp-europa-2007/</link><pubDate>Sun, 22 Jul 2007 23:22:39 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/22/cronica-gp-europa-2007/</guid><description>La lluvia, ese gran ingrediente para dar carreras emocionantes y alterar las posiciones en pro del espectáculo, dónde además salen a relucir algunas de las habilidades más innatas de los pilotos más diestros sobre pavimento mojado.
En la salida ya estaban avisando, en menos de 5 minutos caería lluvia sobre el circuito. Breve, eso si, pero posiblemente intensa. De todos modos los comisarios no podían hacer mucho: si no había caído nada, la carrera se celebraba sobre seco.</description></item><item><title>Previo GP Europa 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/21/previo-gp-europa-2007/</link><pubDate>Sat, 21 Jul 2007 10:49:50 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/21/previo-gp-europa-2007/</guid><description>Aunque es un poco tarde para una previa porque prácticamente van a empezar ya las calificaciones, más vale tarde que nunca.
Este año la F1 en Alemania está un poco de capa caída tras la marcha del gran Schumacher, que no hay ningún piloto alemán en lucha directa por el título y además solamente hay un Gran Premio en este país y por si fuera poco se llama de Europa. Esto se debe a problemas legales con Hockenheim, la sede habitual del GP de Alemania.</description></item><item><title>Crónica GP Gran Bretaña 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/08/cronica-gp-gran-bretana-2007/</link><pubDate>Sun, 08 Jul 2007 22:33:58 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/08/cronica-gp-gran-bretana-2007/</guid><description>Parece que Hamilton ha dejado hoy de ser aquel piloto perfecto al que todo parecía salirle bien. Quizás ha sido la presión de correr en casa, el duro trabajo de relaciones públicas de esta semana o que ha preferido una configuración del eje trasero distinta de la de Fernando, pero el caso es que el británico hoy parecía algo deshinchado. Además, ha cometido un error en su primer repostaje donde al parecer se le ha escapado el embrague y casi se va con la manguera como hiciera Albers la semana pasada.</description></item><item><title>Previo GP Gran Bretaña 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/06/previo-gp-gran-bretana-2007/</link><pubDate>Fri, 06 Jul 2007 17:47:12 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/06/previo-gp-gran-bretana-2007/</guid><description>Cada año se oyen rumores de que Silverstone peligra, que no cumple con los requisitos impuestos por Bernie, que si tal que si cual, pero año tras año hay Gran Premio en una de las mecas del automovilismo. Es el GP de casa de la mayor parte de los equipos así que todos quieren dar buena impresión y aprovechar la cercanía. Como aliciente este año está la posible victoria de un británico como Lewis Hamilton ante su afición, así que la cosa promete para los espectadores.</description></item><item><title>Crónica GP Francia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/01/cronica-gp-francia-2/</link><pubDate>Sun, 01 Jul 2007 16:13:31 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/01/cronica-gp-francia-2/</guid><description>Se venía diciendo en los últimos días que Ferrari parecía más fuerte de cara al Gran Premio de Francia. Pues así ha sido. El McLaren de Hamilton, con una estrategia a 3 paradas frente a las 2 de Ferrari no ha podido realmente plantar cara y no creo que una estrategia a 2 paradas hubiese sido mucho mejor. Pero vayamos por partes.
La salida ha transcurrido sin incidentes graves, aunque Davidson le ha dado un toque a Liuzzi y Trulli ha hecho lo propio con Kovalainen.</description></item></channel></rss>