<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>04 on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/04/</link><description>Recent content in 04 on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 15 Apr 2007 18:51:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/2007/04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crónica GP Bahréin 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/04/15/cronica-gp-bahrein-2007/</link><pubDate>Sun, 15 Apr 2007 18:51:00 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/15/cronica-gp-bahrein-2007/</guid><description>Parece que otra semana más hay que hablar de Hamilton. Vale, ha ganado Massa en una carrera que ha dominado de cabo a rabo pero ya no es un novato como Lewis que ha terminado de momento todas sus carreras en el podio. Esta semana ha ido más allá superando a su compañero y vigente campeón del Mundo Alonso. No quiero imaginar como debe estar la prensa inglesa.
En la salida, aunque algunos acusen al británico de estorbar al asturiano, los McLaren salieron mejor que los Ferrari aunque no pudieron aprovechar del todo la ventaja.</description></item><item><title>Previo GP Bahréin 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/04/13/previo-gp-bahrein-2007/</link><pubDate>Fri, 13 Apr 2007 16:57:15 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/13/previo-gp-bahrein-2007/</guid><description>Sol, calor, viento y arena son los adjetivos que mejor califican el entorno en el que se ubica el circuito de Sakhir, ubicado en medio del desierto de un rico país de Oriente Próximo.
Se le da bien a Alonso este moderno trazado ya que ha ganado las dos últimas ediciones, pero puede que este año lo tenga más complicado, aunque visto lo visto en Australia y Malasia, cualquier cosa puede pasar.</description></item><item><title>Crónica GP Malasia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/04/10/cronica-gp-malasia-2007/</link><pubDate>Tue, 10 Apr 2007 22:42:51 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/10/cronica-gp-malasia-2007/</guid><description>Cuando todo el mundo intuíamos que esta temporada podía ser un paseíto de los coches de rojo alrededor del mundo (bueno, quizás no tanto), una magistral carrera del dueto de McLaren tira las expectativas por la borda.
Alonso ha estado bien, en la línea de lo que se espera de todo un campeón del mundo en vigor que quiere revalidar su título, pero lo de Hamilton es impresionante. Su impresionante y arriesgadísima salida desde el 4º puesto al 2º por el interior de la primera curva y su habilidad tapando huecos y forzando un error de Massa le han hecho ganarse multitud de elogios, aunque el británico dice que ha sido difícil para él.</description></item><item><title>Previo GP Malasia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/04/05/previo-gp-malasia-2007/</link><pubDate>Thu, 05 Apr 2007 19:27:23 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/05/previo-gp-malasia-2007/</guid><description>Tras la incógnita del primer gran premio de la temporada, llega un año más el GP de Malasia, disputado siempre en condiciones extremas de calor y humedad que han hecho palidecer literalmente a más de uno (¿Alonso? ¿Häkkinen?).
El circuito de Sepang es bastante poco dado a los adelantamientos aunque tiene un par de curvas cerradas a final de recta, las curvas rápidas limitan mucho el acercamiento entre los coches. Y en cuanto a las condiciones, probalemente sol, calor y humedad, lo que aumenta el cansancio y disminuye las capacidades físicas de los pilotos.</description></item></channel></rss>