<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>04 on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/2007/04/index.xml</link>
    <description>Recent content in 04 on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/2007/04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Crónica GP Bahréin 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/04/15/cronica-gp-bahrein-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2007 18:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/15/cronica-gp-bahrein-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece que otra semana más hay que hablar de Hamilton. Vale, ha ganado Massa en una carrera que ha dominado de cabo a rabo pero ya no es un novato como Lewis que ha terminado de momento todas sus carreras en el podio. Esta semana ha ido más allá superando a su compañero y vigente campeón del Mundo Alonso. No quiero imaginar como debe estar la prensa inglesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la salida, aunque algunos acusen al británico de &lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/04/15-hamilton-bloquea-en-la-salida-a-alonso&#34;&gt;estorbar&lt;/a&gt; al asturiano, los McLaren salieron mejor que los Ferrari aunque no pudieron aprovechar del todo la ventaja. Esta vez Massa estuvo alerta y Kimi se mantuvo firme por el exterior aunque luego Alonso se le coló un par de curvas más tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás, Sutil le dió un pequeño toque a Speed que le hizo trompear y Button no pudo evitarlo. Eso obligó a sacar el Safety Car, pero al ser la primera vuelta no se pudo apreciar bien el cambio de reglamentación en este aspecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Massa ha empezado a sacar más y más ventaja a Hamilton y éste a su vez a Alonso, que se veía acosado por Räikkönen y Heidfeld con el BMW estaba peligrosamente cerca. Los dos primeros han parado antes en el pit, luego Alonso y luego el finlandés, que supo aprovechar una vuelta extra para sacar la ventaja suficiente al español y así hacerse con el tercer puesto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso seguía sin ir bien en este segundo &lt;em&gt;stint&lt;/em&gt; y el BMW de Nick se le ha echado encima hasta adelantarlo espectacularmente en la vuelta 30, lo que confirmó que no era el fin de semana del asturiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por delante, Kimi ha ido acercándose poco a poco a Hamilton hasta estar pegado antes de la segunda parada pero al poner neumáticos duros, parece que los McLaren eran un poco más rápidos que los Ferrari y Lewis ha podido mantener la posición sin problemas. Una tardía entrada de Alonso no le ha servido para recuperar la posición a Heidfeld, que le había sacado una pequeña renta ya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, Massa se ha alzado sin incidentes esta vez con la primera victoria de la temporada, seguido de un impactante Hamilton y en lo más bajo del cajón el impasible Räikkönen. Tras ellos, Heidfeld que se ha abonado a la 4ª posición que ha repetido ya en todas las carreras y confirma la buena forma de BMW-Sauber y del ya veterano Nick, que por fin parece que &lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/04/15-nick-heidfeld-ese-gran-desconocido-que-ahora-se-revela&#34;&gt;va siendo reconocido&lt;/a&gt; como el que batía cada fin de semana a Kimi con Sauber. Alonso al final ha sido 5º, bastante lejos de su perseguidor, el otro BMW de Robert Kubica, que a pesar de su fama de irregular y impetuoso, esta demostrando esta temporada que ya es un piloto más maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trulli ha llegado tras el BMW dando algunos puntos a Toyota y ha doblegado finalmente a Fisichella con su Renault, que ha conseguido el puntito del honor para la escudería francesa que no pasa por sus mejores momentos. Como Williams que tampoco levanta cabeza pero por lo menos hacen su papel y se mantienen por media tabla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se confirma por otro lado el pésimo rendimiento de los Honda y no les vale decir como los Spyker, que terminar ya es todo un logro. Hoy sólo les faltaba que en la primera vuelta tuviera que retirarse Button. Aunque casi que mejor porque es triste verlos allá abajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención a parte para Coulthard, sin duda el héroe de esta carrera. Saliendo desde la última posición ha llegado a rodar séptimo adelantando incluso a su compañero Webber en pista, hasta que su Red Bull ha empezado a humear. Es increíble el oficio que tiene el escocés y el espectáculo que nos brinda cada gran premio. Al final ni uno ni otro terminaron pero desde luego que merecían los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso creo que es todo lo que ha dado de sí este entretenido Gran Premio de Bahréin. Desde luego, aunque no sea un circuito muy técnico, ayuda mucho a los adelantamientos y eso muchas veces se agradece. La próxima cita dentro de 4 semanas, el 13 de Mayo en Montmeló. Hasta entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/04/15-gp-bahrein-massa-intocable&#34;&gt;GP Bahrein: &amp;#8220;Massa intocable&amp;#8221;&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2007/04/15-massa-gana-lewis-hace-historia&#34;&gt;Massa gana, Lewis hace historia&lt;/a&gt; [motorpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.formula1.com/news/headlines/2007/4/5961.html&#34;&gt;Massa makes amends in Bahrain&lt;/a&gt; [formula1.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Bahréin 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/04/13/previo-gp-bahrein-2007/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2007 16:57:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/13/previo-gp-bahrein-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sol, calor, viento y arena son los adjetivos que mejor califican el entorno en el que se ubica el circuito de Sakhir, ubicado en medio del desierto de un rico país de Oriente Próximo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se le da bien a Alonso este moderno trazado ya que ha ganado las dos últimas ediciones, pero puede que este año lo tenga más complicado, aunque visto lo visto en Australia y Malasia, cualquier cosa puede pasar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/04/bahrein1.png&#34; alt=&#34;Circuito de Bahrein&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A juzgar por los entrenamientos, Ferrari parece fuerte aquí (por lo menos Kimi), aunque no hay que fiarse demasiado de los resultados del viernes. En Albert Park todo parecía apuntar a que la temporada sería un paseo para los de rojo y en Malasia, no estuvieron inexplicablemente a la altura de los McLaren, que ya son líderes del campeonato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parece además que los de Woking tienen un duo de pilotos, Alonso y Hamilton, muy seguro y fiable mientras que en Ferrari están perdiendo la confianza que el año pasado se ganó Massa y Kimi aun no ha dejado de ser el &lt;em&gt;nuevo&lt;/em&gt; de la familia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y como uno de los dos se descuide, BMW se les cuela por en medio ya que Heidfeld se ha quedado un par de veces a las puertas del podio y no descarto que se suba un día de estos. Kubica tuvo mala suerte en Malasia, pero parecía más centrado que el año pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras ellos parece estar Renault, un tanto decepcionados con este inicio de temporada que no invita a soñar y Toyota que parece ir como todos los años, sin pena ni gloria. Honda no se sabe ni donde está y en vez de mejorar año tras año van a peor y al final rodarán cabezas. Williams mantiene el tipo y veremos como evoluciona esta temporada y los demás, pues son los de la cola de la parrilla y veremos si alguno da la campanada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El domingo, a eso de las 13h hora peninsular veremos como queda todo esto. Hasta entonces.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Malasia 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/04/10/cronica-gp-malasia-2007/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2007 22:42:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/10/cronica-gp-malasia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando todo el mundo intuíamos que esta temporada podía ser un paseíto de los coches de rojo alrededor del mundo (bueno, quizás no tanto), una magistral carrera del dueto de McLaren tira las expectativas por la borda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso ha estado bien, en la línea de lo que se espera de todo un campeón del mundo en vigor que quiere revalidar su título, pero lo de Hamilton es impresionante. Su impresionante y arriesgadísima salida desde el 4º puesto al 2º por el interior de la primera curva y su habilidad tapando huecos y forzando un error de Massa le han hecho &lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/04/08-hamilton-simplemente-brillante&#34;&gt;ganarse&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2007/04/08-hamilton-no-es-el-novato&#34;&gt;multitud&lt;/a&gt; de &lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/04/08-galeria-de-lewis-hamilton-en-malasia&#34;&gt;elogios&lt;/a&gt;, aunque el británico dice que ha sido &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/57919&#34;&gt;difícil para él&lt;/a&gt;. Y por si era poco, marcó la vuelta rápida de 1:36:70 justo antes de la primera parada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lo tonto, Alonso se ha puesto líder del mundial y McLaren lleva 9 puntos más que Ferrari. Y es que los de rojo no estuvieron muy acertados. La salida les sorprendió y Massa vió como su pole no le había servido de nada. Luego, se esforzó en pasar a Hamilton y realmente parecía bastante más rápido que el McLaren pero lo intentó en la curva 4 una vez y casi salió largo&amp;#8230; lo intentó una segunda vez y se fue a la hierba como un novato que corre más de lo que puede. Cierto es que tenía que adelantarle para alcanzar a Alonso, pero uno debe ser consciente de los límites del coche y no ponerse nervioso. Esto le hizo perder posiciones y Kimi y Heidfeld le adelantaron. En realidad ahí acabó la carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kimi no pareció dar realmente caza a Lewis y tras el rápido primer pit stop del McLaren, se distanció a unos 10 segundos, ventaja que pudo administrar hasta el final con un ritmo constante y seguro. Räikkonen pareció no tener garra y Massa se hundió tras el BMW de Heidfeld, que consiguió otra meritoria 4ª plaza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras ellos hubo algunas pugnas interesantes como la de Kubica y Rosberg. Ninguno de los dos acabó, pero no cometieron errores y parecieron más seguros que en otras ocasiones. Wurz hizo una buena remontada y algún adelantamiento y Barrichello también se deshizo de unos cuantos saliendo el último, aunque los problemas de Honda no parecen remitir y la sensible moral de Button se empieza a resentir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Renault no salieron mucho en pantalla pero se colaron en los puntos hábilmente. Con estrategias a un largo primer stint aprovechando que salían más allá de la 10ª posición, se deshicieron hábilmente de sus rivales. Por lo menos esta vez Kovalainen hizo un papel más digno que en Australia aunque Fisi pudo con él y demostró su mayor oficio en carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También en los puntos el Toyota de Trulli, con menos problemas que Ralf aunque todo pinta como siempre para la marca japonesa&amp;#8230; mediocre. Aunque por lo menos podrán decir que les va mejor que a Honda, que a su vez podrán decir que su equipo B (Super Aguri) ya no les gana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La realización no nos dejó ver mucho más y hasta la mitad fue una carrera más o menos entretenida pero luego las posiciones de cabeza quedaron muy distanciadas y ni el acercamiento de Kimi a Hamilton llegó realmente a ser emocionante, pero al menos se vieron unos cuantos adelantamientos en la curva favorita de Massa y también unas cuantas pasadas de frenada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que este fin de semana más F1 en Bahréin y de momento la temporada pinta bien, con mucha rivalidad en los puestos de cabeza. Nos vemos entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otros análisis:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/04/08-victoria-de-alonso-y-doblete-para-mclaren&#34;&gt;Victoria de Alonso y doblete para McLaren&lt;/a&gt; [racingpasion.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/57917&#34;&gt;Alonso leads McLaren 1-2 in Malaysia&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1-poleposition.blogspot.com/2007/04/alonso-gana-en-malasia-y-es-lder-del.html&#34;&gt;Alonso gana en Malasia y es líder del campeonato&lt;/a&gt; [F1 Pole Position]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Malasia 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/04/05/previo-gp-malasia-2007/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2007 19:27:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/05/previo-gp-malasia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tras la incógnita del primer gran premio de la temporada, llega un año más el GP de Malasia, disputado siempre en condiciones extremas de calor y humedad que han hecho palidecer literalmente a más de uno (¿Alonso? ¿Häkkinen?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/04/malasia1.png&#34; alt=&#34;Circuito de Malasia&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El circuito de Sepang es bastante poco dado a los adelantamientos aunque tiene un par de curvas cerradas a final de recta, las curvas rápidas limitan mucho el acercamiento entre los coches. Y en cuanto a las condiciones, probalemente sol, calor y humedad, lo que aumenta el cansancio y disminuye las capacidades físicas de los pilotos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los participantes, Ferrari era quizás la incógnita más grande de todas. Uno coche muy innovador, con quilla nula y batalla más larga podían haber sido un completo desastre, pero por lo que se vió en Australia, la cosa no pinta mal y Alonso &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/57805&#34;&gt;ya ha dicho&lt;/a&gt; que no espera ganarles todavía. Lo único que puede aguarles la fiesta es el &lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/04/05-raikkonen-podria-tener-que-cambiar-el-motor-para-malasia&#34;&gt;posible cambio de motor&lt;/a&gt; de Räikkonen. Aún así, Massa seguro que es rápido si no tiene tantos problemas como en Albert Park.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;McLaren, aunque no dé caza a los Ferrari, tiene el aliciente de que parece que el novato Hamilton es casi tan rápido como Alonso y estaría mut bien un duelo igualado entre ellos, aunque sea solo por subir al podio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás, Renault intentará obtener mejores resultados y a ver si Kovalainen es tan bueno como decían. Veremos también si la penosa forma de Honda es pasajera (yo apuesto que no) y si se ven superados de nuevo por Super Aguri (¿volverá Honda al chassis 2006?). Y sin olvidar a BMW, que pueden hacer grandes cosas esta temporada, tiempo al tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por desgracia no creo que vea la carrera en directo porque voy a estar en un romántico viaje a París y no creo que a las 9:00AM del domingo nos apetezca ver F1&amp;#8230; o tal vez sí. En cualquier caso no creo que hasta el martes por la noche haya una crónica en condiciones. ¡Disfrutad de la carrera!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>