<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>china on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/china/index.xml</link>
    <description>Recent content in china on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/china/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Crónica GP China 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/10/07/cronica-gp-china-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2007 11:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/07/cronica-gp-china-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ha llegado la hora de retomar mis notas y escribir una crónica como mandan los cánones. Disculpad por el post autopublicado pero es que escribir cuando uno está de viaje es complicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que muchos esperaban se cumplió: cayó la lluva sobre Shanghai y se abrió una luz de esperanza a todos aquellos que confiaban en el milagro. Parecía la única opción. La salida fue bien teniendo en cuenta las condiciones de la pista. Todos montaban ruedas intermedias en espera de que la pista se fuese secando poco a poco. Alonso pasó a Massa en las primeras curvas, iba como un tiro a por Hamilton y se puso detrás de Kimi con intención de pasarle, pero la ambición le jugó una mala pasada y descuidó un hueco por el que el brasileño, muy oportuno, se le coló y relegó al asturiano a la cuarta plaza de la que salió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lewis estaba confiado. Su ritmo era bueno, una vuelta rápida tras otra, y cada vez se distanciaba más de Kimi mientras que Fernando se hundía detrás de Massa, sin poder adelantarlo. La cosa olía ya a campeonato decidido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De repente, tal como anunciaron las previsiones, empezó a llover, pero no demasiado, así que las intermedias, algo gastadas ya, eran suficientes para mantenerse en pista. No cambió nada. Por detrás de la cabeza, Kubica adelanta a Webber en una buena maniobra apurando la frenada. Vettel, en otra demostración de calidad bajo la lluvia adelanta a un Kovalainen con problemas, que también se ve rebasado por Trulli. Un Toro Rosso y un Toyota en los puntos&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de entrar a repostar, el ritmo de Hamilton es casi 1,5s superior al de Fernando, estancado detrás de Massa, pero en este momento el británico enseñó sus cartas: llevaba poca gasolina en clasificación y además no cambió las ya gastadas ruedas intermedias, casi convertidas en slicks. Luego harían lo suyo casi todos: dejar las ruedas tal como estaban. En ese momento parecía una buena idea. Alonso entra más tarde que el brasileño de Ferrari pero no consigue adelantarle por muy poco. Las condiciones cambiantes de la pista no le han ayudado en este caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la vuelta 22 Ralf hace de las suyas. Parecía inspirado pero ha topado con Liuzzi y ha dicho adiós a la carrera (el italiano ha podido seguir). Quizás (casi seguro) era su penúltima carrera (y la de Vitantonio puede que también). Por su parte, Webber y Wurz han montado ruedas de seco en vez de seguir con las puestas y el austríaco (que por cierto se ha retirado de la F1, no correrá en Brasil) ha marcado vuelta rápida. Puede que haya sido una buena elección su cambio, después de todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unas vueltas más adelante, en la 25, Massa para para montar ruedas de seco, probablemente por problemas con las intermedias gastadas. Alonso se coloca tercero, a una distancia bastante grande de Kimi. Y ahora empieza el show: Hamilton tiene problemas con sus neumáticos. Poco a poco ha ido perdiendo agarre y la rueda delantera izquierda parece destrozada. No ha saltado en pedazos pero poco le falta, rueda muy despacio y tendrá que entrar en boxes. ¡Y se queda clavado en la gravilla de la entrada! Ha entrado demasiado deprisa con unas ruedas en un estado lamentable. Ron hace aspavientos, gestos intentando empujar a su protegido y ciertamente el personal de la pista lo intenta pero el vehículo ya no se mueve. Está totalmente clavado. Lewis no será hoy campeón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al parecer han tensado demasiado la cuerda. Hamilton ha tirado muy fuerte, sin reparar en conservar lo más mínimo (y era quizás el único que podía jugar a conservar, tal como estaba el campeonato), mientras que Alonso y Kimi han mantenido mejor los intermedios gastados. En cualquier caso, al primer síntoma de degradación debería haber entrado en boxes, aunque eso supusiera perder alguna posición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que todo ha dado un giro de 180º. Kimi y Alonso volvían a estar en el saco y el objetivo principal era terminar con los máximos puntos posibles. El asturiano llega a reducir la distancia con el finlandés a 10s, sacando más de 1s por vuelta pero luego el de Ferrari se ha aplicado a fondo hasta que han dado por bueno el resultado. Primero y segundo no estaban tan mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que el podio pasó de plateado a rojo. Kimi estaba contento, veía una posible, aunque remota luz al final del túnel, y lo mismo Fernando, que después de sus declaraciones del sábado parecía que lo daba ya todo por perdido. Por su parte Massa no parecía contento con su tercer cajón. Su equipo una vez más había cometido pequeños fallos en los momentos más inoportunos y Kimi ya es claramente el número uno de la Scuderia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacable la cuarta posición de Vettel. En Japón por culpa de Hamilton chocó con Webber pero hoy se ha vengado y ha vuelto a demostrar lo que sabe. Por no hablar de la 5ª posición de Button con su Honda, la mejor de la temporada y la 6ª de Liuzzi, que parece que con un compañero de equipo de nivel se ha puesto las pilas y quiere realmente un asiento para el año que viene, porque el suyo ya es para Sébastien Bourdais. El resto de puntos para los veteranos Heidfeld y Coulthard, que siempre sabe sacar partido de las carreras complicadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En resumen: una carrera complicada, quizás más que Japón por las condiciones cambiantes y las constantes amenazas de lluvia (no se cumplieron los pronósticos como en Alemania). El mundial, aunque en manos de Hamilton aun está abierto y las posibilidades son muchas, pero para que no gane todo pasa por una accidente, un problema o simplemente un mal resultado. Eso si, emoción a raudales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/10/gran-premio-de-china-2007.html&#34;&gt;Gran Premio de China 2007&lt;/a&gt; [f1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;China 2007 - La crónica [Crónicas de Fórmula 1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.formulaf1.es/58/el-abandono-de-hamilton-hace-posible-el-mundial-a-alonso/&#34;&gt;El abandono de Hamilton hace posible el Mundial a Alonso&lt;/a&gt; [Fórmula F1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/10/07-hubo-milagro-y-el-mundial-se-decidira-en-interlagos&#34;&gt;Hubo milagro y el mundial se decidirá en Interlagos&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://soloformula1.wordpress.com/2007/10/07/hamilton-no-acaba-la-carrera-y-fernando-termina-segundo/&#34;&gt;Hamilton no acaba la carrera y Fernando termina segundo&lt;/a&gt; [Sólo Fórmula 1]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP China 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/10/04/previo-gp-china-2007/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2007 22:41:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/04/previo-gp-china-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Después del revés de Japón para las aspiraciones de Alonso y de Räikkönen mientras que el polémico Lewis se libraba de penalizaciones por sus maniobras de dudosa factura, llegamos a China, un circuito que empieza a establecerse como uno más del calendario y no uno de los múltiples intentos de Ecclestone de llevar a Oriente la Fórmula Uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso sí, es un circuito made by Tilke con lo que tiene las virtudes y los defectos de otros circuitos suyos como Turquía o Malasia: anchas pistas, largas rectas culminadas por curvas cerradas, curvones de cierta dificultad y en casos como este, formas caprichosas y un cierto aire de artificalidad. Nada nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/10/china071.png&#34; alt=&#34;Circuito de Shangai&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La carrera no tendría por supuesto el mismo interés si no hubiese pasado lo que pasó en Japón, dejando la temporada en manos de Hamilton si algo inesperado no trastoca sus planes y vuelve a ponerlo a tiro de Fernando, aunque al llevar 12 puntos de ventaja, la última palabra siempre estaría en manos del británico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde luego este último ha sido el protagonista de la semana por sus maniobras de frenado y aceleración tras el Safety Car. Son peligrosas en seco, pero en mojado mucho más y sigo sin comprender como ni siquiera lo han retrasado en la parrilla. Claro que si han penalizado al pobre Vettel, evidentemente consideran que Lewis no hizo nada mal. Eso sí, ahora están estudiando de nuevo las imágenes a raíz de unas tomas grabadas por un videoaficionado que muestran de cerca el accidente y que curiosamente la FIA se ha encargado de &amp;#8220;eliminar&amp;#8221; de Youtube. Pero ya las ha visto todo el mundo y Franz Tost de Toro Rosso se ha vuelto a quejar a la FIA, como por ejemplo lo ha hecho Webber (miembro del GPDA) y por supuesto Vettel que defiende su inocencia. Si ocurre algo supongo que será retrasar a Lewis 10 posiciones en parrilla ¿se atreverán a algo más?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resumiendo, que el China si todo va como está previsto, el británico de McLaren se puede proclamar campeón del Mundo de el campeonato más apretado y más turbulento de los últimos tiempos. Lo veremos el domingo a las 8 de la mañana. Venga, que tampoco es tanto madrugón.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP China</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/01/cronica-gp-china/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2006 18:50:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/01/cronica-gp-china/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A veces da la sensación de que la historia está ya escrita. Alonso tenía la pole y Schumi era quinto, la cosa estaba clara, pero en la F1, como en tantas otras cosas, los aciertos y errores de los protagonistas pueden dar la vuelta a cualquier situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/10/1159697125.jpg&#34; alt=&#34;Schumi...&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salida se produjo bajo una pista mojada, aunque ya sin lluvia. Todo salió a pedir de boca para Renault. Alonso primero y Fisi segundo y Schumacher se peleaba por detrás por mantener el ritmo de los Honda. Todo parecía concordar con lo previsto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Räikkonen seguía de muy cerca a Fisico y antes de entrar en boxes le dió caza y lo adelantó con mucha superioridad. Fué el primero en entrar en boxes y poco después de salir, tuvo que abandonar una vez más, y van ya 6 esta temporada, que parece que será la primera de McLaren sin victorias en muchos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer pit stop ha marcado la clave de la carrera. La mayoría de los pilotos han optado por mantener las ruedas de mojado, estaban funcionando bien adaptándose a las condiciones cambiantes de la pista que se iba secando. Pero Alonso ha confiado en cambiar los Michelin delanteros por unos nuevos intermedios, esperando que se volvieran casi lisos en unas pocas vueltas y aprovechar mejor la poca agua que quedaba. La idea no era mala del todo, pero nadie se atrevió con ese cambio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A medida que pasaban las vueltas, Alonso llevaba una ventaja considerable pero sus neumáticos no se degradaron como él planificó, tardaron más de lo previsto y esto le hizo ser muuuy lento en comparación con sus perseguidores. Fisichella mantuvo a raya a Schumacher que ya se había deshecho de todos pero al final se vió que el asturiano iba demasiado lento. Con esto, el italiano y el alemán le pasaron y lo perdieron de vista en sus retrovisores bastante rápido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como era de esperar, aunque mejoraron un poco las condiciones, hizo una segunda parada un poco temprana para poner ruedas de seco. Otros ya lo habian intentado con poca suerte, como Kubica, que tuvo que volver a intermedios, pero ahora parecía un buen momento si conseguía aguantar el coche bien hasta que se calentaran. Así lo hizo, pero había perdido demasiado tiempo como para cazar a la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Massa también puso ruedas de seco y cuando rodó más rápido que el propio Schumacher, hicieron entrar al Ferrari de éste, no se si por casualidad o por estrategia. Montó ruedas de seco y salió, mientras Fisichella mantenía el liderato. Entró en la siguiente vuelta y al salir, no pudo controlar bien el coche en las primeras curvas, las más mojadas. Entonces Michael aprovechó para adelantar al italiano en un momento de debilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta tercera parte, Alonso marcó varias vueltas rápidas seguidas hasta alcanzar a Fisichella, que no le puso problemas para dejarle pasar y así, mantener a raya la ventaja de Schumacher. Al final se puso a llover un poco y complicó el pilotaje, pero ninguno de los que iba en cabeza estaba en situación de arriesgar nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, 116 puntos para cada uno, aunque Renault sale favorecida en el campeonato de constructores y ha recuperado el liderato del campeonato de constructores por un solo puntito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el trío de cabeza, ha llegado un compacto grupo, algo ajetreado con la aparición de la lluvia y la estelar intervención de Sato (que ha sido descalificado) y Albers (que le han añadido 25 segundos a su tiempo). Los dos Honda, que han hecho una gran carrera, muy regulares los dos (con una excursión de Button, pero hoy se perdona) y al final han sido Button 4º y Barrichello 6º. La 4ª posición parecía reservada para Heidfeld, que ha hecho otra de sus carreras discretas pero efectivas, pero la comentada maniobra en las últimas curvas, con Sato y Albers en medio de todo en la que Rubens ha tocado a Nick y ha hecho un trompo, perdiendo los valiosos 5 puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los Hondas se ha colado Pedro de la Rosa, que ha aprovechado el incidente para pasar al brasileño. Una carrera complicada, pero se ha mantenido bien en ese grupo que iba bastante deprisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cerrando los puntos, Mark Webber, que salía bastante retrasado pero se ha defendido bien bajo la lluvia, robándole a última hora la 8ª posición a David Coulthard, que está siempre al acecho de los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras ellos encontramos a Liuzzi y a Rosberg, habituales ya de estas posiciónes de media tabla. Luego ha llegado Doornbos, que ha estado poniendo en aprietos a su compañero Coulthard, aunque hoy le ha faltado un poco de la experiencia del escocés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kubica ha protagonizado una de las acciones más entretenidas, cuando ha puesto ruedas de seco antes de tiempo y parecía que fuera rodando sobre hielo. Quizás con un poco más de maña podría haber calentado más las ruedas y haber aguantado&amp;#8230; quién sabe&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un flojo Speed, luego Albers y cerrando la clasificación Yamamoto. Sato ha llegado antes que el holandés, pero lo han descalificado más tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención aparte para los Toyota. Un fin de semana desastroso. No pasarón del primer corte en la calificación de ayer y hoy no han salido de las últimas posiciones en toda la carrera, para, al final, terminar los dos retirados. Cada día me sorprenden más. A veces están arriba y otras veces parecen Minardis. Veremos cual es el futuro de esta escudería.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso es todo lo que ha dado de sí la carrera de hoy. La semana que viene más F1 en Suzuka, donde se han decidido muchos campeonatos del mundo en los últimos tiempos. En cualquier caso, que gane el mejor.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>