<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>China on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/tag/china/</link><description>Recent content in China on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 07 Oct 2007 11:00:48 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/china/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crónica GP China 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/10/07/cronica-gp-china-2007/</link><pubDate>Sun, 07 Oct 2007 11:00:48 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/07/cronica-gp-china-2007/</guid><description>Ha llegado la hora de retomar mis notas y escribir una crónica como mandan los cánones. Disculpad por el post autopublicado pero es que escribir cuando uno está de viaje es complicado.
Lo que muchos esperaban se cumplió: cayó la lluva sobre Shanghai y se abrió una luz de esperanza a todos aquellos que confiaban en el milagro. Parecía la única opción. La salida fue bien teniendo en cuenta las condiciones de la pista.</description></item><item><title>Previo GP China 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/10/04/previo-gp-china-2007/</link><pubDate>Thu, 04 Oct 2007 22:41:45 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/04/previo-gp-china-2007/</guid><description>Después del revés de Japón para las aspiraciones de Alonso y de Räikkönen mientras que el polémico Lewis se libraba de penalizaciones por sus maniobras de dudosa factura, llegamos a China, un circuito que empieza a establecerse como uno más del calendario y no uno de los múltiples intentos de Ecclestone de llevar a Oriente la Fórmula Uno.
Eso sí, es un circuito made by Tilke con lo que tiene las virtudes y los defectos de otros circuitos suyos como Turquía o Malasia: anchas pistas, largas rectas culminadas por curvas cerradas, curvones de cierta dificultad y en casos como este, formas caprichosas y un cierto aire de artificalidad.</description></item><item><title>Crónica GP China</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/01/cronica-gp-china/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2006 18:50:02 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/01/cronica-gp-china/</guid><description>A veces da la sensación de que la historia está ya escrita. Alonso tenía la pole y Schumi era quinto, la cosa estaba clara, pero en la F1, como en tantas otras cosas, los aciertos y errores de los protagonistas pueden dar la vuelta a cualquier situación.
La salida se produjo bajo una pista mojada, aunque ya sin lluvia. Todo salió a pedir de boca para Renault. Alonso primero y Fisi segundo y Schumacher se peleaba por detrás por mantener el ritmo de los Honda.</description></item></channel></rss>