<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>senna on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/senna/index.xml</link>
    <description>Recent content in senna on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/senna/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Los 11 mejores adelantamientos de F1</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/02/25/los-11-mejores-adelantamientos-de-f1/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2007 22:28:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/02/25/los-11-mejores-adelantamientos-de-f1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace tiempo ya que no escribía una entrada, la última fué para felicitar el año. La pretemporada la verdad que no ha traído grandes noticias y he estado ocupado con otros menesteres. Ahora ya queda menos de un mes para que empiece la temporada 2007 y va siendo hora de calentar motores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ir abriendo boca, he encontrado en el blog de Historias del Motor (que además he añadido a los enlaces), un ránking de los 11 mejores adelantamientos (en Youtube), que la verdad está muy interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Casi todos son bastante modernos, pero aun así el nº1 es realmente espectacular y tiene ya algunos añitos: 1986 - Piquet adelanta a Senna en Hungaroring. Impresionante derrapada del brasileño, imposible de conseguir en un coche moderno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fuente: &lt;a href=&#34;http://www.historiasdelmotor.com/2007/los-11-mejores-adelantamientos-de-la-formula-1/&#34;&gt;Los 11 mejores adelantamientos de la formula 1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>F1 en YouTube</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/11/13/f1-en-youtube/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2006 00:11:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/11/13/f1-en-youtube/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No soy muy dado a los refritos de web, pero es que este mes los chicos de &lt;strong&gt;F1 Racing&lt;/strong&gt;, una gran revista sobre F1 en español que recomiendo encarecidamente han hecho una selección de lo mejorcito de la F1 que se puede encontrar en &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com&#34; title=&#34;YouTube&#34;&gt;YouTube&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por si esto fuera poco, en &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com&#34; title=&#34;Motorpasión&#34;&gt;&lt;strong&gt;Motorpasión&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; se han encargado de ponernos todos los enlaces a los vídeos en &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/archivos/2006/11/11-la-mejor-formula-1-de-youtube.php&#34; title=&#34;La mejor Formula 1 de Youtube&#34;&gt;una sola página&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias a los dos y disfrutad de los videos. La verdad es que cada uno de ellos merece estar en la lista y en los comentarios de la gente hay alguno más.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>