<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Crónicas on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/category/cronicas/</link><description>Recent content in Crónicas on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 21 Oct 2007 20:20:41 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/category/cronicas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crónica GP Brasil 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/10/21/cronica-gp-brasil-2007/</link><pubDate>Sun, 21 Oct 2007 20:20:41 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/21/cronica-gp-brasil-2007/</guid><description>Vaya final de temporada. Desde luego ha sido el resultado que muchos deseaban pero esta mañana ni los pronósticos más optimistas (obviando los de los que están cegados por el Alonsismo) podían imaginar.
La salida ya ha sido más emocionante que muchos otros GPs de esta temporada completos y es que después de la carrera de hoy creo que deberían poner una S de Senna como la de Interlagos en todos los circuitos.</description></item><item><title>Crónica GP China 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/10/07/cronica-gp-china-2007/</link><pubDate>Sun, 07 Oct 2007 11:00:48 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/07/cronica-gp-china-2007/</guid><description>Ha llegado la hora de retomar mis notas y escribir una crónica como mandan los cánones. Disculpad por el post autopublicado pero es que escribir cuando uno está de viaje es complicado.
Lo que muchos esperaban se cumplió: cayó la lluva sobre Shanghai y se abrió una luz de esperanza a todos aquellos que confiaban en el milagro. Parecía la única opción. La salida fue bien teniendo en cuenta las condiciones de la pista.</description></item><item><title>Crónica GP Japón 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/30/cronica-gp-japon-2007/</link><pubDate>Sun, 30 Sep 2007 11:22:15 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/30/cronica-gp-japon-2007/</guid><description>Todo el mundo lo dice: Hamilton se ha puesto el mundial por sombrero en Japón con una genial actuación bajo la lluvia (y menos mal que no era bueno en estas condiciones). Pero repasemos la carrera.
En contra de algunas opiniones, a la hora prevista se ha dado la salida del Gran Premio de Japón bajo una intensa lluvia tras el Safety Car, que ha estado nada más y nada menos que 17 vueltas (lo que hacía de la carrera más o menos lo que viene siendo habitual, una procesión) hasta que al final, sin ningún motivo aparente (yo por lo menos he visto que llovía igual) se ha marchado y ha dado salida al GP.</description></item><item><title>Crónica GP Bélgica 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/16/cronica-gp-belgica-2007/</link><pubDate>Sun, 16 Sep 2007 22:46:15 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/16/cronica-gp-belgica-2007/</guid><description>Las calificaciones miden una cosa: la velocidad absoluta a una vuelta. Pero cuando esto coincide exactamente con la velocidad en carrera pasa lo que ha pasado hoy (si no hay incidentes, claro): mismo orden de llegada que de salida, lo que no dice mucho a favor de la competitividad de la F1 moderna. Vamos, lo de siempre.
Por otro lado, los asuntos extradeportivos vuelven a eclipsar una vez más la carrera.</description></item><item><title>Crónica GP Italia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/09/cronica-gp-italia-2007/</link><pubDate>Sun, 09 Sep 2007 20:47:45 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/09/cronica-gp-italia-2007/</guid><description>Tal como hiciera Massa en el pasado GP de Turquía, Alonso ha dominado en Monza de cabo a rabo, sin apenas incidentes ni complicaciones. Una carrera algo más interesante de lo habitual con adelantamientos al final de la recta de meta y alguna maniobra memorable.
La salida ha sido menos incidentada de lo habitual en el trazado italiano. El McLaren de Alonso ha salido bien pero Hamilton se ha visto rebasado por Massa, aunque hábilmente y jugándosela ha apurado muchísimo la frenada y le ha pasado por fuera en la chicane, aunque se han tocado ligeramente y ha tenido que atajar la curva.</description></item><item><title>Crónica GP Turquía 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/08/26/cronica-gp-turquia-2007/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2007 23:13:18 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/08/26/cronica-gp-turquia-2007/</guid><description>Este ha sido el fin de semana de Massa: pole y carrera, como a él más le gusta. Carrera sin incidentes, liderando de cabo a rabo y sabiendo que Kimi iba a entrar en boxes antes que él. Plan perfecto, ejecución perfecta.
Kimi por su parte se debe haber marchado con una sensación algo agridulce. Vale, ha sido segundo pero ha sido más rápido que Felipe y no le ha servido de mucho.</description></item><item><title>Crónica GP Hungría 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/08/05/cronica-gp-hungria-2007/</link><pubDate>Sun, 05 Aug 2007 20:17:01 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/08/05/cronica-gp-hungria-2007/</guid><description>Vayamos al grano: la carrera de hoy no se ha corrido en la pista, como es habitual en Hungría así que voy a dar mi versión de los hechos y el resto os lo podéis saltar porque tampoco es que sea muy interesante.
He estado leyendo sobre el incidente (1, 2, 3, 4, 5, 6, 7…) y la verdad es que dependiendo de la fuente las versiones son sumamente dispares y van apareciendo detalles a medida que pasan las horas.</description></item><item><title>Crónica GP Europa 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/22/cronica-gp-europa-2007/</link><pubDate>Sun, 22 Jul 2007 23:22:39 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/22/cronica-gp-europa-2007/</guid><description>La lluvia, ese gran ingrediente para dar carreras emocionantes y alterar las posiciones en pro del espectáculo, dónde además salen a relucir algunas de las habilidades más innatas de los pilotos más diestros sobre pavimento mojado.
En la salida ya estaban avisando, en menos de 5 minutos caería lluvia sobre el circuito. Breve, eso si, pero posiblemente intensa. De todos modos los comisarios no podían hacer mucho: si no había caído nada, la carrera se celebraba sobre seco.</description></item><item><title>Crónica GP Gran Bretaña 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/08/cronica-gp-gran-bretana-2007/</link><pubDate>Sun, 08 Jul 2007 22:33:58 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/08/cronica-gp-gran-bretana-2007/</guid><description>Parece que Hamilton ha dejado hoy de ser aquel piloto perfecto al que todo parecía salirle bien. Quizás ha sido la presión de correr en casa, el duro trabajo de relaciones públicas de esta semana o que ha preferido una configuración del eje trasero distinta de la de Fernando, pero el caso es que el británico hoy parecía algo deshinchado. Además, ha cometido un error en su primer repostaje donde al parecer se le ha escapado el embrague y casi se va con la manguera como hiciera Albers la semana pasada.</description></item><item><title>Crónica GP Francia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/01/cronica-gp-francia-2/</link><pubDate>Sun, 01 Jul 2007 16:13:31 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/01/cronica-gp-francia-2/</guid><description>Se venía diciendo en los últimos días que Ferrari parecía más fuerte de cara al Gran Premio de Francia. Pues así ha sido. El McLaren de Hamilton, con una estrategia a 3 paradas frente a las 2 de Ferrari no ha podido realmente plantar cara y no creo que una estrategia a 2 paradas hubiese sido mucho mejor. Pero vayamos por partes.
La salida ha transcurrido sin incidentes graves, aunque Davidson le ha dado un toque a Liuzzi y Trulli ha hecho lo propio con Kovalainen.</description></item><item><title>Crónica GP EEUU 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/17/cronica-gp-eeuu-2007/</link><pubDate>Sun, 17 Jun 2007 23:08:06 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/17/cronica-gp-eeuu-2007/</guid><description>Parece que Hamilton ha vuelto a hacer de las suyas y se ha adjudicado su segundo triunfo consecutivo. Por lo visto norteamérica le da suerte y ha sido intratable hoy en Indianápolis.
Pero recapitulemos. Todo el fin de semana parecía que Alonso estaba siendo más rápido que nadie en el óvalo estadounidense pero en la clasificación, no aguantó el pulso de Lewis y éste se llevó el gato al agua por muy poco.</description></item><item><title>Crónica GP Canadá 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/10/cronica-gp-canada-2007/</link><pubDate>Sun, 10 Jun 2007 23:01:22 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/10/cronica-gp-canada-2007/</guid><description>Finalmente, como parecían indicar todos los pronósticos y viene amenazando desde que empezó la temporada, Hamilton ha ganado el incidentado y emocionante Gran Premio de Canadá 2007, una primera victoria en el Campeonato del Mundo que presagia muchas más y pone el campeonato al rojo vivo (y no de Ferrari…).
La carrera la verdad es que ha sido complicada de seguir. En la salida, Alonso, medio intentando presionar a Hamilton se ha ido recto en la primera chicane y ha cedido la posición a Heidfeld y casi colisiona con Lewis.</description></item><item><title>Crónica GP Mónaco 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/05/27/cronica-gp-monaco-2007/</link><pubDate>Sun, 27 May 2007 22:48:08 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/27/cronica-gp-monaco-2007/</guid><description>Sin sorpresas en Mónaco. Ese podría ser el títular de una carrera que no pasará a la historia por nada en absoluto. Que no habría adelantamientos ya se sabía, pero es que no ha habido ni incidentes que den un poco de aliciente a este gran premio.
Solamente dos pilotos han sufrido el efecto Massanet y han perdido el control en esta exigente curva de izquierdas que lleva al Casino: Liuzzi y Sutil.</description></item><item><title>Crónica GP España 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/05/13/cronica-gp-espana-2007/</link><pubDate>Sun, 13 May 2007 23:05:52 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/13/cronica-gp-espana-2007/</guid><description>Dicen que una salida es media carrera y suele ser verdad. La clasificación determina la salida, pero la salida determina la carrera.
Alonso ha salido a por todas y ha pasado a Massa por fuera ligeramente, pero llevaba la trazada mala y necesitaba agarre. No sé si confiaba en que Massa soltase el acelerador o en que estaba más atrás de lo que estaba pero el caso es que le ha dejado poco espacio y se han tocado.</description></item><item><title>Crónica GP Bahréin 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/04/15/cronica-gp-bahrein-2007/</link><pubDate>Sun, 15 Apr 2007 18:51:00 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/15/cronica-gp-bahrein-2007/</guid><description>Parece que otra semana más hay que hablar de Hamilton. Vale, ha ganado Massa en una carrera que ha dominado de cabo a rabo pero ya no es un novato como Lewis que ha terminado de momento todas sus carreras en el podio. Esta semana ha ido más allá superando a su compañero y vigente campeón del Mundo Alonso. No quiero imaginar como debe estar la prensa inglesa.
En la salida, aunque algunos acusen al británico de estorbar al asturiano, los McLaren salieron mejor que los Ferrari aunque no pudieron aprovechar del todo la ventaja.</description></item><item><title>Crónica GP Malasia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/04/10/cronica-gp-malasia-2007/</link><pubDate>Tue, 10 Apr 2007 22:42:51 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/10/cronica-gp-malasia-2007/</guid><description>Cuando todo el mundo intuíamos que esta temporada podía ser un paseíto de los coches de rojo alrededor del mundo (bueno, quizás no tanto), una magistral carrera del dueto de McLaren tira las expectativas por la borda.
Alonso ha estado bien, en la línea de lo que se espera de todo un campeón del mundo en vigor que quiere revalidar su título, pero lo de Hamilton es impresionante. Su impresionante y arriesgadísima salida desde el 4º puesto al 2º por el interior de la primera curva y su habilidad tapando huecos y forzando un error de Massa le han hecho ganarse multitud de elogios, aunque el británico dice que ha sido difícil para él.</description></item><item><title>Crónica GP Australia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/03/18/cronica-gp-australia-2007/</link><pubDate>Sun, 18 Mar 2007 19:03:34 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/18/cronica-gp-australia-2007/</guid><description>Como apuntaban los pronósticos, Ferrari iba a ser el equipo a batir este año y si no llega a ser por los problemas con el cambio de Massa ayer en los entrenamientos, quizás habrían hecho un doblete.
Kimi salió rápido desde la cabeza y tiró desde el principio, sacando tiempo constantemente a sus perseguidores. Así hasta llegar al final sin que pareciera agobiado en ningún momento por la competencia.
Alonso no estuvo de suerte en la salida y Heidfeld le ganó la plaza y le ha hecho frenar un poco, dejando un hueco que aprovechó un excelente Hamilton para colarse y dejar al asturiano cuarto.</description></item><item><title>Crónica GP Brasil</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/22/cronica-gp-brasil/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2006 22:53:30 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/22/cronica-gp-brasil/</guid><description>La calificación de ayer vaticinó una carrera en la que Schumi tendría que darlo todo para conseguir ganar si quería mantener sus posibilidades en el mundial. Era difícil pero ¿acaso no era capaz de hacerlo?
En una soberbia carrera de despedida ha demostrado que de no haber sido por el pinchazo podría haber ganado perfectamente, con el permiso quizás de Massa, que es el único que se ha despegado del grupo en una sólida carrera en casa que le ha valido la victoria.</description></item><item><title>Crónica GP de Japón</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/08/cronica-gp-de-japon/</link><pubDate>Sun, 08 Oct 2006 21:23:07 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/08/cronica-gp-de-japon/</guid><description>Como decía la canción, “la vida te da sorpresas, sorpresas te da la vida”. Y es que todo el mundo puede tener un mal dia, y a veces la fiabilidad puede dar al traste con todas las ilusiones de un piloto.
Claro, que nunca sabremos si la rotura de Schumacher ha sido casualidad, simplemente mala suerte o que en Ferrari han tensado demasiado la cuerda, confiando que el motor aguantara bien las dos carreras a tope.</description></item><item><title>Crónica GP China</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/01/cronica-gp-china/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2006 18:50:02 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/01/cronica-gp-china/</guid><description>A veces da la sensación de que la historia está ya escrita. Alonso tenía la pole y Schumi era quinto, la cosa estaba clara, pero en la F1, como en tantas otras cosas, los aciertos y errores de los protagonistas pueden dar la vuelta a cualquier situación.
La salida se produjo bajo una pista mojada, aunque ya sin lluvia. Todo salió a pedir de boca para Renault. Alonso primero y Fisi segundo y Schumacher se peleaba por detrás por mantener el ritmo de los Honda.</description></item><item><title>Crónica GP Italia</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/09/11/cronica-gp-italia/</link><pubDate>Mon, 11 Sep 2006 00:01:49 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/09/11/cronica-gp-italia/</guid><description>Aunque podría, no voy a entrar en polémica sobre la decisión de la FIA de ayer. Solamente decir, que aunque no me pareció justa, sobre el papel pueden penalizar a Alonso porque estaba en vuelta de lanzamiento. Pero también que en el pasado se han obviado quejas semejantes de otros equipos y pilotos. Quizás no eran lo mismo exactamente, pero han aplicado las normas muy al límite y de forma discutible.</description></item><item><title>Crónica GP Turquía</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/08/27/cronica-gp-turquia/</link><pubDate>Sun, 27 Aug 2006 23:34:40 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/08/27/cronica-gp-turquia/</guid><description>Antes de empezar este gran premio, muchos nos temíamos que la historia ya estaba escrita. No importaba demasiado que Massa corriera mucho o no, al final Michael le adelantaría por algún motivo u otro y tendríamos un doblete de Ferrari al estilo Schumacher.
La cosa empezó agitadilla, con melée en la primera curva cuando Heidfeld le da un toque a Fisichella y este hace un trompo. Luego viene el caos y hay una buena lista de damnificados: Monteiro se queda en el sitio y Ralf, Fisichella, Räikkönen, Heidfeld, Speed y Sato llegan como pueden a los boxes, algunos mejor que otros.</description></item><item><title>Crónica GP Hungría</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/08/08/cronica-gp-hungria/</link><pubDate>Tue, 08 Aug 2006 01:16:34 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/08/08/cronica-gp-hungria/</guid><description>Por motivos vacacionales no voy a escribir una crónica completa hasta que no vuelva, pero por lo que me he informado desde aquí, la carrera estuvo movidita.
Por lo menos no ha afectado mucho a las posiciones del mundial y es que las carreras sobre agua siempre son muy complicadas y una loteria.
Enhorabuena a Button, que ha ganado su primer GP aunque un poco de rebote (como lo ganó hace años Panis, que fue su única victoria).</description></item><item><title>Crónica GP Alemania</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/07/30/cronica-gp-alemania/</link><pubDate>Sun, 30 Jul 2006 23:58:29 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/30/cronica-gp-alemania/</guid><description>Después de las agitadas, gracias una vez más a los hermanos Schumacher, calificaciones de ayer, el panorama pintaba muy rojo este fin de semana. Cierto es que Kimi se coló en la pole al más puro estilo Button el año pasado, pero los que se mostraron imbatibles a igualdad de condiciones fueron los Ferrari.
Y no solamente eso, sino que los coches del rombo no parecían ir muy finos, como demuestran las pobres calificaciones de Fisichella (5º) y Alonso (7º).</description></item><item><title>Crónica GP Francia</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/07/17/cronica-gp-francia/</link><pubDate>Mon, 17 Jul 2006 00:32:41 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/17/cronica-gp-francia/</guid><description>Parece que la buena estrella ha vuelto al bando de Schumacher y, contra todo pronóstico previo, el duo Ferrari/Bridgestone también ha sido muy fuerte en Magny Cours.
Ayer la clasificación ya parecía indicar que otro posible 1-2 de los italianos era probable, aunque las vicisitudes de la carrera han sacado a relucir la calidad y habilidad de los que lideran el campeonato. Las peculiaridades del trazado galo, donde rodar cargado y con ruedas nuevas es más rápido que rodar vacío con ruedas viejas, han posibilitado ver por primera vez esta temporada una guerra de estrategias incluso con cambios a mitad de carrera.</description></item><item><title>Crónica GP Estados Unidos</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/07/03/cronica-gp-estados-unidos/</link><pubDate>Mon, 03 Jul 2006 00:00:10 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/03/cronica-gp-estados-unidos/</guid><description>Si se puede resumir en un calificativo esta carrera podría ser: accidentada. Las primeras curvas de Indianápolis suelen dejar alguna baja, pero lo de esta temporada quizás ha sido excesivo. Hacía tiempo que habíamos perdido la costumbre de ver esas melées, porque esta temporada la cosa ha estado bastante tranquila.
Por lo que luego he podido leer y tras ver de nuevo la imagen, hubo dos accidentes. En la primera curva, Klien toca a Webber por detrás, que da un salto y a Albers, que se tiene que retirar.</description></item><item><title>Crónica GP Canadá</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/06/26/cronica-gp-canada/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2006 00:42:46 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/06/26/cronica-gp-canada/</guid><description>Ya se ha quitado Alonso la espinita de la gira americana. De 8 carreras entre Canadá y Estados Unidos solamente había terminado una, pero este año parece ser el suyo y ni siquiera el accidentado Gran Premio de Canadá se le ha resistido.
Durante 70 vueltas el Renault ha pasado cerca de la curva de los campeones sin tocarla y el asfalto resbaladizo le ha dado algún que otro susto (como a casi todos, Kimi y Michael incluidos), pero al final ha sido el más rápido.</description></item><item><title>Crónica GP Gran Bretaña</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/06/11/cronica-gp-gran-bretana/</link><pubDate>Sun, 11 Jun 2006 19:47:11 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/06/11/cronica-gp-gran-bretana/</guid><description>En la previa me alegraba que Silverstone siguiera en el calendario pero visto lo visto, pues tampoco habría pasado nada si no hubieramos visto esta carrera tan poco emocionante como la de hoy.
Alonso ha salido primero y no se ha despegado de la posición salvo una vuelta entre que entaba él en boxes y entraba Fisichella. Al más puro estilo Schumacher cuando dominaba el campeonato.
Todo se ha decidido en la primera parada en boxes.</description></item><item><title>Crónica GP Monaco</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/05/28/cronica-gp-monaco/</link><pubDate>Sun, 28 May 2006 17:01:08 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/05/28/cronica-gp-monaco/</guid><description>El Gran Prix de Monaco es siempre una cita peculiar. Hoy no podía ser de otra manera y la carrera como siempre ha sufrido unos cuantos giros inesperados.
Todo empezó ya ayer tras las calificaciones. Una extraña al final de la calificación que privaron a maniobra de SchumacherAlonso y a otros de mejorar sus tiempos le ha costado al alemán salir el último en el dia de hoy. Así que la dirección de carrera decidió penalizarle con salir el último hoy.</description></item><item><title>Crónica GP España</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/05/14/cronica-gp-espana/</link><pubDate>Sun, 14 May 2006 16:53:27 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/05/14/cronica-gp-espana/</guid><description>Antes de empezar hoy el Gran Premio había decenas de incógnitas que estaban por resolver. Muchas preguntas en el aire. ¿Podría Alonso mantener la plaza? ¿Pasaría Schumi a Fisichella? ¿O se quedaría Fisi segundo? ¿Y Massa?
En menos de 15 segundos algunas de las dudas se habían diluido. Una excelente salida de los Renault, con Fisichella casi en paralelo con el asturiano y por detrás el Ferrari de Schumacher y el de Massa.</description></item><item><title>Crónica GP Europa</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/05/07/cronica-gp-europa/</link><pubDate>Sun, 07 May 2006 19:17:13 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/05/07/cronica-gp-europa/</guid><description>Después de ver este Gran Premio, parece que la temporada se pone al rojo vivo (o al rojo Ferrari, según se vea). Arrancó todo bien para Alonso pero Schumi lleva ya dos seguidas y con autoridad, así que los de Renault tendrán que aplicarse a fondo y hacer valer la ventaja.
Todo he empezado bien para Fernando, saliendo desde la pole y dominando, aunque el alemán le seguía de cerca casi sin despeinarse.</description></item><item><title>Crónica GP de San Marino</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/04/23/cronica-gp-de-san-marino/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2006 21:38:50 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/04/23/cronica-gp-de-san-marino/</guid><description>Dicen que donde las dan las toman y eso es lo que debe de estar pensando Alonso después de la carrera de hoy. Si el año pasado vimos a Fernando tapándole todos los huecos posibles a Schumacher, este año hemos visto como el Kaiser no dejaba pasar al asturiano ni por asomo, aunque la superioridad del Renault no era tanta como la que tenía el Ferrari el año pasado debido a los problemas de neumáticos de Alonso.</description></item><item><title>Crónica GP Australia</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/04/02/cronica-gp-australia/</link><pubDate>Sun, 02 Apr 2006 19:05:43 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/04/02/cronica-gp-australia/</guid><description>Hay veces que uno no tiene su dia, y no solamente le sale todo mal, sino que además la suerte se ceba con él. Esto estará pensando hoy el pobre Jenson. Salía de la pole y encima su compañero de fila tenía que salir desde el box, pero luego todo se fue torciendo… primero Alonso, luego Räikkönen y al final cuando le tocaba conformarse con una decepcionante 5ª posición, el motor Honda dijo basta.</description></item><item><title>Crónica GP Malasia</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/03/19/cronica-gp-malasia/</link><pubDate>Sun, 19 Mar 2006 23:17:46 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/03/19/cronica-gp-malasia/</guid><description>Hoy hemos podido ver otro interesante Gran Premio de la temporada 2006. Ayer en la calificación, los problemas de Alonso, que cargó demasiado combustible, junto con toda la gente que ha salido penalizada 10 posiciones por cambios de motor, especialmente los Ferraris, arrojaron una parrilla realmente imprevisible.
La carrera en si ha sido de esas en que salen a relucir las estrategias, donde por ejemplo, Alonso y Massa, con estrategias distintas y arriesgadas junto a una buena salida han conseguido unos resultados por los que pocos habrían apostado, al más puro estilo Kimi.</description></item><item><title>Crónica GP Bahrein</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/03/15/cronica-gp-bahrein/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2006 11:17:37 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/03/15/cronica-gp-bahrein/</guid><description>Por fin ayer empezó de nuevo una temporada 2006 llena de incógnitas y muchas de ellas se despejaron durante este Gran Premio.
Todo empezó el sábado, en la extraña sesión de clasificación en la que Kimi tuvo un percance técnico que le dejó relegado a la última posición. Cómo recordaba esta situación a cualquier otro fin de semana de la temporada pasada.
La carrera transcurrió de forma fluida y estuvo animada, con un buen juego entre Alonso y Schumi mientras Kimi se pegaba por escalar posiciones.</description></item><item><title>Comentarios GP de China</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/10/16/comentarios-gp-de-china/</link><pubDate>Sun, 16 Oct 2005 23:50:29 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/16/comentarios-gp-de-china/</guid><description>Pues al fin hemos llegado al final de la temporada y no sin sobresaltos.
Ya el año pasado China fue un gran premio curioso y lo de hoy no ha sido menos. Todo ha empezado en la vuelta de posicionamiento, dónde inexplicablemente Albers se ha comido a un Schumi que casi estaba parado en la pista ¿que pasó Micha? Se ve que China no es tu gran premio, porque luego va el tío y hace un trompo en una vuelta tras el Safety Car.</description></item><item><title>Comentarios GP de Japón</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/10/09/comentarios-gp-de-japon/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2005 14:31:43 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/09/comentarios-gp-de-japon/</guid><description>Cómo me gusta tener está bitácora para poder hablar de carreras tan impresionantes como este Gran Premio de Japón, una de las más electrizantes de los últimos años.
La verdad es que la clasificación de ayer dejó la parrilla en una situación muy interesante. Los dos McLarens y el Renault de Alonso salían detrás de todo y eso siempre garantiza buenas remontadas. Esto también creaba el peligro de que hubiera algún accidente en las primeras vueltas, como le ocurrió a Montoya con un toque con Villeneuve (vaya par), que ha provocado la salida del Safety Car.</description></item><item><title>Crónica GP de Brasil</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/09/26/cronica-gp-de-brasil/</link><pubDate>Mon, 26 Sep 2005 22:59:03 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/09/26/cronica-gp-de-brasil/</guid><description>Para los nuevos en esta humilde bitácora, no voy a hacer una crónica completa del GP ya que supongo que ya lo habéis visto, y sino, pues hay cientos de crónicas disponibles tanto en la red como en papel.
Solamente me gustaría comentar aquellos hechos relevantes (por lo menos me parecieron relevantes a mí) que ocurrieron durante el fin de semana del GP y por supuesto durante la carrera en sí misma.</description></item></channel></rss>