<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>japon on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/japon/index.xml</link>
    <description>Recent content in japon on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/japon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Previo GP China 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/10/04/previo-gp-china-2007/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2007 22:41:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/04/previo-gp-china-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Después del revés de Japón para las aspiraciones de Alonso y de Räikkönen mientras que el polémico Lewis se libraba de penalizaciones por sus maniobras de dudosa factura, llegamos a China, un circuito que empieza a establecerse como uno más del calendario y no uno de los múltiples intentos de Ecclestone de llevar a Oriente la Fórmula Uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso sí, es un circuito made by Tilke con lo que tiene las virtudes y los defectos de otros circuitos suyos como Turquía o Malasia: anchas pistas, largas rectas culminadas por curvas cerradas, curvones de cierta dificultad y en casos como este, formas caprichosas y un cierto aire de artificalidad. Nada nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/10/china071.png&#34; alt=&#34;Circuito de Shangai&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La carrera no tendría por supuesto el mismo interés si no hubiese pasado lo que pasó en Japón, dejando la temporada en manos de Hamilton si algo inesperado no trastoca sus planes y vuelve a ponerlo a tiro de Fernando, aunque al llevar 12 puntos de ventaja, la última palabra siempre estaría en manos del británico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde luego este último ha sido el protagonista de la semana por sus maniobras de frenado y aceleración tras el Safety Car. Son peligrosas en seco, pero en mojado mucho más y sigo sin comprender como ni siquiera lo han retrasado en la parrilla. Claro que si han penalizado al pobre Vettel, evidentemente consideran que Lewis no hizo nada mal. Eso sí, ahora están estudiando de nuevo las imágenes a raíz de unas tomas grabadas por un videoaficionado que muestran de cerca el accidente y que curiosamente la FIA se ha encargado de &amp;#8220;eliminar&amp;#8221; de Youtube. Pero ya las ha visto todo el mundo y Franz Tost de Toro Rosso se ha vuelto a quejar a la FIA, como por ejemplo lo ha hecho Webber (miembro del GPDA) y por supuesto Vettel que defiende su inocencia. Si ocurre algo supongo que será retrasar a Lewis 10 posiciones en parrilla ¿se atreverán a algo más?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resumiendo, que el China si todo va como está previsto, el británico de McLaren se puede proclamar campeón del Mundo de el campeonato más apretado y más turbulento de los últimos tiempos. Lo veremos el domingo a las 8 de la mañana. Venga, que tampoco es tanto madrugón.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Japón 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/09/30/cronica-gp-japon-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2007 11:22:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/30/cronica-gp-japon-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Todo el mundo lo dice: Hamilton se ha puesto el mundial por sombrero en Japón con una genial actuación bajo la lluvia (y menos mal que no era bueno en estas condiciones). Pero repasemos la carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En contra de algunas opiniones, a la hora prevista se ha dado la salida del Gran Premio de Japón bajo una intensa lluvia tras el Safety Car, que ha estado nada más y nada menos que 17 vueltas (lo que hacía de la carrera más o menos lo que viene siendo habitual, una procesión) hasta que al final, sin ningún motivo aparente (yo por lo menos he visto que llovía igual) se ha marchado y ha dado salida al GP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante estas vueltas, por una confusión con una norma o algo parecido (eso dicen en Ferrari), los autos rojos han entrado a poner ruedas de mojado porque estaban patinando como si fueran sobre hielo, lo que ha complicado mucho sus opciones, pero mejor esperar a ver el final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La carrera se ha retomado no sin incidentes por detrás que han afectado curiosamente en especial a las marcas niponas y por no hablar de la múltiples excursiones por el asfalto de fuera de la pista, que menos mal que estaba porque si no no habría llegado nadie (estilo Silverstone). Por lo visto el aquaplanning estaba a la orden del día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hamilton lideraba, seguido de Alonso a una prudente distancia y tras ellos Vettel, un fenómeno sobrenatural. Los que no pasaron a la Q3 la verdad es que han tenido cierta ventaja porque iban directamente a una parada y los otros tenían que parar porque llevaban la gasolina de ayer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso ha entrado primero, poniendo gasolina para terminar y al salir se ha metido detrás de un numeroso grupo de monoplazas, empezaban los problemas. Hamilton, al ir un poco más adelante ha conseguido librarse de ellos al salir de boxes por lo que la situación era algo mejor para él. Eso si, los dos se veían además superados por sus perseguidores que iban mucho menos cargados. Entonces ha llegado el primer susto. Fin de recta, Kubica no frena bien y toca a Hamilton que no lo ve en la rueda trasera: los dos fuera. Pero al haber asfalto han entrado sin problemas. Unas vueltas más tarde lo mismo, pero en este caso, Alonso y Vettel se tocan y el coche del asturiano se ve dañado en la parte trasera de la carrocería. Al estar con lluvia no era tan crítico como en seco y ha podido seguir con lo que luego ha descrito como un comportamiento algo extraño. Remarcar que Kubica ha sido penalizado con un drive-through mientras que a Vettel ni lo han investigado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Renault han ido líderes durante unas vueltas, recordando los viejos tiempos cuando ganaban grandes premios hasta que han entrado a repostar, a menos de media carrera para el final. Entonces cuando ya todos habían entrado la cosa estaba en una lucha entre los McLaren, con algún que otro invitado. Entonces ha ocurrido lo que todos temían: en la bajada tras la curva 100R, justo antes de una cerrada curca de izquierdas Alonso ha hecho aquaplanning y ha golpeado violentamente el muro. Fin de la carrera. Podría haber sido por el toque con Vettel, pero por las declaraciones de Alonso no parecía verse muy afectado por el toque, más bien un charco en mal sitio. Gajes del oficio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces Hamilton tenía la presión: si acababa un nuevo mundo se abría a sus pies y podían ser 12 puntos sobre su compañero si no hacía ninguna tontería. De momento otra vez el Safety Car. Por algún motivo Lewis se la ha jugado ralentizando mucho el grupo haciendo violentas frenadas para calentar los discos (lo que es antirreglamentario) y eso ha provocado el incidente entre Webber y Vettel, que han chocado fuerte, acabando así una magnífica actuación del Red Bull y el Toro Rosso. Una pena ver al alemán llorando en el box que luego se ha disculpado con Mark y ha dicho que le han sorprendido las frenadas de Lewis (&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/la-fia-casi-le-quita-la-victoria-a-hamilton-en-japon&#34;&gt;que por cierto han sido investigadas por la FIA y casi le cuestan la victoria&lt;/a&gt;, y &lt;a href=&#34;http://soloformula1.wordpress.com/2007/09/30/vettel-penalizado-por-el-accidente-con-webber/&#34;&gt;el alemán ha sido penalizado por la maniobra&lt;/a&gt;, desde luego vaya decisiones).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras la marcha del SC, por detrás, Massa y Räikkönen peleaban por remontar con buena fortuna, ahora que tenían 2 coches menos que adelantar. Kimi iba detrás de Massa, hasta que el brasileño ha entrado a repostar. Podía parecer que era una maniobra de Ferrari para facilitar la carrera al finlandés pero por los comentaristas que habían anotado el tiempo de repostaje, parecía que llevaba bastante menos carburante, por lo que no era descabellada esa entrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sea como fuere, Hamilton seguía liderando a punto de cumplirse las 2 horas máximas de duración de la carrera, seguido de lejos por un estupendo Kovalainen que se veía seriamente amenazado por su compatriota de Ferrari. En algún momento ha parecido que podía con él pero se ha defendido muy bien y espero que se haya ganado ya el respedo de Flavio, este chico promete.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El detalle espectacular lo han dejado Massa y Kubica, rodando en paralelo las 3 o 4 últimas curvas, aprovechando la pista, la hierba y el asfalto que hay más allá en un peligroso pero emocionante duelo por la sexta plaza que se ha llevado al final el brasileño. La nota amarga la dejaría para Heidfeld, que ha tenido que abandonar en la última vuelta, al más puro estilo Webber.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, podio para Hamilton, Kovalainen y Räikkönen y puntos para Coulthard, Fisichella, Massa, Kubica y&amp;#8230; ¡Adrian Sutil! Al final un punto para Spyker in extremis ya que Liuzzi ha sido penalizado con 25 segundos por adelantar con bandera amarilla y ha perdido el punto. Notar que ni Honda ni Toyota ni Super Aguri han puntuado en casa. No haré comentarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que las cosas quedan difíciles para el piloto asturiano de McLaren que debe confiar en que Hamilton no puntúe en alguno de los GPs que quedan (lo que parece improbable en Mr. Regularidad). Nada es imposible pero no olvidemos que Lewis ha hecho un gran campeonato nos gusten o no sus actuaciones fuera de la pista, así como las del equipo McLaren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pregunta es: ¿Fin del juego?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/09/gran-premio-de-japn-2007.html&#34;&gt;Gran Premio de Japón 2007&lt;/a&gt; [F1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://soloformula1.wordpress.com/2007/09/30/hamilton-gana-y-alonso-no-termina-en-una-carrera-marcada-por-la-lluvia/&#34;&gt;Hamilton gana y Alonso no termina en una carrera marcada por la lluvia&lt;/a&gt; [Sólo Fórmula 1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.formulaf1.es/43/hamilton-encauza-el-mundial-bajo-el-diluvio-en-fuji/&#34;&gt;Hamilton encauza el mundial bajo el diluvio en Fuji&lt;/a&gt; [Formula F1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/hamilton-gana-en-japon-y-tiene-el-titulo-en-el-bolsillo&#34;&gt;Hamilton gana en Japón y tiene el título en el bolsillo&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Japón 2007 - La crónica [Crónicas de Fórmula 1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/62862&#34;&gt;Hamilton wins chaotic Japanese GP&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Japón 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/09/29/previo-gp-japon-2007/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2007 00:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/29/previo-gp-japon-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si tuviera que ponerme a recordar todas las supuestas declaraciones de la pareja de moda (o mejor dicho el trío de moda, aunque Ron es más breve en palabras), podría escribir durante horas: entrevistas, opiniones, ruedas de prensa: &amp;#8220;oye que este ha dicho esto&amp;#8221;, &amp;#8220;tú que dices&amp;#8221;, &amp;#8220;yo paso&amp;#8221;&amp;#8230; Y es que uno de los finales más interesantes de los últimos años está siendo empañado de verdad por una serie de acontecimientos extradeportivos (aunque no del todo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hechos: Hamilton llevaba una buena ventaja como líder que se ha visto recortada a 2 puntos por su máximo perseguidor, Alonso. Por si esto fuera poco, estos dos se llevan a matar y por detrás viene Kimi, con todo el apoyo de Ferrari en forma a solamente 13 puntos. Son muchos puntos pero nada es imposible. Si hacen dobletes, Kimi sacaría 12 puntos como mínimo al McLaren que quedase tercero y si este fuese siempre Fernando, se llevaría el mundial. Interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/09/circuit_fuji1.png&#34; alt=&#34;Fuji Speedway&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al circuito (hoy he puesto una bonita imagen de la &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Fuji_Speedway&#34;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt; a falta de diagramas personalizados), la característica más importante es la larga recta de meta de 1.5km de largo aproximadamente. Esto tiene que condicionar el coche para que alcance grandes velocidades haciéndole sufrir luego en las curvas rápidas como la 100R. Hace tiempo que la F1 no corre aquí, aunque se corrió 2 veces en 1976 y 1977. Un desgraciado accidente cuando el coche de Villeneuve (Gilles, se entiende) se vió envuelto en un accidente que acabó con la vida de dos personas desplazó el GP hacia Suzuka. El circuito ha ido cambiando con el tiempo y ahora es uno de los más populares de Japón donde se disputan gran candidad de eventos tanto de monoplazas como de GT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como detalle: ¡se esperan lluvias! Aunque en los entrenamientos del viernes no ha habido, se esperan con bastante probabilidad lo que puede llevar a otro fin de semana caótico y unos resultados totalmente imprevisibles. Una lotería animaría mucho el final del campeonato, veremos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP de Japón</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/08/cronica-gp-de-japon/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2006 21:23:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/08/cronica-gp-de-japon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como decía la canción, &amp;#8220;la vida te da sorpresas, sorpresas te da la vida&amp;#8221;. Y es que todo el mundo puede tener un mal dia, y a veces la fiabilidad puede dar al traste con todas las ilusiones de un piloto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro, que nunca sabremos si la rotura de Schumacher ha sido casualidad, simplemente mala suerte o que en Ferrari han tensado demasiado la cuerda, confiando que el motor aguantara bien las dos carreras a tope. En cualquier caso, son cosas que pasan, lo que pasa es que cuando queda tan poco para el final y la cosa está tan igualada, las desgracias se magnifican. Si hubiera roto el motor en la 3ª carrera y ahora Schumi tuviera a Alonso a 10 puntos&amp;#8230; pues no sería lo mismo. Pero tal como iban, el alemán era el favorito en casi todas las apuestas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La clasificación de ayer fue como era de esperar. Ferrari muy fuertes, con unos Bridgestone que hacen maravillas en las primeras vueltas, como Toyota tambien pudo constatar, que al final, aunque iban descargados, no era tanto como la gente pensaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras la salida, Massa mantuvo la pole, Schumi detrás y Alonso consiguió colarse entre los dos Toyotas. Por fortuna para él, Ralf no rodaba despacio en absoluto y no perdieron apenas tiempo sobre la cabeza, aunque rodar tan pegados le ha dado un buen susto a Fernando, que se ha pasado un poco en una curva y Trulli casi le pasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como era de esperar Schumacher adelantó a Massa en la tercera vuelta, aunque el brasileño tampoco es que se haya dejado, la diferencia de tiempos entre ambos no era grande. Felipe Massa ha tenido que entrar a boxes en la vuelta 13 por un pinchazo, que le ha hecho perder algo de tiempo, mientras que Alonso ha adelantado a Ralf metiéndole un hachazo en la primera curva, aunque el de Toyota ha entrado a repostar en la siguiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ventaja que llevaba Alonso sobre Massa era suficiente para salir delante tras el repostaje y el asturiano ha encontrado un buen ritmo de carrera, marcando la vuelta rápida y recortando distancia a Schumi. Han parado en boxes, primero el Renault y luego el Ferrari pero sin grandes variaciones. Los tiempos se han mostrado bastante parejos, siendo más rápido el alemán al principio de la tanda y algo más rápido Alonso al final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás, los Toyota perdían un poco de fuelle, y Button estaba fuerte, con paradas muy tardías los dos Honda. Tras él, Kimi remontaba posiciones en un estilo ya muy habitual suyo cuando clasifica mal, de dos primeras tandas larguísimas para deshacerse del tráfico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegado el momento del segundo pit stop, las cosas no han variado en cabeza&amp;#8230; en principio. Schumi ha parado más tarde que Alonso, en la vuelta 36 y todo parecía ya un camino rápido pero seguro hacia la meta y por tanto, hacia su título pero&amp;#8230; un humo blanco ha salido de su motor. Al principio un poquito y luego se ha confirmado la rotura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicen que los campeones tienen suerte, quizás Alonso la ha tenido hoy de cara. En cualquier caso, ha conseguido encontrar un gran ritmo de carrera que luego ha comentado que incluso estaba sorprendido porque no andaba muy contento con el coche este fin de semana, pero por lo visto se crece ante las dificultades, cosas de los grandes pilotos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Teóricamente, no está todo el pescado vendido, porque si el Renault se rompiese y ganase Schumacher en Brasil, aún sería campeón del mundo, pero ¿porqué se le va a romper el coche a Alonso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conclusión, 126 puntos para el asturiano frente a 116 del alemán. 195 puntos para Renault frente a 186 puntos para Ferrari, sólo 9 puntos que dejan el campeonato de constructores completamente abierto. En Brasil veremos qué ocurre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras Alonso, ha llegado un Massa un tanto decepcionado, por su propio resultado y por el abandono de Michael. Según él podría haber ganado de no ser por el pinchazo. Tengo mis dudas al respecto. Fisichella ha ocupado la otra plaza del podio. Una buena carrera para él, que parece que bajo la presión del final de temporada lo está dando todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras ellos, ha llegado un estupendo Button. Salía con Barrichello desde la cuarta fila. Un resultado soso para Honda en casa, pero llevaban mucho combustible. Un toque en la primera vuelta ha dado al traste con las aspiraciones del Brasileño, que podría haber acabado junto al británico en los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kimi con una espectacular remontada, gran regularidad y tandas largas consiguió colarse en la 5ª plaza desde la 10. Una estrategia muy dominada este año por McLaren, con el peor coche de la última década. Por su lado, De la Rosa salía desde la 13ª pero problemas varios y un poco de falta de la experiencia de Kimi en este tipo de estrategias a tandas largas no le hicieron conseguir un gran resultado y sólo ha podido ser 11º al final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como era de esperar, los Toyota clasificaron muy arriba bastante descargados y al principio aguantaron bien el tirón, pero las paradas prematuras y una larga última tanda, les hicieron bajar un poco hasta las posiciones 6 de Trulli y 7 de Ralf. En cualquier caso, no se ven muchas veces dos Toyotas cruzando la meta, y menos en los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los que estuvieron muy sólidos y bien fueron los BMW Sauber. El supereficiente Heidfeld marcó un puntito más para la marca y Kubica remontó desde la 12ª posición de parrilla. Este chico promete y puede que Sauber-BMW gane a Toyota en el mundial de constructores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nico Rosberg ha mantenido el tipo en Japón pero tampoco ha brillado. Llegó como salió en P10 pero hizo mejor trabajo que Webber, que calificó muy flojo y se salió en una curva y no tuvo más remedio que golpear el muro. Una temporada para olvidar de Williams, aunque creo que ya se lo esperaban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como ya he dicho, 11º entró Pedro y luego Barrichello. Después Doornbos con el Red Bull, Liuzzi con el Toro Rosso, que hizo un espectacular trompo en la entrada a recta de meta sin consecuencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención a parte para Sato. El ídolo local aguantó hasta el final y estuvo por delante de los Spyker (antes Midland) y su compañero Yamamoto. Se le vió contento cuando bajó de su coche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los abandonos, Webber, Schumacher, Speed, Coulthard y Albers, que rompió la suspensión trasera de forma espectacular dejando un palier en la pista&amp;#8230; pero no sacaron ni siquiera bandera amarilla. Increible. La zaga del Spyker se desintegró por completo al salir de la chicane, pero Christijan puto llegar incluso a boxes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso es todo lo que ha dado de sí este Gran Premio, salvo error u omisión. Nos vemos el dia 22 en Brasil, para cerrar esta emocionante temporada.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Japón</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/07/previo-gp-japon/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2006 00:25:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/07/previo-gp-japon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece que fue ayer cuando escribí la crónica del Gran Premio de China y ya tenemos de nuevo otra carrera. Esta vez en el decisivo circuito de Suzuka, donde se ha dirimido más de un campeonato del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa no puede estar más reñida a falta de dos carreras: Michael Schumacher lidera el campeonato con los mismos puntos que Alonso, 116, pero con una victoria maś. Si por casualidad ganase y Alonso no puntuase, sería automáticamente campeón del mundo y en algunas combinaciones de resultados, podrían empatar a puntos, victorias y segundos puestos&amp;#8230; sería gracioso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, Renault saca solamente un punto a Ferrari en el campeonato de constructores, así que estamos ante una de las temporadas más abiertas y emocionantes de la F1, se nota que la era Schumacher se acaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toda la semana han estado dando vueltas a las famosas declaraciones (o no?) de Alonso, que en cierto modo parecía criticar el apoyo que ha tenido por parte de Renault en algunos puntos cruciales como en EEUU o en el pasado gran premio, con problemas en las gomas y teniendo que pelear con su compañero de equipo. Por su parte, Briatore y Fisichella han quitado hierro al asunto y la prensa se ha encargado de crear un poco de polémica. Según Flavio, estas palabras pueden incluso motivar más al equipo por hacer las cosas bien. En cualquier caso, el que se encargaba de cambiar la tuerca del neumático trasero que ha tenido problemas dos veces, ha sido sustituido por otro, para &amp;#8220;evitarle la presión&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/10/Japon.png&#34; alt=&#34;Suzuka&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al trazado nipón, es uno de los circuitos más técnicos del campeonato, con curvas realmente complicadas. Las eses son delicadas, Degner también, Spoon es una doble curva que hay que hacer perfecta para salir bien y como no, la 130R, una de las curvas más rápidas del campeonato, en la que el año pasado Alonso adelantó a Schumacher de forma espectacular. Es un estupendo circuito de carreras y es una pena que el año que viene lo cambien por Fuji, que tampoco esta nada mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tiempo es también una variable importante aquí, ya que las lluvias son frecuentes y aunque se espera tiempo más o menos bueno, en los entrenamientos del viernes hubo de todo un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a mis pronósticos, debería ser cauto. Se le suele dar bien a los buenos pilotos y un coche bien equilibrado, como el Renault es ideal para el circuito. El Ferrari también se muestra muy bueno en todo tipo de trazados, sobretodo este final de temporada. Así que creo que la cosa va a estar reñida, teniendo en cuenta lo que se juega cada uno. Como detalle, los Renault repiten el motor de China mientras que los Ferraris montan uno nuevo, aunque a estas alturas eso no debería ser un problema, por lo menos para estos equipos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otros que lo darán todo y más serán los Toyota, que no me extrañaría verlos en posiciones de pole, aunque luego en carrera vayan para abajo. Pueden ser convidados de piedra en la lucha por el título. Honda seguro que también se pone las pilas para esta carrera, aunque creo que tienen más facil que Toyota lo de conseguir un resultado decente. Y no olvidemos los eternos candidatos de McLaren. Räikkonen probablemente siga con su mala suerte pero Pedro de la Rosa conoce muy bien el trazado y puede hacer un gran papel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que, como en todo, nada está escrito. Si alguien quiere saber como acaba todo esto, el domingo a las 7 de la mañana (CET) o si no queréis madrugar, seguro que la hacen en diferido a media mañana. Y si no, siempre se puede leer mi crónica. Hasta entonces, y que gane el mejor.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>