<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Japón on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/tag/japon/</link><description>Recent content in Japón on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 04 Oct 2007 22:41:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/japon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Previo GP China 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/10/04/previo-gp-china-2007/</link><pubDate>Thu, 04 Oct 2007 22:41:45 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/04/previo-gp-china-2007/</guid><description>Después del revés de Japón para las aspiraciones de Alonso y de Räikkönen mientras que el polémico Lewis se libraba de penalizaciones por sus maniobras de dudosa factura, llegamos a China, un circuito que empieza a establecerse como uno más del calendario y no uno de los múltiples intentos de Ecclestone de llevar a Oriente la Fórmula Uno.
Eso sí, es un circuito made by Tilke con lo que tiene las virtudes y los defectos de otros circuitos suyos como Turquía o Malasia: anchas pistas, largas rectas culminadas por curvas cerradas, curvones de cierta dificultad y en casos como este, formas caprichosas y un cierto aire de artificalidad.</description></item><item><title>Crónica GP Japón 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/30/cronica-gp-japon-2007/</link><pubDate>Sun, 30 Sep 2007 11:22:15 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/30/cronica-gp-japon-2007/</guid><description>Todo el mundo lo dice: Hamilton se ha puesto el mundial por sombrero en Japón con una genial actuación bajo la lluvia (y menos mal que no era bueno en estas condiciones). Pero repasemos la carrera.
En contra de algunas opiniones, a la hora prevista se ha dado la salida del Gran Premio de Japón bajo una intensa lluvia tras el Safety Car, que ha estado nada más y nada menos que 17 vueltas (lo que hacía de la carrera más o menos lo que viene siendo habitual, una procesión) hasta que al final, sin ningún motivo aparente (yo por lo menos he visto que llovía igual) se ha marchado y ha dado salida al GP.</description></item><item><title>Previo GP Japón 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/29/previo-gp-japon-2007/</link><pubDate>Sat, 29 Sep 2007 00:30:34 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/29/previo-gp-japon-2007/</guid><description>Si tuviera que ponerme a recordar todas las supuestas declaraciones de la pareja de moda (o mejor dicho el trío de moda, aunque Ron es más breve en palabras), podría escribir durante horas: entrevistas, opiniones, ruedas de prensa: “oye que este ha dicho esto”, “tú que dices”, “yo paso”… Y es que uno de los finales más interesantes de los últimos años está siendo empañado de verdad por una serie de acontecimientos extradeportivos (aunque no del todo).</description></item><item><title>Crónica GP de Japón</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/08/cronica-gp-de-japon/</link><pubDate>Sun, 08 Oct 2006 21:23:07 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/08/cronica-gp-de-japon/</guid><description>Como decía la canción, “la vida te da sorpresas, sorpresas te da la vida”. Y es que todo el mundo puede tener un mal dia, y a veces la fiabilidad puede dar al traste con todas las ilusiones de un piloto.
Claro, que nunca sabremos si la rotura de Schumacher ha sido casualidad, simplemente mala suerte o que en Ferrari han tensado demasiado la cuerda, confiando que el motor aguantara bien las dos carreras a tope.</description></item><item><title>Previo GP Japón</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/07/previo-gp-japon/</link><pubDate>Sat, 07 Oct 2006 00:25:25 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/07/previo-gp-japon/</guid><description>Parece que fue ayer cuando escribí la crónica del Gran Premio de China y ya tenemos de nuevo otra carrera. Esta vez en el decisivo circuito de Suzuka, donde se ha dirimido más de un campeonato del mundo.
La cosa no puede estar más reñida a falta de dos carreras: Michael Schumacher lidera el campeonato con los mismos puntos que Alonso, 116, pero con una victoria maś. Si por casualidad ganase y Alonso no puntuase, sería automáticamente campeón del mundo y en algunas combinaciones de resultados, podrían empatar a puntos, victorias y segundos puestos… sería gracioso.</description></item></channel></rss>