<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>super-aguri on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/super-aguri/index.xml</link>
    <description>Recent content in super-aguri on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/super-aguri/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Crónica GP EEUU 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/06/17/cronica-gp-eeuu-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jun 2007 23:08:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/17/cronica-gp-eeuu-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece que Hamilton ha vuelto a hacer de las suyas y se ha adjudicado su segundo triunfo consecutivo. Por lo visto norteamérica le da suerte y ha sido intratable hoy en Indianápolis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero recapitulemos. Todo el fin de semana parecía que Alonso estaba siendo más rápido que nadie en el óvalo estadounidense pero en la clasificación, no aguantó el pulso de Lewis y éste se llevó el gato al agua por muy poco. Así pues, los McLaren ocupaban la primera fila seguidos de los Ferrari de Massa y Räikkönen. Tras ellos, el BMW de Heidfeld y sorprendentemente el Renault de Kovalainen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en la salida, Alonso ha intentado pasar por fuera, pero sin excederse, y no ha sido posible, así que Hamilton ha cogido el liderato. Luego, ha ido sacando poco a poco distancia a Alonso, aunque nada definitivo. Por lo visto el asturiando ha aflojado un poco la marcha para sacar alguna vuelta y entrar segundo al pit stop. Por detrás, Massa ha consevado la tercera posición pero Kimi, que salía con ruedas duras ha perdido algunas posiciones. Por lo visto ha intentado la táctica Sato, de gastar las duras cuanto antes y luego ya se verá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo demás, en la salida Schumacher se ha pasado de frenada y ha tocado a Barrichello y Coulthard y han acabado abandonando los tres. Esto ha provocado que unos cuantos se dieran un paseo por la hierba para evitar el incidente, pero nada más. Unas vueltas más adelante, Sato se ha salido intentando uno de sus adelantamientos y se ha quedado anclado en la arena, una pena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el primer pit stop, no ha cambiado nada en cabeza. Lewis sacaba una pequeña diferencia a Alonso que ha presionado al británico y ha ido reduciendo la distancia hasta que en la vuelta 38 lo ha dado todo y ha intentado ganar la posición al final de la recta. Hamilton se ha protegido bastante bien, dejando solo la parte más exterior al asturiano que no ha podido pasar. Pero el intento le ha salido caro y tirar tanto le ha dejado las ruedas bastante mal, tanto que al final del stint, le costaba mantener buenos tiempos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cambio, en el tercer stint ha sido Kimi el que iba pegado a Massa pero nunca ha tenido realmente a tiro al brasileño y al final se ha conformado con la cuarta plaza. La estrategia de usar primero los duros no le ha salido mal, pero no ha podido aprovechar bien tener los blandos al final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, las cuatro primeras plazas han sido ocupadas en el mismo orden de salida y es que ha sido una carrera poco accidentada en ese aspecto aunque ha sido emocionante en algunos tramos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el cuarteto, un resurgido Kovalainen, que sigue intentando asustar a los fantasmas que giraban a su alrededor y esta demostrando lo que vale. Ha conseguido ganar la posición a Heidfeld en carrera (aunque ha abandonado a 15 vueltas del final) y ha hecho una buena carrera. Tras él se había colado Rosberg, con una estrategia a una parada, pero a dos vueltas de ver la bandera a cuadros su Williams ha dicho basta y se ha incenciado a final de la recta principal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que la posición ha sido para Trulli, que parece que ha encontrado el punto a Toyota en EEUU y ha conseguido 3 puntos partiendo 8º. Tras él, Webber, que da un par de puntos más al Red Bull, que estaría mejor posicionado si los incidentes y los fallos mecánicos no se cebasen con esta escudería. Finalmente, el último punto ha sido para el BMW del joven debutante Sebastién Vettel que sustituye a Kubica en esta carrera. Ha hecho un fin de semana muy bueno, clasificando solo un poco detrás de Heidfeld y haciendo una carrera sólida, aunque en la primera curva se ha ido por la hierba y ha perdido unas posiciones vitales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, una carrera entretenida, sobretodo en las plazas intermedias que han sido muy peleadas. Recuerdo por ejemplo el duelo entre Fisichella y Button, que han rodado algunas curvas en paralelo y algunos adelantamientos a final de recta espectaculares. Y es que Fisichella ha tenido que hacer una buena remontada tras trompear en la primera vuelta, aunque al final se ha quedado sin puntos. A destacar también de nuevo un Super Aguri, en este caso el de Davidson, que ha adelantado en pista a Button (sin comentarios) y ha colado el coche en la 11ª posición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y poco más ha dado de sí este gran premio. Bueno, comentar que en Telecinco no han parado al final de la carrera de buscar el sensacionalismo en los saludos entre Alonso y Hamilton, que al final ha sido bastante correcto y nada sospechoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, en dos semanas, la F1 vuelve a Europa, con el Gran Premio de Francia en Magny Cours, el 1 de julio. Hasta entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/06/17-alonso-no-puede-con-hamilton-en-indianapolis&#34;&gt;Alonso no puede con Hamilton en Indianápolis&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/59913&#34;&gt;Hamilton leads McLaren 1-2 at Indy&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP España 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/05/13/cronica-gp-espana-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2007 23:05:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/13/cronica-gp-espana-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dicen que una salida es media carrera y suele ser verdad. La clasificación determina la salida, pero la salida determina la carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso ha salido a por todas y ha pasado a Massa por fuera ligeramente, pero llevaba la trazada mala y necesitaba agarre. No sé si confiaba en que Massa soltase el acelerador o en que estaba más atrás de lo que estaba pero el caso es que le ha dejado poco espacio y se han tocado. Felipe se ha ganado en casa de Fernando la enemistad de todos los alonsistas del mundo, porque Ralf necesitaba ya un relevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el toque, Alonso ha salido por la grava y ha entrado como ha podido en la pista de nuevo corriendo bastantes riesgos ya que podía haber sufrido alguna colisión por parte de un BMW. Massa milagrosamente ha salido de rositas, suerte que ha tenido y sin más problemas ha llegado a la meta como si corriera en una categoría superior. Chapeau, y van dos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El actor revelación Hamilton se las ha arreglado para pasar a Kimi en la salida con más suerte y menos problemas que Alonso y la salida del asturiano le ha dejado detrás de Massa, aunque no ha podido coger su ritmo imparable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y Kimi, que rodaba con más carga de gasolina que los demás McLarens y el otro Ferrari no ocupaba la posición más deseable, pero seguro que aun confiaba algo en el margen que llevaba. Todo se le ha venido abajo cuando en la vuelta 10 ha tenido problemas eléctricos y ha tenido que abandonar. Espero que no se revivan los fantasmas del pasado y este problema haya sido solamente algo puntual. ¿Qué ha sido de la mítica fiabilidad de los Ferrari?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso por su lado, se ha beneficiado del abandono de Räikkönen pero su coche ya no estaba al 100% y no ha podido seguir el ritmo de cabeza y se ha visto amenazado más adelante por Heidfeld, aunque tampoco ha sido nada grave y al final ha podido llegar tercero sin más problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero el interés de la carrera ha estado más detrás. Los BMW confirman que están ahí y habría que haber visto a Heidfeld si no hubiera tenido el problema en el primer repostaje. Vaya cagada de los mecánicos levantar el pirulo antes de tiempo&amp;#8230; han arruinado su carrera y al final ha tenido que abandonar. Menos mal que estaba Kubica para salvar los trastos y al final el cuarto puesto ha sido para ellos, como de costumbre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le ha seguido un magistral, una vez más, Coulthard. Consiguió clasificar el RBR en novena posición y luego lo ha llevado hasta la 5ª, impresionante. Parece que el trabajo de Newey se empieza a notar y funcionan bastante mejor que el año pasado. Tras él, Rosberg ha demostrado que es un piloto más maduro que el año pasado y ha perseguido duramente al escocés, aunque en Montmeló sigue siendo prácticamente imposible adelantar: no son los circuitos, son los coches. Parece que Williams puede hacer bastante más con un motor Toyota que los propios Toyota&amp;#8230; curioso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por fin Kovalainen empieza a demostrar su valía en un circuito que conoce, a ver si le dura porque en Renault tienen ya a Nelsinho Piquet a la espera, aunque seguramente el sacrificado sea Fisichella. No he entendido ni la entrada prematura de Heikki para acabar haciendo 3 paradas y perder un puesto más frente a Coulthard al que estaba persiguiendo antes de entrar en boxes, ni la 3ª parada de Fisichella, parece que han tenido algún problema con la manguera. Cosas que pasan pero deberían revisar sus estrategias en Renault.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en el último punto ha llegado el Super Aguri de Sato. Primer punto para la escudería japonesa que ha dominado a los Honda este fin de semana que cada vez hacen más el ridículo ¿hasta cuando pretenden estar ahí? Es lamentable que un pequeño equipo de &lt;em&gt;garagistes&lt;/em&gt; con un chasis del año pasado y un presupuesto nada abultado pueda doblegar al gigante. Sólo hay 3 equipos sin puntos: Spyker, Toro Rosso y&amp;#8230; Honda. Y es que no es razonable que acaben 10º y 12º. Más teniendo en cuenta que ha habido 8 retidados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y poco más ha dado de si este Gran Premio de España, donde muchos creían que el guión estaba ya escrito y el asturiano Alonso se subiría a lo más alto del podio. Hay quien dice que ha sido aburrido&amp;#8230; a mi no me lo ha parecido tanto. Si quieren toques que miren la &lt;a href=&#34;http://www.fiawtcc.es/&#34;&gt;WTCC&lt;/a&gt; y si quieren adelantamientos, &lt;a href=&#34;http://www.motogp.com/es/motogp/index.htm&#34;&gt;MotoGP&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos en dos semanas, el 27 de Mayo en Montecarlo. Y aviso: no se van a ver adelantamientos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más opiniones/crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/05/13-massa-gana-una-carrera-aburrida&#34;&gt;Massa gana una carrera aburrida&lt;/a&gt; [&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com&#34;&gt;racingpasión.com&lt;/a&gt;]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/58781&#34;&gt;Massa cruises to Spanish GP win&lt;/a&gt; [&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com&#34;&gt;autosport.com&lt;/a&gt;]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://cronicasf1.blogspot.com/2007/05/espaa-2007-final-de-carrera.html&#34;&gt;España 2007: Final de carrera&lt;/a&gt; [&lt;a href=&#34;http://cronicasf1.blogspot.com&#34;&gt;cronicasf1.blogspot.com&lt;/a&gt;]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Malasia 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/04/05/previo-gp-malasia-2007/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2007 19:27:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/05/previo-gp-malasia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tras la incógnita del primer gran premio de la temporada, llega un año más el GP de Malasia, disputado siempre en condiciones extremas de calor y humedad que han hecho palidecer literalmente a más de uno (¿Alonso? ¿Häkkinen?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/04/malasia1.png&#34; alt=&#34;Circuito de Malasia&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El circuito de Sepang es bastante poco dado a los adelantamientos aunque tiene un par de curvas cerradas a final de recta, las curvas rápidas limitan mucho el acercamiento entre los coches. Y en cuanto a las condiciones, probalemente sol, calor y humedad, lo que aumenta el cansancio y disminuye las capacidades físicas de los pilotos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los participantes, Ferrari era quizás la incógnita más grande de todas. Uno coche muy innovador, con quilla nula y batalla más larga podían haber sido un completo desastre, pero por lo que se vió en Australia, la cosa no pinta mal y Alonso &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/57805&#34;&gt;ya ha dicho&lt;/a&gt; que no espera ganarles todavía. Lo único que puede aguarles la fiesta es el &lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/04/05-raikkonen-podria-tener-que-cambiar-el-motor-para-malasia&#34;&gt;posible cambio de motor&lt;/a&gt; de Räikkonen. Aún así, Massa seguro que es rápido si no tiene tantos problemas como en Albert Park.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;McLaren, aunque no dé caza a los Ferrari, tiene el aliciente de que parece que el novato Hamilton es casi tan rápido como Alonso y estaría mut bien un duelo igualado entre ellos, aunque sea solo por subir al podio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás, Renault intentará obtener mejores resultados y a ver si Kovalainen es tan bueno como decían. Veremos también si la penosa forma de Honda es pasajera (yo apuesto que no) y si se ven superados de nuevo por Super Aguri (¿volverá Honda al chassis 2006?). Y sin olvidar a BMW, que pueden hacer grandes cosas esta temporada, tiempo al tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por desgracia no creo que vea la carrera en directo porque voy a estar en un romántico viaje a París y no creo que a las 9:00AM del domingo nos apetezca ver F1&amp;#8230; o tal vez sí. En cualquier caso no creo que hasta el martes por la noche haya una crónica en condiciones. ¡Disfrutad de la carrera!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/03/13/previo-2007/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2007 22:50:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/13/previo-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Llevo ya unos días con la intención de escribir algo sobre la temporada que se nos avecina pero por problemillas con el anterior servidor no he podido en los últimos días hasta hoy. Como dice el dicho, nunca es tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para los que hayan vivido en otra galaxia durante los últimos meses, Schumi se ha &lt;a href=&#34;http://f1.informativos.telecinco.es/f1_210.htm&#34; title=&#34;Schumacher se retirará de la Fórmula 1 después del Mundial&#34;&gt;retirado&lt;/a&gt; y eso lleva inevitablemente a una serie de &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2005/12/19-alonso-ficha-por-mclaren-para-2007&#34; title=&#34;Alonso ficha por McLaren&#34;&gt;cambios&lt;/a&gt; más o menos &lt;a href=&#34;http://www.20minutos.es/noticia/146319/0/Raikkonen/Ferrari/2007/&#34; title=&#34;Räikkönen correrá en Ferrari&#34;&gt;drásticos&lt;/a&gt; en los distintos equipos punteros. De cara a una nueva temporada todo esto esta muy bien ya que crea una incertidumbre muy interesante, alimentada como no por periodistas (y bloggers) con ganas de crear expectación, lo cual no está nada mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la marcha del Kaiser y Ross Brawn, Ferrari queda en una posición extraña. Por un lado, saben que tienen un buen equipo y un buen coche pero dudan, como yo dudo, de la capacidad de sus pilotos a la hora de la verdad. En mi opinión, Massa seguirá siendo rápido aunque a veces no estará arriba aunque creo que quedará a la altura de Kimi (o mejor). Al finlandés no lo veo muy por la labor (nunca lo he visto): quiere que le den un buen coche y correr a su aire, todo lo contrario de lo que están acostumbrados en Ferrari, por mucho que juren y perjuren que es justo lo que andaban buscando. En cualquier caso es la oportunidad de Räikkönen para demostrar que puede ser campeón o quedar como un aspirante para la posteridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, en McLaren parece que no las tienen todas consigo. No solo por tener la pareja más joven de su historia y que además es de pilotos nuevos en el equipo, sino porque no les veo del todo seguros ya que tienen muchas expectativas creadas al contratar al vigente campeón y llevar el número 1 en el morro. Creo que tendrán un buen coche, como de costumbre, y dos pilotos combativos y rápidos como Alonso y Hamilton. Claro que aunque el asturiano es un valor seguro, Lewis es un novato con todas las letras y, aunque tiene la bendición de muchos entendidos en el tema, no deja de ser un recién llegado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al resto de equipos punteros, por Renault no apostaría. Fisichella ha demostrado ya que tiene poco que decir en el campeonato, aunque es un tipo majo, no lo veo ganando carreras. Su compañero Kovalainen, pues sí, es rápido, pero como Hamilton, le queda mucho camino por recorrer antes de que se le pueda tomar en serio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Honda en los últimos años ha sido el eterno aspirante. A veces parecía que estaban ahí, con buenas carreras por parte &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2006/08/08/cronica-gp-hungria/&#34; title=&#34;Crónica GP Hungría&#34;&gt;especialmente de Button&lt;/a&gt; (eterno aspirante también) y otras veces se hundían en la tabla sin motivo aparente. Siguen con Jenson y con Rubens y eso aporta estabilidad y parece que van por el buen camino (hace tiempo que lo parece, pero no acaban de llegar). Más o menos en la misma linea que Toyota, aunque algo peor, a pesar de tener un abultadísimo presupuesto. En cuanto a estos el duo Ralf - Trulli no creo que depare grandes sorpresas pero espero que este año sean algo más regulares, aunque viendo su trayectoria, no es su fuerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toyota, eso sí, dicen que tiene un buen propulsor con el que se han hecho los chicos de Grove. Williams montará un motor decente este año y con algo más de posibilidades, aunque estan en la cuerda floja y es una pena, porque es un histórico de la F1. Tienen una pareja de pilotos que no me dice nada. Rosberg de vez en cuando es muy rápido pero inestable y demasiado impetuoso y Wurz hace tiempo que no corre en serio y tampoco destacó en su anterior etapa en F1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los que si que parece que vienen pisando fuerte son los de BMW Sauber. El año pasado sorprendieron a propios y extraños puntuando regularmente y sólo era el principio de su nueva etapa en F1. Creo que este año conseguirán algún buen resultado. Heidfeld siempre me ha parecido que ha estado desaprovechado y Kubica puede ser uno de los pilotos del año 2007 si sigue en línea ascendente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Red Bull y Toro Rosso, como son iguales los pongo en el mismo saco. Newey ha entrado ya de lleno en el diseño de este coche (entró cuando el de 2006 ya estaba casi terminado) después de &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2005/11/09/newey-abandona-mclaren&#34; title=&#34;Newey abandona McLaren&#34;&gt;dejar McLaren&lt;/a&gt; y puede que eso les dé un buen chasis y rendimiento pero habrá que ver si todo lo demás está en su sitio. No creo que mejoren sus posiciones del año pasado, aunque mantener a todos los pilotos les ayudará.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spyker luchará por no ser el último de la cola y no tengo muy claro cuál es el objetivo de este equipo, esponsorizado por este &lt;a href=&#34;http://www.spykercars.nl/&#34; title=&#34;Spyker Cars&#34;&gt;extraño fabricante&lt;/a&gt; holandés. No creo que mejoren los resultados y se pueden convertir en el nuevo farolillo rojo. En mi modesta opinión, Super Aguri va hacia arriba, y aunque no van a conseguir comerse el mundo, tienen una montura medio Honda y un motor Honda del todo, y su apoyo incondicional. Además tienen a super Taku, que seguro que nos divertimos si vuelve a ponerse por medio del pelotón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y creo que ya he puesto verde a bastante gente así que no me dilataré más y os dejaré reflexionar sobre el tema. Abajo tenéis para dejar comentarios, que gustosamente leeré y responderé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A finales de semana&amp;#8230; ¡la previa de Australia! Hasta entonces.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Balance 2006 (Equipos)</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/28/balance-2006-equipos/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2006 14:33:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/28/balance-2006-equipos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ya hace casi una semana que acabó la emocionante temporada 2006 y llega la hora de hacer balance. Empiezo en orden inverso de clasificación y dejo para otro día los pilotos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Renault&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una buena temporada de Renault. Pero la progresión de Ferrari les cogió un poco por sorpresa. Fallos en los repostajes y salidas de tono de algunos miembros del equipo ante las decisiones de la FIA han manchado una impecable temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ferrari&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han hecho un gran trabajo durante la temporada pero al final han tenido algunos problemas técnicos inoportunos que les han costado el campeonato de pilotos y constructores. Reclamar la pérdida de tiempo de Massa en Monza tampoco ayudo a la imagen de la escudería.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;McLaren Mercedes&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vale, no lo han hecho mal pero no están arriba y con los recursos que tienen y el apoyo de Mercedes deberían dar más guerra. Hacía años que no terminaban un campeonato sin victorias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esto añadir la marcha de Montoya, al que nunca supieron realmente manejar ni ellos ni su mánager. Apostaron por De la Rosa y salvaron con creces la 3ª plaza en el campeonato de constructores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Honda&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bastante regular, aunque no tan rápido como algunas ocasiones en 2005, ha pasado a Toyota y a Williams en la clasificación final, lo cual debe alegrarles. Parece que han encontrado estabiliad y seguro que esto trae buenos resultados. Veremos los próximos años si van por el buen camino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sauber BMW&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entrada triunfal de BMW en la F1 con un equipo propio desligado de Williams. Han superado a su ex-equipo y han acumulado una buena cantidad de puntos. Mucha fiabilidad y trabajo muy serio dirigido por Thiessen. No creo que muchos crean ya que BMW se equivocó al comprar Sauber.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han alcanzado sus expectativas más optimistas y no creo que sea casualidad. El año que viene seguirán dando guerra, aunque necesitarían un piloto excepcional para dar consistencia ¿será Kubica con un poco de tiempo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Toyota&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sé donde piensan llegar en la F1, pero van hacia atrás. Si siguen así cualquier dia serán el nuevo farolillo rojo. No se puede estar un dia en los primeros puestos y dos semanas despues pegarse por no ser los últimos, tanta irregulraridad es incomprensible e inadmisible. Otro año así y rodarán cabezas&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Red Bull Racing Ferrari&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la zona media baja de la tabla cuesta destacar, pero los de RBR se han mantenido por lo menos regulares entre P8 y P12, que es su lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La excepcional actuación de Coulthard en Mónaco les proporcionó incluso un podio. Veremos como avanza este joven equipo en los próximos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Williams Cosworth&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro equipo grande que ha tenido un mal año. Empezarón fuerte, con un motor Cosworth que venía dispuesto a comerse el mundo pero la falta de mejoras a lo largo del año y los problemas de fiabilidad, no solo del motor han minado los resultados del equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y a esto añadir las dos veces que Rosberg y Webber han colisionado entre ellos. Esto es inadmisible en un equipo de esta categoría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Toro Rosso Cosworth&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de ir con V10 limitados tampoco han destacado ni han tenido tanta ventaja como decían algunos al princpio de la temporada. Probablemente un coche flojo enmascaró las ventajas del V10, pero teniendo en cuenta que lograron salvar a Minardi, era una concesión necesaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los próximos pasos de la escudería son difíciles de prever. De momento el año que viene montarán motores Ferrari o Renault V8, lo cual permitirá ver realmente la competitividad del equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spyker MF1 Toyota&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los problemas internos de la escudería han minado cualquier posibilidad de mejorar. Vale, no han quedado los últimos pero Super Aguri es completamente nueva y monta chasis de hace 5 años, así que ya contaban con que serían los últimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deberían haber alcanzado por lo menos a los Toro Rosso con más asiduidad y aun así han visto más de una vez a Sato en los retrovisores. Veremos si la entrada de los nuevos propierarios mejoran algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Super Aguri Honda&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han hecho un esfuerzo titánico para montar un equipo de F1 de restos de Arrows y gente centrada y con conocimiento. Los resultados no han brillado pero diría que han mejorado bastante a lo largo de la temporada, alcanzando a los MF1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fichaje de Yuji Ide dio mucho que hablar y no era para menos. Yamamoto ha demostrado que por lo menos sabe llevar un coche rapido por lo negro aunque le falte experiencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auspiciados por Honda y con un invierno por delante para hacer un coche mejor, probablemente el año que viene puedan salir con más regularidad de los últimos puestos y meterse de lleno en la parte media baja de la tabla.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>