<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>red-bull on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/red-bull/index.xml</link>
    <description>Recent content in red-bull on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/red-bull/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Crónica GP Europa 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/07/22/cronica-gp-europa-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jul 2007 23:22:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/22/cronica-gp-europa-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La lluvia, ese gran ingrediente para dar carreras emocionantes y alterar las posiciones en pro del espectáculo, dónde además salen a relucir algunas de las habilidades más innatas de los pilotos más diestros sobre pavimento mojado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la salida ya estaban avisando, en menos de 5 minutos caería lluvia sobre el circuito. Breve, eso si, pero posiblemente intensa. De todos modos los comisarios no podían hacer mucho: si no había caído nada, la carrera se celebraba sobre seco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kimi ha salido perfecto, manteniendo su posición y Massa también, ganándole en las primeras curvas el sitio a Alonso que no ha tenido más remedio que ceder. Hamilton estaba por detrás, después del grave accidente de ayer del que salió ileso. Por suerte para él ha podido remontar unas cuantas posiciones sobretodo gracias al toque entre los dos BMW, que han podido seguir en carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún así, todo esto ha sido efímero. Antes de acabar la vuelta el agua caía a raudales sobre el asfalto. Kimi ha cometido un grave error al entrar y ha patinado por lo que se ha visto obligado a dar una vuelta más con ruedas de seco sobre pavimento muy mojado. Muchos de los demás han entrado en boxes, entre ellos Massa y los dos McLarens. Como anécdota, Winkelhock que debutaba con Spyker en su carrera de casa, había salido desde el pit lane con ruedas de mojado y al no tener que hacer la parada se ha puesto lider.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces ha empezado la fiesta, aquaplanning en la recta de meta: Button, Hamilton, Sutil, Rosberg y finalmente Speed han sufrido las consecuencias y han acabado en la puzolana con mejor o peor suerte. El último ha sido Liuzzi que ha chocado levemente contra el tractor. Tras esto, la dirección de carrera ha decidido sacar el safety car, mientras la grúa volvía a poner a Hamilton sobre lo negro. A la vuelta siguiente (la 4 todavía), se ha suspendido la carrera por la fuerte lluvia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las 14:35 la carrera ha sido reanudada con salida lanzada y se le ha permitido a Hamilton recuperar la vuelta perdida, cosas de las nuevas normas de 2007. No ha llegado a contactar con el pelotón ya que ha entrado en boxes a cambiar las ruedas por unas de seco. Luego al salir se ha dado un paseo por la tierra, desde luego hoy no tenía su día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Winkelhock le ha durado poco su liderato, pero ha dado buena publicidad a los Spyker. Massa, Alonso y poco a poco todos han ido pasándole. Además por detrás ha habido interesantes adelantamientos aprovechando las múltiples pasadas de frenada y las distintas trazadas que se pueden hacer sobre mojado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La referencia era ahora Hamilton, con secos, para ver cuándo era el momento de cambiar los intermedios. Sobre las vueltas 12-13 han ido entrando todos para poner ruedas duras, en vista de hacer solamente una parada más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resto de la carrera ha ido más o menos relajado. Massa poco a poco se distanciaba de Alonso. Por detrás Kimi les marcaba de cerca y a una distancia ya respetable iba el Red Bull de Webber, Kovalainen siguiéndole muy de cerca tras un buen adelantamiento a Wurz y más atrás, Coulthard, Kubica y Heidfeld. Este último ha protagonizado una maniobra con Schumacher, ya que le ha metido el morro por el interior sin tener prácticamente espacio y el Toyota ha tenido que abandonar la carrera. Ralf estaba bastante cabreado tras la acción y parte de razón tenía. La dirección de carrera ha anunciado que se investigaría el incidente, pero al final nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un poco más tarde, mazazo pada Ferrari: el bólido de Kimi parecía funcionar de manera intermitente y al final no ha podido llegar a boxes por poco. Otra oportunidad perdida cuando la carrera aún estaba muy abierta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al parecer se preveía otro chaparrón en pocos minutos. Kovalainen, que iba sexto tras el abandono de su compatriota ha sido el primero en entrar a poner intermedios. Demasiado pronto, la lluvia no venía y se ha visto adelantado por todos sus perseguidores. Vale, era un riesgo, pero ha echado por la borda una excelente carrera de Heikki.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no estaba todo dicho y al final ha empezado a llover, y bastante fuerte en algunos tramos del circuito y a ocho vueltas del final el dueto de cabeza ha parado a poner intermedias. 7 y 8 segundos llevaba el brasileño de ventaja sobre Alonso pero el asturiano ha estado magistral, recortando distancias en cada curva hasta que lo ha tenido a tiro en un par de vueltas. Entonces ha atacado, una vez tras otra, por la derecha, por la izquierda, por dentro, por fuera y al final le ha sacado medio coche. Massa ha intentado conservar la posición un tanto agresivamente y casi acaban en la puzolana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y aquí ha venido la polémica. Por suerte para ambos no ha pasado nada pero esta vez, no como ocurriera en el GP de España, dónde Alonso no ganó del todo la posición, Massa podía ver perfectamente el coche del asturiano a su derecha pero ha &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=8S_9urzUrcY&#34;&gt;seguido con su trazada golpeando el lateral del McLaren&lt;/a&gt;. Al final de la carrera, en un gesto un tanto feo, Alonso ha llamado al cámara para mostrarle los desperfectos sufridos y en la sala de pesado ha tenido una airosa discusión con Massa diciéndole que lo había hecho a propósito. En fin, cosas que pasan en las carreras cuando uno está bajo presión. Luego Alonso se ha disculpado en la rueda de prensa aduciendo su recriminación a la tensión que tenía en la última fase de la carrera. Dicha tensión ha quedado manifiesta en sus ganas de ganar y por la puerta grande. Hacía mucho tiempo que no se le veía tan contento en el podio y realmente ha sido una merecida victoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el podio les ha acompañado Webber que ha corrido muy bien hoy sacándo lo máximo del Red Bull, que casi pierde la plaza en favor de Wurz que le estaba presionando en las últimas vueltas buscando el error del australiano. Buen resutado también para el de Williams. Y el otro Red Bull de Coulthard ha sido 5º, ganando 14 posiciones ya que solamente salía por delante de los Spyker: otro carrerón del escocés. La sexta plaza ha sido para Heidfeld, que a última hora ha pasado a Kubica, supongo que por algún fallo del polaco, aunque no lo he visto en la realización.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y ya con vuelta perdida pero en los puntos ha entrado Kovalainen, al que al final no le ha salido mal del todo la apuesta por la lluvia, aunque podía haber sido un poco mejor. Tras él Hamilton, que no ha tenido su fin de semana y se ha visto que la lluvia no es su elemento favorito, aunque habrá que verlo en otras ocasiones. Luego Fisichella, Barrichello, Davidson y Trulli, que tampoco ha tenido su día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En definitiva, una carrera algo compleja pero entretenida con sopresas propiciadas por la lluvia y un final de infarto con golpe de efecto de Alonso. Y además el campeonato se pone apretado, con el asturiano a 2 puntos de Hamilton y Massa vuelve a estar por delante de Räikkönen. Interesante situación. Veremos que ocurre en dos semanas en Hungría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2007/07/22-carrera-historica-en-nurburgring&#34;&gt;Carrera histórica en Nürburgring&lt;/a&gt; [motorpasion.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/61047&#34;&gt;Alonso wins chaotic European GP&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/07/g-p-de-europa-2007.html&#34;&gt;G.P. de Europa 2007&lt;/a&gt; [f1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/07/22-el-campeon-gana-y-se-desata-en-nurburgring&#34;&gt;El campeón gana y se desata en Nürburgring&lt;/a&gt; [racingpasion.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP España 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/05/13/cronica-gp-espana-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2007 23:05:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/13/cronica-gp-espana-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dicen que una salida es media carrera y suele ser verdad. La clasificación determina la salida, pero la salida determina la carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso ha salido a por todas y ha pasado a Massa por fuera ligeramente, pero llevaba la trazada mala y necesitaba agarre. No sé si confiaba en que Massa soltase el acelerador o en que estaba más atrás de lo que estaba pero el caso es que le ha dejado poco espacio y se han tocado. Felipe se ha ganado en casa de Fernando la enemistad de todos los alonsistas del mundo, porque Ralf necesitaba ya un relevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el toque, Alonso ha salido por la grava y ha entrado como ha podido en la pista de nuevo corriendo bastantes riesgos ya que podía haber sufrido alguna colisión por parte de un BMW. Massa milagrosamente ha salido de rositas, suerte que ha tenido y sin más problemas ha llegado a la meta como si corriera en una categoría superior. Chapeau, y van dos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El actor revelación Hamilton se las ha arreglado para pasar a Kimi en la salida con más suerte y menos problemas que Alonso y la salida del asturiano le ha dejado detrás de Massa, aunque no ha podido coger su ritmo imparable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y Kimi, que rodaba con más carga de gasolina que los demás McLarens y el otro Ferrari no ocupaba la posición más deseable, pero seguro que aun confiaba algo en el margen que llevaba. Todo se le ha venido abajo cuando en la vuelta 10 ha tenido problemas eléctricos y ha tenido que abandonar. Espero que no se revivan los fantasmas del pasado y este problema haya sido solamente algo puntual. ¿Qué ha sido de la mítica fiabilidad de los Ferrari?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso por su lado, se ha beneficiado del abandono de Räikkönen pero su coche ya no estaba al 100% y no ha podido seguir el ritmo de cabeza y se ha visto amenazado más adelante por Heidfeld, aunque tampoco ha sido nada grave y al final ha podido llegar tercero sin más problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero el interés de la carrera ha estado más detrás. Los BMW confirman que están ahí y habría que haber visto a Heidfeld si no hubiera tenido el problema en el primer repostaje. Vaya cagada de los mecánicos levantar el pirulo antes de tiempo&amp;#8230; han arruinado su carrera y al final ha tenido que abandonar. Menos mal que estaba Kubica para salvar los trastos y al final el cuarto puesto ha sido para ellos, como de costumbre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le ha seguido un magistral, una vez más, Coulthard. Consiguió clasificar el RBR en novena posición y luego lo ha llevado hasta la 5ª, impresionante. Parece que el trabajo de Newey se empieza a notar y funcionan bastante mejor que el año pasado. Tras él, Rosberg ha demostrado que es un piloto más maduro que el año pasado y ha perseguido duramente al escocés, aunque en Montmeló sigue siendo prácticamente imposible adelantar: no son los circuitos, son los coches. Parece que Williams puede hacer bastante más con un motor Toyota que los propios Toyota&amp;#8230; curioso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por fin Kovalainen empieza a demostrar su valía en un circuito que conoce, a ver si le dura porque en Renault tienen ya a Nelsinho Piquet a la espera, aunque seguramente el sacrificado sea Fisichella. No he entendido ni la entrada prematura de Heikki para acabar haciendo 3 paradas y perder un puesto más frente a Coulthard al que estaba persiguiendo antes de entrar en boxes, ni la 3ª parada de Fisichella, parece que han tenido algún problema con la manguera. Cosas que pasan pero deberían revisar sus estrategias en Renault.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en el último punto ha llegado el Super Aguri de Sato. Primer punto para la escudería japonesa que ha dominado a los Honda este fin de semana que cada vez hacen más el ridículo ¿hasta cuando pretenden estar ahí? Es lamentable que un pequeño equipo de &lt;em&gt;garagistes&lt;/em&gt; con un chasis del año pasado y un presupuesto nada abultado pueda doblegar al gigante. Sólo hay 3 equipos sin puntos: Spyker, Toro Rosso y&amp;#8230; Honda. Y es que no es razonable que acaben 10º y 12º. Más teniendo en cuenta que ha habido 8 retidados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y poco más ha dado de si este Gran Premio de España, donde muchos creían que el guión estaba ya escrito y el asturiano Alonso se subiría a lo más alto del podio. Hay quien dice que ha sido aburrido&amp;#8230; a mi no me lo ha parecido tanto. Si quieren toques que miren la &lt;a href=&#34;http://www.fiawtcc.es/&#34;&gt;WTCC&lt;/a&gt; y si quieren adelantamientos, &lt;a href=&#34;http://www.motogp.com/es/motogp/index.htm&#34;&gt;MotoGP&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos en dos semanas, el 27 de Mayo en Montecarlo. Y aviso: no se van a ver adelantamientos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más opiniones/crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/05/13-massa-gana-una-carrera-aburrida&#34;&gt;Massa gana una carrera aburrida&lt;/a&gt; [&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com&#34;&gt;racingpasión.com&lt;/a&gt;]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/58781&#34;&gt;Massa cruises to Spanish GP win&lt;/a&gt; [&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com&#34;&gt;autosport.com&lt;/a&gt;]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://cronicasf1.blogspot.com/2007/05/espaa-2007-final-de-carrera.html&#34;&gt;España 2007: Final de carrera&lt;/a&gt; [&lt;a href=&#34;http://cronicasf1.blogspot.com&#34;&gt;cronicasf1.blogspot.com&lt;/a&gt;]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Bahréin 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/04/15/cronica-gp-bahrein-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2007 18:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/15/cronica-gp-bahrein-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece que otra semana más hay que hablar de Hamilton. Vale, ha ganado Massa en una carrera que ha dominado de cabo a rabo pero ya no es un novato como Lewis que ha terminado de momento todas sus carreras en el podio. Esta semana ha ido más allá superando a su compañero y vigente campeón del Mundo Alonso. No quiero imaginar como debe estar la prensa inglesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la salida, aunque algunos acusen al británico de &lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/04/15-hamilton-bloquea-en-la-salida-a-alonso&#34;&gt;estorbar&lt;/a&gt; al asturiano, los McLaren salieron mejor que los Ferrari aunque no pudieron aprovechar del todo la ventaja. Esta vez Massa estuvo alerta y Kimi se mantuvo firme por el exterior aunque luego Alonso se le coló un par de curvas más tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás, Sutil le dió un pequeño toque a Speed que le hizo trompear y Button no pudo evitarlo. Eso obligó a sacar el Safety Car, pero al ser la primera vuelta no se pudo apreciar bien el cambio de reglamentación en este aspecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Massa ha empezado a sacar más y más ventaja a Hamilton y éste a su vez a Alonso, que se veía acosado por Räikkönen y Heidfeld con el BMW estaba peligrosamente cerca. Los dos primeros han parado antes en el pit, luego Alonso y luego el finlandés, que supo aprovechar una vuelta extra para sacar la ventaja suficiente al español y así hacerse con el tercer puesto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso seguía sin ir bien en este segundo &lt;em&gt;stint&lt;/em&gt; y el BMW de Nick se le ha echado encima hasta adelantarlo espectacularmente en la vuelta 30, lo que confirmó que no era el fin de semana del asturiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por delante, Kimi ha ido acercándose poco a poco a Hamilton hasta estar pegado antes de la segunda parada pero al poner neumáticos duros, parece que los McLaren eran un poco más rápidos que los Ferrari y Lewis ha podido mantener la posición sin problemas. Una tardía entrada de Alonso no le ha servido para recuperar la posición a Heidfeld, que le había sacado una pequeña renta ya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, Massa se ha alzado sin incidentes esta vez con la primera victoria de la temporada, seguido de un impactante Hamilton y en lo más bajo del cajón el impasible Räikkönen. Tras ellos, Heidfeld que se ha abonado a la 4ª posición que ha repetido ya en todas las carreras y confirma la buena forma de BMW-Sauber y del ya veterano Nick, que por fin parece que &lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/04/15-nick-heidfeld-ese-gran-desconocido-que-ahora-se-revela&#34;&gt;va siendo reconocido&lt;/a&gt; como el que batía cada fin de semana a Kimi con Sauber. Alonso al final ha sido 5º, bastante lejos de su perseguidor, el otro BMW de Robert Kubica, que a pesar de su fama de irregular y impetuoso, esta demostrando esta temporada que ya es un piloto más maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trulli ha llegado tras el BMW dando algunos puntos a Toyota y ha doblegado finalmente a Fisichella con su Renault, que ha conseguido el puntito del honor para la escudería francesa que no pasa por sus mejores momentos. Como Williams que tampoco levanta cabeza pero por lo menos hacen su papel y se mantienen por media tabla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se confirma por otro lado el pésimo rendimiento de los Honda y no les vale decir como los Spyker, que terminar ya es todo un logro. Hoy sólo les faltaba que en la primera vuelta tuviera que retirarse Button. Aunque casi que mejor porque es triste verlos allá abajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención a parte para Coulthard, sin duda el héroe de esta carrera. Saliendo desde la última posición ha llegado a rodar séptimo adelantando incluso a su compañero Webber en pista, hasta que su Red Bull ha empezado a humear. Es increíble el oficio que tiene el escocés y el espectáculo que nos brinda cada gran premio. Al final ni uno ni otro terminaron pero desde luego que merecían los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso creo que es todo lo que ha dado de sí este entretenido Gran Premio de Bahréin. Desde luego, aunque no sea un circuito muy técnico, ayuda mucho a los adelantamientos y eso muchas veces se agradece. La próxima cita dentro de 4 semanas, el 13 de Mayo en Montmeló. Hasta entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/04/15-gp-bahrein-massa-intocable&#34;&gt;GP Bahrein: &amp;#8220;Massa intocable&amp;#8221;&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2007/04/15-massa-gana-lewis-hace-historia&#34;&gt;Massa gana, Lewis hace historia&lt;/a&gt; [motorpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.formula1.com/news/headlines/2007/4/5961.html&#34;&gt;Massa makes amends in Bahrain&lt;/a&gt; [formula1.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Balance 2006 (Equipos)</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/28/balance-2006-equipos/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2006 14:33:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/28/balance-2006-equipos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ya hace casi una semana que acabó la emocionante temporada 2006 y llega la hora de hacer balance. Empiezo en orden inverso de clasificación y dejo para otro día los pilotos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Renault&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una buena temporada de Renault. Pero la progresión de Ferrari les cogió un poco por sorpresa. Fallos en los repostajes y salidas de tono de algunos miembros del equipo ante las decisiones de la FIA han manchado una impecable temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ferrari&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han hecho un gran trabajo durante la temporada pero al final han tenido algunos problemas técnicos inoportunos que les han costado el campeonato de pilotos y constructores. Reclamar la pérdida de tiempo de Massa en Monza tampoco ayudo a la imagen de la escudería.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;McLaren Mercedes&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vale, no lo han hecho mal pero no están arriba y con los recursos que tienen y el apoyo de Mercedes deberían dar más guerra. Hacía años que no terminaban un campeonato sin victorias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esto añadir la marcha de Montoya, al que nunca supieron realmente manejar ni ellos ni su mánager. Apostaron por De la Rosa y salvaron con creces la 3ª plaza en el campeonato de constructores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Honda&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bastante regular, aunque no tan rápido como algunas ocasiones en 2005, ha pasado a Toyota y a Williams en la clasificación final, lo cual debe alegrarles. Parece que han encontrado estabiliad y seguro que esto trae buenos resultados. Veremos los próximos años si van por el buen camino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sauber BMW&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entrada triunfal de BMW en la F1 con un equipo propio desligado de Williams. Han superado a su ex-equipo y han acumulado una buena cantidad de puntos. Mucha fiabilidad y trabajo muy serio dirigido por Thiessen. No creo que muchos crean ya que BMW se equivocó al comprar Sauber.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han alcanzado sus expectativas más optimistas y no creo que sea casualidad. El año que viene seguirán dando guerra, aunque necesitarían un piloto excepcional para dar consistencia ¿será Kubica con un poco de tiempo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Toyota&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sé donde piensan llegar en la F1, pero van hacia atrás. Si siguen así cualquier dia serán el nuevo farolillo rojo. No se puede estar un dia en los primeros puestos y dos semanas despues pegarse por no ser los últimos, tanta irregulraridad es incomprensible e inadmisible. Otro año así y rodarán cabezas&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Red Bull Racing Ferrari&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la zona media baja de la tabla cuesta destacar, pero los de RBR se han mantenido por lo menos regulares entre P8 y P12, que es su lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La excepcional actuación de Coulthard en Mónaco les proporcionó incluso un podio. Veremos como avanza este joven equipo en los próximos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Williams Cosworth&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro equipo grande que ha tenido un mal año. Empezarón fuerte, con un motor Cosworth que venía dispuesto a comerse el mundo pero la falta de mejoras a lo largo del año y los problemas de fiabilidad, no solo del motor han minado los resultados del equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y a esto añadir las dos veces que Rosberg y Webber han colisionado entre ellos. Esto es inadmisible en un equipo de esta categoría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Toro Rosso Cosworth&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de ir con V10 limitados tampoco han destacado ni han tenido tanta ventaja como decían algunos al princpio de la temporada. Probablemente un coche flojo enmascaró las ventajas del V10, pero teniendo en cuenta que lograron salvar a Minardi, era una concesión necesaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los próximos pasos de la escudería son difíciles de prever. De momento el año que viene montarán motores Ferrari o Renault V8, lo cual permitirá ver realmente la competitividad del equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spyker MF1 Toyota&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los problemas internos de la escudería han minado cualquier posibilidad de mejorar. Vale, no han quedado los últimos pero Super Aguri es completamente nueva y monta chasis de hace 5 años, así que ya contaban con que serían los últimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deberían haber alcanzado por lo menos a los Toro Rosso con más asiduidad y aun así han visto más de una vez a Sato en los retrovisores. Veremos si la entrada de los nuevos propierarios mejoran algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Super Aguri Honda&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han hecho un esfuerzo titánico para montar un equipo de F1 de restos de Arrows y gente centrada y con conocimiento. Los resultados no han brillado pero diría que han mejorado bastante a lo largo de la temporada, alcanzando a los MF1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fichaje de Yuji Ide dio mucho que hablar y no era para menos. Yamamoto ha demostrado que por lo menos sabe llevar un coche rapido por lo negro aunque le falte experiencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auspiciados por Honda y con un invierno por delante para hacer un coche mejor, probablemente el año que viene puedan salir con más regularidad de los últimos puestos y meterse de lleno en la parte media baja de la tabla.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Newey abandona McLaren</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/11/09/newey-abandona-mclaren/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2005 00:21:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/11/09/newey-abandona-mclaren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La noticia, confirmada hoy por fuentes de Red Bull Racing, es que Adrian Newey se incorporará en el equipo del toro volador para la temporada 2006, dejando atrás una exitosa y fructífera relación con McLaren, donde se incorporó en 1997.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto, es quizás la conclusión del famoso Neweygate, cuando hacia el final de la temporada 2001, Bobby Rahal, entonces en Jaguar, estuvo a punto de birlarle a Newey al mismisimo Ron Dennis. Por suerte o por desgracia, Ron consiguió convencerle de que se quedara, pero estaba claro que Newey quería dejar el barco en algún momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy, paradójicamente, se anuncia su marcha a Red Bull, que en realidad es el mismo sitio donde habría acabado si hubiese entrado en Jaguar. O quizás no, porque podría haber ayudado a conseguir los resultados que querían ver los jefazos de Ford, y no habrían decidido vender al magnate suizo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y muchos diréis ¿y quién es este tipo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pues bien, como uno puede leer en la &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Adrian_Newey&#34;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Adrian_Newey&#34;&gt;Adrian Newey&lt;/a&gt; es, sin lugar a dudas, uno de los grandes ingenieros de la F1 actual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y solamente hay que ver su palmarés. Empezó su carrera en Fórmula Uno en 1986, en el equipo Force, que se disolvió a final de año. Gracias a su currículum en la CART, se incorporó en March (que se pasó a llamar Leyton House más adelante) para la siguiente temporada. Al final de 1990 fue despedido de esta escudería por los malos resultados, pero fue notable su aportación y innovación en el plano aerodinámico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al año siguiente, Patrick Head lo fichó sin dudar para la, entonces aún jóven, escudería Williams. Ya en 1991 se vieron sus frutos, aunque Ayrton Senna se llevó el gato al agua con el McLaren. Aún así, en 1992 el León Nigel Mansell y en 1993, Alain Prost, dieron el título de constructores a los de Grove.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1994 fue sin duda un mal año. El Willams no acababa de ir fino y el accidente mortal de Ayrton Senna acabó de enturbiar las relaciones entre Newey y el equipo. Aun así, estuvieron cerca, pero Schumi se llevó su primer título con el sorprendente Benetton.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El siguiente año la cosa no cambió y la relación no iba bien, y, aunque en 1996, Damon Hill y Jacques Villeneuve dominaron la temporada a placer, para el fin de la temporada, Newey ya tenía un pie fuera de Williams.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que se fue a McLaren. Y en 1998 y 1999, el grandísimo Mika Häkkinen ganó el título y estuvo a punto de hacerlo de nuevo en 2000, aunque la suerte sonrió esta vez a Michael Schumacher.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde entonces, McLaren ha hecho coches bastante buenos que no han estado a la altura de los Ferrari, aunque como se ha visto esta temporada 2005, han sido técnicamente superiores a los Renault, sobretodo a partir de media temporada. Los problemas y fallos que ha sufrido el vehículo han enturbiado claramente el buen hacer de la aerodinámica de Newey.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como se ha comentado antes, estuvo a puntito de dejar McLaren ya en 2001, pero sobretodo a partir de 2004, los rumores que situaban a Newey fuera de la escudería inglesa han ido creciendo, hasta desembocar en la noticia de hoy, que se unirá a Red Bull Racing.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Mucha suerte Adrian!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más información&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;· F1 Central - &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20081120140438/http://formula-1.updatesport.com/news/article/1131454397/formula_one/F1headlines/Newey-to-Red-Bull-official/view.html&#34;&gt;Newey to Red Bull - official&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>