<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>06 on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/06/</link><description>Recent content in 06 on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 30 Jun 2006 21:16:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/2006/06/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Previo GP Estados Unidos</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/06/30/previo-gp-estados-unidos/</link><pubDate>Fri, 30 Jun 2006 21:16:25 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/06/30/previo-gp-estados-unidos/</guid><description>Tras el esperpento del año pasado y muchos dimes y diretes la F1 vuelve a Indianápolis como si nada hubiera pasado.
Para los que no lo recuerden, el año pasado solamente corrieron 6 coches: 2 Ferrari, 2 Jordan y 2 Minardi, los que calzaban Bridgestone. Esto después de que Michelin recomendase a sus equipos no correr por problemas de seguridad. Tras el anuncio, los equipos pidieron a la FIA añadir una chicane en medio del óvalo y así prevenir los problemas con los neumáticos Michelin.</description></item><item><title>Cómo ver una carrera desde boxes (o casi)</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/06/28/como-ver-una-carrera-desde-boxes-o-casi/</link><pubDate>Wed, 28 Jun 2006 23:23:50 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/06/28/como-ver-una-carrera-desde-boxes-o-casi/</guid><description>Todos los aficionados al mundo de la Fórmula Uno estamos acostumbrados a ver las carreras por televisión. Algunos tienen que sufrir a Tele 5, otros pueden alternar entre esta y TV3 y incluso hay quien las ve por la RTL o en alguna otra emisora internacional.
En cualquiera de los casos, la información que nos llega es completamente parcial. A veces los comentaristas hablan de lo que les viene en gana, la realización muestra imagenes que no interesan a nadie y a fin de cuentas nos perdemos mucha información interesante…</description></item><item><title>Crónica GP Canadá</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/06/26/cronica-gp-canada/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2006 00:42:46 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/06/26/cronica-gp-canada/</guid><description>Ya se ha quitado Alonso la espinita de la gira americana. De 8 carreras entre Canadá y Estados Unidos solamente había terminado una, pero este año parece ser el suyo y ni siquiera el accidentado Gran Premio de Canadá se le ha resistido.
Durante 70 vueltas el Renault ha pasado cerca de la curva de los campeones sin tocarla y el asfalto resbaladizo le ha dado algún que otro susto (como a casi todos, Kimi y Michael incluidos), pero al final ha sido el más rápido.</description></item><item><title>Previo GP Canada</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/06/23/previo-gp-canada/</link><pubDate>Fri, 23 Jun 2006 19:39:42 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/06/23/previo-gp-canada/</guid><description>El circo de la F1 abandona Europa para irse unas semanas a Norteamérica. La primera parada, el bello circuito Gilles Villeneuve, en la bonita Île Notre-Dame, en Montreal. La isla, que durante el resto del año es transitada por gente haciendo footing o simplemente paseando, se vuelve durante una semana un hervidero de acción. Camiones, periodistas, equipos, visitantes…
Tras la muerte en Zolder en 1982 del carismático y legendario Gilles Villeneuve, que fuera el primer ganador en este trazado, el circuito tomó su nombre ayudando a hacer crecer la leyenda.</description></item><item><title>Crónica GP Gran Bretaña</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/06/11/cronica-gp-gran-bretana/</link><pubDate>Sun, 11 Jun 2006 19:47:11 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/06/11/cronica-gp-gran-bretana/</guid><description>En la previa me alegraba que Silverstone siguiera en el calendario pero visto lo visto, pues tampoco habría pasado nada si no hubieramos visto esta carrera tan poco emocionante como la de hoy.
Alonso ha salido primero y no se ha despegado de la posición salvo una vuelta entre que entaba él en boxes y entraba Fisichella. Al más puro estilo Schumacher cuando dominaba el campeonato.
Todo se ha decidido en la primera parada en boxes.</description></item><item><title>Previo GP Gran Bretaña</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/06/10/previo-gp-gran-bretana/</link><pubDate>Sat, 10 Jun 2006 13:17:00 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/06/10/previo-gp-gran-bretana/</guid><description>Otra vez llego justo para hacer el previo del Gran Premio de Gran Bretaña o el British GP como le llaman ellos. En el mítico circuito de Silverstone se congregan una vez más todos los artistas del Gran Circo para dar lo mejor de sí mismos alrededor del antiguo aeródromo.
Y es que Silverstone es sinónimo de gasolina. Sede del primer Gran Premio de Fórmula Uno, allá en los años 50, exactamente el 13 de Mayo de 1950, donde Giuseppe Farina ganó en 2h13m seguido de muy cerca por Luigi Fagioli, ambos con un Alfa Romeo.</description></item></channel></rss>