<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>11 on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/2006/11/index.xml</link>
    <description>Recent content in 11 on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/2006/11/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>De la Rosa out - Hamilton in</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/11/24/de-la-rosa-out-hamilton-in/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2006 21:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/11/24/de-la-rosa-out-hamilton-in/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Después de muchas especulaciones, entre ellas la de que iban a contratar a Häkkinen, Lewis Hamilton se ha llevado el gato al agua y será el compañero de Fernando Alonso en la próxima temporada en McLaren. Era una de las opciones más razonables, aunque eso significa tener una pareja de pilotos completamente nueva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pedro la verdad es que no lo tenía demasiado bien. Cierto es que sus actuaciones en la pasada temporada fueron más que destacables y, sin llegar a destacar demasiado, estuvo a la altura de las circunstancias (sobretodo viendo el camino que llevaba Montoya).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no es un campeón del mundo y con la edad que tiene, ya no es un piloto joven con una carrera por delante, así que salvo que ocurra algo inesperado, no creo que vuelva a subirse a un McLaren en un Gran Premio de F1 (no descarto otra escudería, aunque lo veo difícil, teniendo en cuenta que en el pasado no ha querido correr en coches inferiores).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hamilton tiene muchas cosas positivas para McLaren y Ron Dennis. Para empezar es inglés y una futura promesa (relegando a Jenson Button, que aun puede dar la campanada), y eso hace mucho desde el punto de vista comercial. Por otro lado, es negro. No es un comentario racista ni mucho menos, pero puede ser el Tiger Woods de la F1: una bomba de márqueting.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro está que esto tiene que ir acompañado de resultados. Ha destacado y mucho en GP2 y eso es buena señal, pero ahora tiene una gran oportunidad: los medios, la presión, Alonso de compañero&amp;#8230; Veremos como se desenvuelve, pero es muy joven y aun tiene mucho tiempo por delante para acomodarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, suerte a todos y que les vaya muy bien 2007.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más información en:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/archivos/2006/11/24-alonso-hamilton-el-dream-tea.php&#34;&gt;Alonso-Hamilton, el &amp;#8220;dream team&amp;#8221; de McLaren&lt;/a&gt; [motorpasion.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/55762&#34;&gt;Hamilton confirmed as Alonso&amp;#8217;s teammate&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>F1 en YouTube</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/11/13/f1-en-youtube/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2006 00:11:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/11/13/f1-en-youtube/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No soy muy dado a los refritos de web, pero es que este mes los chicos de &lt;strong&gt;F1 Racing&lt;/strong&gt;, una gran revista sobre F1 en español que recomiendo encarecidamente han hecho una selección de lo mejorcito de la F1 que se puede encontrar en &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com&#34; title=&#34;YouTube&#34;&gt;YouTube&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por si esto fuera poco, en &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com&#34; title=&#34;Motorpasión&#34;&gt;&lt;strong&gt;Motorpasión&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; se han encargado de ponernos todos los enlaces a los vídeos en &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/archivos/2006/11/11-la-mejor-formula-1-de-youtube.php&#34; title=&#34;La mejor Formula 1 de Youtube&#34;&gt;una sola página&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias a los dos y disfrutad de los videos. La verdad es que cada uno de ellos merece estar en la lista y en los comentarios de la gente hay alguno más.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tour de España 2006</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/11/11/tour-de-espana-2006/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2006 16:09:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/11/11/tour-de-espana-2006/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ayer mismo estuve tomando algunas fotos de los choches que han participado en esta última edición del Tour de España.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://flickr.com/photos/climens/sets/72157594370298888/&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Jaguar E-Type&#34; src=&#34;http://static.flickr.com/100/294415676_0fe477128e_m.jpg&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguno se me escapó, como un Ford GT 40 que cuando llegué estaban ya guardándolo en el camión y alguno más que habría porque cuando llegué algunos ya habían recogido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cualquier caso, unos cuantos bellísimos Jaguar E-Type, Ferraris varios, bastantes Porsches 911 y muchos otros clásicos de lo más variado. Un gustazo para la vista, el oido y el olfato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que os gusten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://flickr.com/photos/climens/sets/72157594370298888/&#34;&gt;Tour de España 2006 en Flickr&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>