<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>de-la-rosa on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/de-la-rosa/index.xml</link>
    <description>Recent content in de-la-rosa on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/de-la-rosa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>De la Rosa out - Hamilton in</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/11/24/de-la-rosa-out-hamilton-in/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2006 21:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/11/24/de-la-rosa-out-hamilton-in/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Después de muchas especulaciones, entre ellas la de que iban a contratar a Häkkinen, Lewis Hamilton se ha llevado el gato al agua y será el compañero de Fernando Alonso en la próxima temporada en McLaren. Era una de las opciones más razonables, aunque eso significa tener una pareja de pilotos completamente nueva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pedro la verdad es que no lo tenía demasiado bien. Cierto es que sus actuaciones en la pasada temporada fueron más que destacables y, sin llegar a destacar demasiado, estuvo a la altura de las circunstancias (sobretodo viendo el camino que llevaba Montoya).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no es un campeón del mundo y con la edad que tiene, ya no es un piloto joven con una carrera por delante, así que salvo que ocurra algo inesperado, no creo que vuelva a subirse a un McLaren en un Gran Premio de F1 (no descarto otra escudería, aunque lo veo difícil, teniendo en cuenta que en el pasado no ha querido correr en coches inferiores).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hamilton tiene muchas cosas positivas para McLaren y Ron Dennis. Para empezar es inglés y una futura promesa (relegando a Jenson Button, que aun puede dar la campanada), y eso hace mucho desde el punto de vista comercial. Por otro lado, es negro. No es un comentario racista ni mucho menos, pero puede ser el Tiger Woods de la F1: una bomba de márqueting.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro está que esto tiene que ir acompañado de resultados. Ha destacado y mucho en GP2 y eso es buena señal, pero ahora tiene una gran oportunidad: los medios, la presión, Alonso de compañero&amp;#8230; Veremos como se desenvuelve, pero es muy joven y aun tiene mucho tiempo por delante para acomodarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, suerte a todos y que les vaya muy bien 2007.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más información en:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/alonso-hamilton-el-dream-team-de-mclaren&#34;&gt;Alonso-Hamilton, el &amp;#8220;dream team&amp;#8221; de McLaren&lt;/a&gt; [motorpasion.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/55762&#34;&gt;Hamilton confirmed as Alonso&amp;#8217;s teammate&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Brasil</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/21/previo-gp-brasil/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2006 17:57:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/21/previo-gp-brasil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me parece que hace cuatro días estaba escribiendo la previa del gran premio inaugural de Bahrain y ya estamos a finales de octubre, delante de la última carrera de esta emocionante temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Brasil, hacía tiempo que no cerraba el calendario este circuito de Sao Paulo, que ha sido en muchas ocasiones el Gran Premio inaugural. Siempre trae recuerdos de Senna, con ese público tan devoto por su ídolo y esas carreras épicas llenas de agua. Parece que este año el tiempo andará tambien revuelto, ya veremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/10/Brasil.png&#34; alt=&#34;Circuito Brasil&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas vueltas se han dado al tema de que si Alonso irá a ganar, si Schumi se centra en el campeonato de constructores, etc. En mi opinión, Alonso sabe manejar los puntos y sería estúpido por su parte perder el campeonato por un error suyo, así que tomará los riesgos justos y necesarios para puntuar de la mejor forma posible. Por su parte, Schumi puede decir misa que irá a por todas como siempre y a esperar que le pase algo al asturiano. Que todo es posible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Respecto a lo de mi conspiranoia de Massa echando de la pista a Alonso&amp;#8230; ahí lo dejo caer, aunque sería muy feo y probablemente ganaría Alonso por decisión administrativa, aunque tendría su gracia que pasara algo así. Desde luego, la prensa amarilla-deportiva española se pondría las botas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dejando a parte el duelo por el mundial, este será un gran premio de muchas despedidas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Michelin: Abandona la F1 con la cabeza bien alta, a pesar de los errores garrafales de EEUU el año pasado. El año que viene entrará solamente Bridgestone y los franceses ni siquiera han intentado permanecer más tiempo rivalizando con ellos para ser el fabricante único.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cosworth: Un clásico de la F1 que también deja (de momento) la máxima categoría. Su aventura con Williams no ha ido del todo mal, pero al motor le ha faltado desarrollo. Empezó siendo muy potente y ahí se ha quedado viendo como los demás le pasaban en prestaciones. Y es que fabricar un motor sin tener una remuneración publicitaria es complicado en esta época.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De La Rosa: Como no entre en otro equipo, probablemente el duo de McLaren será Alonso y Hamilton. Lewis no solo es bueno, es una bomba publicitaria: negro, joven, inglés&amp;#8230; ¡qué más se puede pedir!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Montagny: El francés también dice adiós a Super Aguri y parece que de momento volverá a ser probador&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Suzuka: De momento el Gran Premio de Japón se traslada a Fuji hasta nueva orden. En mi opinión es una gran pérdida, era entretenido de vez en cuando.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Schumacher: La F1 termina una era con la retirada del alemán. Seguro que el año que viene Ferrari empieza a notar el cambio.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Y alguno más que me habré dejado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mañana a las 19h, hora peninsular, la última carrera en directo. Que gane el mejor.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Japón</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/07/previo-gp-japon/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2006 00:25:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/07/previo-gp-japon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece que fue ayer cuando escribí la crónica del Gran Premio de China y ya tenemos de nuevo otra carrera. Esta vez en el decisivo circuito de Suzuka, donde se ha dirimido más de un campeonato del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa no puede estar más reñida a falta de dos carreras: Michael Schumacher lidera el campeonato con los mismos puntos que Alonso, 116, pero con una victoria maś. Si por casualidad ganase y Alonso no puntuase, sería automáticamente campeón del mundo y en algunas combinaciones de resultados, podrían empatar a puntos, victorias y segundos puestos&amp;#8230; sería gracioso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, Renault saca solamente un punto a Ferrari en el campeonato de constructores, así que estamos ante una de las temporadas más abiertas y emocionantes de la F1, se nota que la era Schumacher se acaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toda la semana han estado dando vueltas a las famosas declaraciones (o no?) de Alonso, que en cierto modo parecía criticar el apoyo que ha tenido por parte de Renault en algunos puntos cruciales como en EEUU o en el pasado gran premio, con problemas en las gomas y teniendo que pelear con su compañero de equipo. Por su parte, Briatore y Fisichella han quitado hierro al asunto y la prensa se ha encargado de crear un poco de polémica. Según Flavio, estas palabras pueden incluso motivar más al equipo por hacer las cosas bien. En cualquier caso, el que se encargaba de cambiar la tuerca del neumático trasero que ha tenido problemas dos veces, ha sido sustituido por otro, para &amp;#8220;evitarle la presión&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/10/Japon.png&#34; alt=&#34;Suzuka&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al trazado nipón, es uno de los circuitos más técnicos del campeonato, con curvas realmente complicadas. Las eses son delicadas, Degner también, Spoon es una doble curva que hay que hacer perfecta para salir bien y como no, la 130R, una de las curvas más rápidas del campeonato, en la que el año pasado Alonso adelantó a Schumacher de forma espectacular. Es un estupendo circuito de carreras y es una pena que el año que viene lo cambien por Fuji, que tampoco esta nada mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tiempo es también una variable importante aquí, ya que las lluvias son frecuentes y aunque se espera tiempo más o menos bueno, en los entrenamientos del viernes hubo de todo un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a mis pronósticos, debería ser cauto. Se le suele dar bien a los buenos pilotos y un coche bien equilibrado, como el Renault es ideal para el circuito. El Ferrari también se muestra muy bueno en todo tipo de trazados, sobretodo este final de temporada. Así que creo que la cosa va a estar reñida, teniendo en cuenta lo que se juega cada uno. Como detalle, los Renault repiten el motor de China mientras que los Ferraris montan uno nuevo, aunque a estas alturas eso no debería ser un problema, por lo menos para estos equipos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otros que lo darán todo y más serán los Toyota, que no me extrañaría verlos en posiciones de pole, aunque luego en carrera vayan para abajo. Pueden ser convidados de piedra en la lucha por el título. Honda seguro que también se pone las pilas para esta carrera, aunque creo que tienen más facil que Toyota lo de conseguir un resultado decente. Y no olvidemos los eternos candidatos de McLaren. Räikkonen probablemente siga con su mala suerte pero Pedro de la Rosa conoce muy bien el trazado y puede hacer un gran papel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que, como en todo, nada está escrito. Si alguien quiere saber como acaba todo esto, el domingo a las 7 de la mañana (CET) o si no queréis madrugar, seguro que la hacen en diferido a media mañana. Y si no, siempre se puede leer mi crónica. Hasta entonces, y que gane el mejor.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De La Rosa titular!</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/07/11/de-la-rosa-titular/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2006 23:46:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/11/de-la-rosa-titular/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece que la gente de McLaren no se han tomado muy bien que Juancho se pire a la Nascar sin avisar así que como castigo le han dicho que se puede ir ya, que Pedro de la Rosa seguro que lo puede hacer tan bien como él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/07/delarosa.jpg&#34; alt=&#34;Pedro de la Rosa&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que ni corto ni perezoso se va a encontrar Pedro de nuevo con 21 pilotos más en pista, en Magny Cours.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo siempre he sido medianamente crítico con él, que su carrera se vino abajo tras su paso por Jaguar, donde no estuvo a la altura de un decadente Eddie Irvine. Aunque eso sí, en Arrows dió la talla aunque se veia envuelto en problemas regularmente y las salidas no parecen ser su fuerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cualquier caso, espero que ahora con un coche puntero que conoce de cabo a rabo: &amp;#8220;Conozco el MP4-21 mejor que nadie&amp;#8221;, ha dicho. Espero que así sea y podamos ver a otro paisano en cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso no es todo, como bien dice cunyatman en los comentarios del post anterior, se va a librar del viejo borracho haciendole preguntas sobre las revoluciones del McLaren. La verdad es que Tele 5 pierde uno de sus alicientes. Un motivo más para que vea la F1 en TV3.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mucha suerte Pedro!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>