<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>bmw-sauber on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/bmw-sauber/index.xml</link>
    <description>Recent content in bmw-sauber on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/bmw-sauber/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Crónica GP Bélgica 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/09/16/cronica-gp-belgica-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2007 22:46:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/16/cronica-gp-belgica-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las calificaciones miden una cosa: la velocidad absoluta a una vuelta. Pero cuando esto coincide exactamente con la velocidad en carrera pasa lo que ha pasado hoy (si no hay incidentes, claro): mismo orden de llegada que de salida, lo que no dice mucho a favor de la competitividad de la F1 moderna. Vamos, lo de siempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, los asuntos extradeportivos vuelven a eclipsar una vez más la carrera. Las declaraciones son cada vez más hilarantes y la credibilidad de McLaren se pone en duda por momentos y la FIA sigue demostrando que sus decisiones son completamente despóticas y se rigen por criterios de lo más variopinto. Vamos, lo de siempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la carrera de hoy, lo más emocionante e interesante han sido los 10 primeros segundos de carrera: la primera curva y la llegada a Eau Rouge. Kimi y Massa han salido sin problemas cogiendo sus posiciones y dejando a los McLaren detrás. Ahí se libraba una batalla con numerosas connotaciones: Alonso y Hamilton han llegado casi emparejados a la primera curva. El británico por fuera y Alonso le ha dejado sin espacio por lo que ha tenido que hacer una excursión por la escapatoria (que no era de tierra por suerte para él), mientras que el Asturiano ha tocado ligeramente la hierba. Pero Lewis se ha reincorporado de nuevo casi parejos pero Fernando tenía otra vez el lado bueno de Eau Rouge y ahí si que no caben dos coches, así que el rookie superdotado ha tenido que aflojar un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/a-hamilton-no-le-gusto-nada-la-salida-de-alonso&#34;&gt;ha dicho Hamilton, la maniobra ha sido dura&lt;/a&gt;, pero legal. Fernando no ha estado exento de maniobras de este tipo durante la temporada, contra Massa y contra Lewis y él había sido el de atrás por el lado malo: los alonsistas les habían puesto a caldo por su juego sucio y por no dejar sitio: chorradas. Fernando hace lo mismo que todos, que es como hay que hacer carreras: adelantar a los de delante y en su defecto, que no te adelanten los de atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resto de la carrera ha sido un paseo de los coches rojos y plateados. El único detalle que ha dado un poco de tensión entre los McLaren ha sido la tardía entrada de Lewis en el segundo &lt;em&gt;stint&lt;/em&gt;, que de haber estado más cerca de Fernando y con ayuda del tráfico podría haber sido una buena estrategia para cogerle la posición. Eso ha sido todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras los cuatro primeros un sólido Heidfeld. Ha salido mal: tras la primera vuelta Kovalainen y Webber le habían pasado pero no ha sido problema para él: lo del finlandés era solo un espejismo y a Mark y a Nico (que salía por delante suyo) les ha pasado en boxes con un largo primer &lt;em&gt;stint&lt;/em&gt;. Misión cumplida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nico fue rápido ayer, pero era solo porque iba poco cargado: el BMW sigue siendo más rápido que el Williams, aunque se ha hecho con una meritoria sexta plaza que va muy codiciada, una buena carrera para el alemán, que cada vez está más lejos de Wurz y va siendo un piloto más completo: no creo que el Williams sea un coche especialmente bueno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No muy lejos de él, el Red Bull de Webber y el Renault de Kovalainen, que sigue obteniendo mejores resultados que Fisichella, aunque hoy el italiano ha tenido un mal día: ha tenido que cambiar motor saliendo el último y ha abandonado tras la primera vuelta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la puerta de los puntos ha quedado Robert Kubica, que ha tenido que hacer una carrera a contracorriente ya que cambió ayer el motor y salía decimocuarto. Ha dado bastante espectáculo a la carrera, sobretodo tras Kovalainen. Mucho humo ha salido de sus neumáticos apurando las frenadas, quizás era demasiado agresivo cuando no había mucho que hacer en vez de centrarse en los puntos que realmente podía adelantar, pero bueno, así animaba un poco esta carrerita. Al final ha quedado persiguiendo de nuevo a Heikki, pero bueno, otro día será.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención especial para Toyota, nunca he entendido demasiado la irregularidad de Trulli y Ralf. Hoy Jarno salía bien, se coló en la Q3 y salía octavo pero se desinfla en carrera, le ha superado al final el hermanísimo, que ha salido 10º. No sé realmente cuál será su suerte el año que viene: el italiano aun tiene un año de contrato pero a Ralf le tendrían que renovar&amp;#8230; no creo que lo hagan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por no hablar de Honda&amp;#8230; ver a Barrichello superado en pista por Sato (aunque al final ha quedado por detrás) es algo que no les hace ninguna gracia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como dato curioso, ha habido cinco abandonos, casi todos por problemas mecánicos: es un circuito muy duro para los motores y las suspensiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quedan tres carreras. Alonso está a 2 puntos de Hamilton y Räikkönen a 13. Si le van las cosas bien igual hasta podría ganar, aunque lo tiene difícil, no es imposible. En cuanto a los McLaren&amp;#8230; es una lucha dentro y fuera de la pista: espero que sean lo bastante profesionales en el equipo para no dejar tirado a Fernando por mucho que la relación sea tensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En dos semanas, el Gran Premio de Japón en Fuji, un circuito nuevo para casi todos salvo para los japoneses y alguno que haya corrido en el país del sol naciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/victoria-de-raikkonen-y-titulo-mundial-para-ferrari&#34;&gt;Victoria de Räikkönen y título mundial para Ferrari&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/09/gran-premio-de-blgica-2007.html&#34;&gt;Perfecto para Ferrari&lt;/a&gt; [f1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://soloformula1.wordpress.com/2007/09/16/alonso-acaba-tercero-y-le-quita-otro-punto-a-hamilton/&#34;&gt;Alonso acaba tercero y le quita otro punto a Hamilton&lt;/a&gt; [solo f1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1-poleposition.blogspot.com/2007/09/doblete-y-ttulo-mundial-para-ferrari-en.html&#34;&gt;Doblete y título mundial para Ferrari en Spa&lt;/a&gt; [f1 pole position]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://cronicasf1.blogspot.com/2007/09/blgica-2007-la-crnica.html&#34;&gt;Bélgica 2007 - La crónica&lt;/a&gt; [crónicas de f1]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, dedicar este post al gran Colin McRae, &lt;a href=&#34;http://www.elpais.com/articulo/deportes/Fallece/Colin/McRae/accidente/helicoptero/Escocia/elpepudep/20070916elpepudep_2/Tes&#34;&gt;fallecido ayer en un terrible accidente junto a su hijo&lt;/a&gt;, por los grandes momentos que ha brindado al mundo de los rallies:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p align=&#34;center&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Italia 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/09/09/cronica-gp-italia-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2007 20:47:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/09/cronica-gp-italia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tal como hiciera Massa en &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2007/08/26/cronica-gp-turquia-2007/&#34;&gt;el pasado GP de Turquía&lt;/a&gt;, Alonso ha dominado en Monza de cabo a rabo, sin apenas incidentes ni complicaciones. Una carrera algo más interesante de lo habitual con adelantamientos al final de la recta de meta y alguna maniobra memorable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salida ha sido menos incidentada de lo habitual en el trazado italiano. El McLaren de Alonso ha salido bien pero Hamilton se ha visto rebasado por Massa, aunque hábilmente y jugándosela ha apurado muchísimo la frenada y le ha pasado por fuera en la chicane, aunque se han tocado ligeramente y ha tenido que atajar la curva. Ha sido investigado por los comisarios pero al final no ha sido nada por el toque, no ha sido un atajo voluntario, aunque a primera vista me lo había parecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego ha venido el accidente de Coulthard en la segunda vuelta, seguramente por un toque con Fisichella que ha obligado a sacar el Safety Car durante bastantes vueltas, hasta la séptima. En la resalida Hamilton ha peseguido de cerca a Alonso pero en realidad nunca ha llegado a coger la aspiración ni el ritmo del asturiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, Alonso ha ido siempre más cargado que el británico y ha parado más tarde por lo que no ha tenido mucho que hacer salvo hacerse con una cómoda segunda plaza. Eso sí, un detallazo el adelantamiento a Räikkönen cuando tiraba al máximo al principio del tercer &lt;em&gt;stint&lt;/em&gt; intentando recortarle tiempo a Fernando y sospechando que el finlandés iba a una sola parada como se ha confirmado finalmente, aunque el asturiano se apresuraba a pasar a los doblados para no tener ningún susto, pero finalmente le ha sobrado bastante tiempo. Como dirían los comentaristas de MotoGP, le ha quitado literalmente las pegatinas en un adelantamiento por dentro en la chicane. Un gran detalle del &lt;em&gt;rookie&lt;/em&gt; del año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esto añadir el abandono de Massa. Parecía que era un problema de neumáticos cuando ha entrado en boxes en la vuelta 11 pero unas vueltas más tarde se ha metido en el box sin sin solucionar su problema. Un fin de semana aciago para Ferrari en casa: nunca han alcanzado a los McLaren en velocidad y solo les faltaba el abandono de Massa. La estrategia de Kimi era realmente interesante y por poco le ha salido bien, si no llega a ser por el buen hacer de Lewis, aunque creo que Kimi realmente no se lo esperaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y este ha sido el podio, con los colores habituales de las carreras poco accidentadas: 1-2 para McLaren y un tercer puesto para Kimi, que no creo que esté especialmente contento aunque ya vuelve a estar por delante de Massa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras la cabeza, los también habituales colores azules y blancos de BMW, que se quedan ya en tierra de nadie entre los bólidos plateados y los rojos y el resto del mundo. Esta vez el bueno de Heidfeld se ha llevado el gato al agua, pero seguido de cerca por Kubica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras ellos las futuras estrellas de la F1. Rosberg confirma que el motor Toyota es potente y el Williams ha sido rápido, por lo menos el suyo (Wurz ha sido 13º). Y Kovalainen, que se confirma cada vez más que ya se ha hecho con los Michelin y está superando cada día más a Fisichella (que ha sido 12º) en su ocaso en F1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el otro punto, sorprendentemente se lo ha llevado Button. El segundo para él y el segundo para Honda. Siempre ocurre que en este circuito tan peculiar donde escasean las curvas lentas algún coche se cuela en la clasificación. Se confirma entonces que el Honda es rápido pero no es bueno (Barrichello ha sido 10º, así que no debe haber sido que Jenson tenía un dia especialmente inspirado).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado no me canso de criticar a Toyota. El motor está visto que no es tan malo porque Nico ha podido puntuar y no tiene sentido que a estas alturas Trulli no pase de 11º y Ralf 15º. Desde luego el pequeño de los Schumacher tiene sus días contados en F1 porque no renta el sueldo que cobra, ya no es una superestrella. Es que incluso se ha visto superado por el Super Aguri de Davidson y Sato ha quedado a 2,2 segundos. Sin comentarios. Aplaudir sino a la escuderia de Suzuki porque han conseguido quedar por delante de los flojos hoy Toro Rosso (aunque con los pilotos que tienen&amp;#8230;) y de Spyker, que anda de nuevo en aguas turbulentas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En resumen: Alonso recorta hasta 3 puntos la ventaja que le lleva Lewis y quedan cuatro para el final. Desde luego la cosa está más que interesante. Por no hablar de la semana que le espera a McLaren ya que el jueves decide la FIA sobre el caso de espionaje. Veremos aunque si se declara culpable probablemente pierda todos los puntos de constructores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por cierto, interesante el detalle del balance de frenos en la retransmisión, aunque no es que sea un dato demasiado útil, me gusta más el indicador de aceleración y frenada junto a las revoluciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y la semana que viene, el Gran Premio de Bélgica desde el remozado Spa. Veremos qué tal, si Alonso puede repetir una victoria como aquella de F3000 hace ya unos cuantos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/62199&#34;&gt;Alonso dominates the Italian GP&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://cronicasf1.blogspot.com/2007/09/monza-2007-la-crnica.html&#34;&gt;Monza 2007 - La crónica&lt;/a&gt; [Crónicas de Fórmula 1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/09/gran-premio-de-italia-2007.html&#34;&gt;Recital de Alonso&lt;/a&gt; [F1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/fernando-alonso-puede-con-todos-en-monza&#34;&gt;Fernando Alonso puede con todos en Monza&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Turquía 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/08/26/cronica-gp-turquia-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2007 23:13:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/08/26/cronica-gp-turquia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este ha sido el fin de semana de Massa: pole y carrera, como a él más le gusta. Carrera sin incidentes, liderando de cabo a rabo y sabiendo que Kimi iba a entrar en boxes antes que él. Plan perfecto, ejecución perfecta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kimi por su parte se debe haber marchado con una sensación algo agridulce. Vale, ha sido segundo pero ha sido más rápido que Felipe y no le ha servido de mucho. Quizás ha pecado de ambicioso: llevar menos gasolina que el brasileño solamente valía con la pole en las manos. Siendo segundo en parrilla era un factor en contra y nunca ha supuesto realmente una amenaza para su compañero. Otra vez más el eterno segundón se le ha subido a la chepa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pobre salida de los McLaren, sumado a que salían por la parte sucia (bueno, Heidfeld también así que no es excusa) les ha dejado en evidencia. Poco tenían que hacer hoy con los Ferrari y no creo que hubiera ido mucho mejor si Hamilton hubiese conservado el segundo puesto y visto lo visto, tampoco le ha supuesto un gran trauma al final a Alonso perder la posición con los dos BMW. En el primer pit stop los ha adelantado y el trío de cabeza ha sido en general más rápido que él, no creo que hubiese podido sacar nada mejor que un cuarto puesto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, la suerte ha estado un poco del lado del asturiano en cuanto a que el chico Lewis ha roto una rueda tras la curva 8 y ha perdido dos posiciones. Pero el británico tampoco se puede quejar, dentro de lo malo, ha podido llegar a boxes y terminar la carrera más o menos apurado. Parece que había hoy un pequeño obstáculo en el camino de rosas del pequeño Hamilton, pero al final solamente ha perdido 2 puntos de ventaja sobre Alonso a 5 carreras de acabar el campeonato. No está mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al resto de la carrera, estoy de acuerdo con &lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/08/gran-premio-de-turqua-2007.html&#34;&gt;j.arce que la carrera ha sido más bien aburridilla&lt;/a&gt;, el segundo stint se me ha hecho eterno y Morfeo me llamaba poderosamente. No sé si me ha atrapado en algún momento pero dudo haberme perdido algo interesante. Además la realización no ha colaborado demasiado ya que se ha centrado mucho en una cabeza de carrera que no aportaba nada interesante. Lo único ha sido el reventón de Hamilton y ni siquiera se ha visto bien, solo en cámara subjetiva: ¿no tenían una toma exterior? Ni siquiera ha habido otros incidentes salvo el abandono de Webber y de Sutil. Los Honda podían haber dado algo de vidilla, saliendo desde boxes por cambiar el motor y de hecho han adelantado un poco en el primer stint pero luego nada&amp;#8230; ni han roto el motor ni nada. Es más, los 8 primeros en parrilla han sido los 8 que se han llevado los puntos (aunque en distinto orden, gracias a Dios).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quizás la genial carrera de Kovalainen ha sido de lo más interesante. Paría séptimo, aparentemente nada del otro mundo, pero su carga de combustible era impresionante. Ha parado más tarde que nadie de los que iban en cabeza y ha mantenido un buen ritmo en carrera. Al final, un merecidísimo sexto puesto que hace que Flavio se coma con patatas todas sus críticas a principio de temporada. Me alegro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo contrario se puede decir de Kubica. Vale, casi le gana el 4º puesto a Alonso en calificación. Vale, ha hecho una salida fulgurante. Pero ha parado casi nada más empezar, 4 o 5 vueltas antes que el grupo de cabeza y eso le ha relegado tras coches más lentos no solamente en el segundo stint sino también en el tercero y ha conseguido un punto de milagro. En cambio, su compañero Heidfeld, que en la Q2 hizo exáctamente el mismo tiempo ha sido más conservador y bien que le ha servido. Estaba ahí cuando ha pinchado el McLaren de Hamilton y se ha colado cuarto, aumentando su ventaja como 5º en el campeonato (y no creo que le pille nadie ya).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los otros dos puntos del séptimo puesto se los ha cobrado Rosberg, que pone una vez más en evidencia las limitaciones de Wurz y es una pena que el Williams sea algo flojo porque sino estaría ahí con los BMW. Un valor a tener en cuenta seguro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y por bajo más de lo mismo. Los Toyota apuradillos aunque Ralf ha subido posiciones en carrera hizo una calificación lamentable. Y Trulli que hizo una buena colándose en la Q3 va y tiene un incidente en la primera curva. No ganan para disgustos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Honda de perdidos al río y han cambiado los dos motores así salían de boxes y Button y el bueno de Rubens se divertían un poco adelantando a la cola de la parrilla. A lo tonto a lo tonto Jenson ha escalado hasta la 13ª posición (que no esta mal para los estándares de Honda). Barrichello no puede decir lo mismo y para colmo al final Trulli le ha hecho un bonito adelantamiento. Lo mejor el comentario del brasileño cuando le han dicho por radio que Button era dos segundos más rápido que él: &amp;#8220;No me hagas reír&amp;#8221;. En fin, es que ya se lo toman a cachondeo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nota curiosa la dejó ayer Davidson que casi se cuela en la Q3 con el Super Aguri. ¡Qué cracks! Al final ha sido 14º pero seguro que se lo ha pasado en grande en el centro del pelotón. Sigue así Ant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso ha sido todo. Esperaba algo más de este GP pero bueno, de ilusión también se vive. En dos semanas más F1 desde la meca de Ferrari: Monza ¿conseguirán poner en apuros a los McLaren? ¿Doblegará Kimi a Massa? ¿Ganará Alonso a Hamilton sin pequeños milagros? ¿Le crecerá pelo al calvo? Todo esto y más en breve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/victoria-de-massa-y-doblete-para-ferrari&#34;&gt;Victoria de Massa y doblete para Ferrari&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/08/gran-premio-de-turqua-2007.html&#34;&gt;Gran premio de Turquía 2007&lt;/a&gt; [f1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/61808&#34;&gt;Massa celebrates &amp;#8216;amazing&amp;#8217; victor&lt;/a&gt;y [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Hungría 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/08/05/cronica-gp-hungria-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2007 20:17:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/08/05/cronica-gp-hungria-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vayamos al grano: la carrera de hoy no se ha corrido en la pista, como es habitual en Hungría así que voy a dar mi versión de los hechos y el resto os lo podéis saltar porque tampoco es que sea muy interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He estado leyendo sobre el incidente (&lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2007/08/04-alonso-hace-un-schumi-por-la-pole-en-hungria&#34;&gt;1&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/hamilton-se-pasa-de-listo&#34;&gt;2&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2007/08/05-la-fia-sanciona-a-alonso-y-a-mclaren&#34;&gt;3&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://f1-poleposition.blogspot.com/2007/08/dennis-exculpa-alonso-por-incidente.html&#34;&gt;4&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/la-federacion-espanola-protestara-oficialmente&#34;&gt;5&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/61383&#34;&gt;6&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/61385&#34;&gt;7&lt;/a&gt;&amp;#8230;) y la verdad es que dependiendo de la fuente las versiones son sumamente dispares y van apareciendo detalles a medida que pasan las horas. En mi opinión (ya que no conozco todos los hechos), por un lado está el _tema Hamilto_n y por otro lado está el &lt;em&gt;tema Alonso&lt;/em&gt;, que están relacionados pero son independiente. Por el lado del &lt;em&gt;tema Hamilton&lt;/em&gt;, aunque no se vió directamente en la retransmisión se ha podido &amp;#8220;sentir&amp;#8221; en el ambiente de McLaren: algo ha hecho que ha molestado al equipo, incluso a su protector Ron Dennis. Esto casi con toda seguridad fue desobedecer unas órdenes de equipo en la Q3, de las que no conozco los detalles pero que nos llevan al &lt;em&gt;tema Alonso&lt;/em&gt;. A días más, a días menos, Fernando no parece estar en su salsa en la escudería de Woking y ayer era un dia de los de menos por un tema de turnarse quién hace vueltas extra y quien no. Eso es una nimiedad y seguramente hay más tema de fondo en su competitiva relación con Hamilton y el aparente favoritismo del equipo por el británico. Hamilton supuestamente no debería haber esperado detrás de Fernando porque no debía haber estado allí y por algún motivo Alonso no salió cuando levantaron el pirulí: ¿realmente fue porque preguntó sobre las ruedas a sus mecánicos? ¿lo hizo a propósito? Yo opino lo segundo, dado que no me extraña ya que tenía las de perder, pero no lo podría decir con toda seguridad. El caso es que Dennis ha defendido a Fernando a capa y espada mientras Lewis se desentendía del tema pero los comisarios de Hungría, lejos de dejar que McLaren lave los trapos sucios en casa, ha penalizado al asturiano y a su equipo basándose en unos hechos como poco esclarecidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que como dijo el sabio, no sé nada. Probablemente todos mienten a medias y dan su versión remasterizada de los hechos para cambiar la historia a su favor pero al final a Lewis le ha salido más creíble y han penalizado al resto acusándolos de embusteros. En fin, esa ha sido la crónica del gran premio de Hungría. Hamilton se quedó con la pole y Alonso sin ella, relegado a la sexta plaza en la ratonera que es el Hungaroring.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en cuanto a la carrera, la salida ha sido muy poco accidentada. Lewis ha mantenido bien la posición y Kimi ha salido bien aprovechando una confusa salida de Heidfeld. Por detrás Alonso se ha dado un pequeño susto con el alemán y ha perdido dos posiciones, que ha recuperado durante la primera vuelta con habilidad. Trulli ha perdido unas cuantas posiciones y así como Massa que se ha visto superado por Sato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después, como era de esperar todo ha sido estable hasta el primer pit stop: Hamilton, Räikkönen, Heidfeld, Rosberg, Schumacher, Alonso, Kubica y Webber. Alonso presionaba un poco a Ralf pero era muy, muy complicado adelantar a un Toyota que parecía distinto a lo que nos tienen acostumbrados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego las estrategias se ha visto que eran distintas. Ha habido de todo. Algunos han parado tardísimo como Sato, Kovalainen, Wurz, Coulthard o Massa. El brasileño no ha podido pasar al japonés hasta la parada y eso le ha hecho perder cualquier opción a los puntos. Quizás la estrategia no ha sido muy acertada por parte de Ferrari, porque eso rea algo que claramente podía pasar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los que han ido a tres paradas, a los BMW no les ha salido del todo mal, manteniendo la posición Heidfeld y ganando siempre posiciones Kubica aunque al final no ha sido cuarto por los pelos. En cambio a Rosberg no le ha salido tan bien, quedarse detrás primero de Kovalainen y después de Wurz tras sendas paradas le ha retrasado y, lógicamente por otro lado, no ha podido conservar su excelente cuarta posición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los punteros, nada que comentar porque sus posiciones no han variado en toda la carrera, liderando Hamilton, seguido de cerca por Kimi hasta la bandera. Tercero ha sido Heidfeld en otra excelente dosis de regularidad y le ha, seguido Alonso. Ha tenido una salida algo floja pero ha sacado el máximo de sus pit stops, acercándose al final incluso a la tercera posición. Kubica le ha seguido demostrando una vez más que los BMW están ahí en todos los trazados. Mención a parte para Ralf Schumacher: hoy era su día. Ha salido quinto y ha llegado sexto en un Toyota que ha estado ahí todo el gran premio. Cerrando los puntos, Rosberg y Kovalainen, que ha hecho una estrategia un tanto extraña pero al final no le ha salido mal del todo, y eso que salía 11º. Desde luego, ser el mejor de los que no pasan a la Q3 a veces tiene su recompensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Decepciones la de Trulli, que a pesar de salir 8º ha salido mal y ha caido a una 12ª posición de la que poco se puede sacar en Hungaroring. También la de Massa, que ha sudado tinta detrás de Sato y ha redondeado un fin de semana para olvidar, por culpa de su equipo, todo sea dicho que le hundió en calificación dejándolo sin gasolina. Y Honda, Button no ha llegado y Barrichello ha sido el último. Lamentable resultado ¿cuánto tiempo más estarán en F1?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a las caras seminuevas (porque los dos habían estado ya en F1), Yamamoto ha debutado con Spyker, dejando de ser probador de Super Aguri. Ha durado poco, veremos más adelante. Y Vettel no ha podido hacer lo mismo que hizo con el BMW en EEUU terminando en los puntos, pero bueno, de donde no hay no se puede sacar mucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resumiendo, un GP sin mucha historia marcado por las polémicas que persiguen al equipo McLaren últimamente y que ha dado a Lewis 5 puntos más de ventaja sobre Alonso y le complica las cosas al asturiano. ¿Podrá ganar un rookie? Lo veremos en Turquía el próximo 26 de agosto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/hamilton-aprovecha-el-favor-de-la-fia&#34;&gt;Hamilton aprovecha el favor de la FIA&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/08/gran-premio-de-hungra-2007.html&#34;&gt;Gran Premio de Hungría 2007&lt;/a&gt; [F1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Europa 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/07/22/cronica-gp-europa-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jul 2007 23:22:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/22/cronica-gp-europa-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La lluvia, ese gran ingrediente para dar carreras emocionantes y alterar las posiciones en pro del espectáculo, dónde además salen a relucir algunas de las habilidades más innatas de los pilotos más diestros sobre pavimento mojado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la salida ya estaban avisando, en menos de 5 minutos caería lluvia sobre el circuito. Breve, eso si, pero posiblemente intensa. De todos modos los comisarios no podían hacer mucho: si no había caído nada, la carrera se celebraba sobre seco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kimi ha salido perfecto, manteniendo su posición y Massa también, ganándole en las primeras curvas el sitio a Alonso que no ha tenido más remedio que ceder. Hamilton estaba por detrás, después del grave accidente de ayer del que salió ileso. Por suerte para él ha podido remontar unas cuantas posiciones sobretodo gracias al toque entre los dos BMW, que han podido seguir en carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún así, todo esto ha sido efímero. Antes de acabar la vuelta el agua caía a raudales sobre el asfalto. Kimi ha cometido un grave error al entrar y ha patinado por lo que se ha visto obligado a dar una vuelta más con ruedas de seco sobre pavimento muy mojado. Muchos de los demás han entrado en boxes, entre ellos Massa y los dos McLarens. Como anécdota, Winkelhock que debutaba con Spyker en su carrera de casa, había salido desde el pit lane con ruedas de mojado y al no tener que hacer la parada se ha puesto lider.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces ha empezado la fiesta, aquaplanning en la recta de meta: Button, Hamilton, Sutil, Rosberg y finalmente Speed han sufrido las consecuencias y han acabado en la puzolana con mejor o peor suerte. El último ha sido Liuzzi que ha chocado levemente contra el tractor. Tras esto, la dirección de carrera ha decidido sacar el safety car, mientras la grúa volvía a poner a Hamilton sobre lo negro. A la vuelta siguiente (la 4 todavía), se ha suspendido la carrera por la fuerte lluvia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las 14:35 la carrera ha sido reanudada con salida lanzada y se le ha permitido a Hamilton recuperar la vuelta perdida, cosas de las nuevas normas de 2007. No ha llegado a contactar con el pelotón ya que ha entrado en boxes a cambiar las ruedas por unas de seco. Luego al salir se ha dado un paseo por la tierra, desde luego hoy no tenía su día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Winkelhock le ha durado poco su liderato, pero ha dado buena publicidad a los Spyker. Massa, Alonso y poco a poco todos han ido pasándole. Además por detrás ha habido interesantes adelantamientos aprovechando las múltiples pasadas de frenada y las distintas trazadas que se pueden hacer sobre mojado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La referencia era ahora Hamilton, con secos, para ver cuándo era el momento de cambiar los intermedios. Sobre las vueltas 12-13 han ido entrando todos para poner ruedas duras, en vista de hacer solamente una parada más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resto de la carrera ha ido más o menos relajado. Massa poco a poco se distanciaba de Alonso. Por detrás Kimi les marcaba de cerca y a una distancia ya respetable iba el Red Bull de Webber, Kovalainen siguiéndole muy de cerca tras un buen adelantamiento a Wurz y más atrás, Coulthard, Kubica y Heidfeld. Este último ha protagonizado una maniobra con Schumacher, ya que le ha metido el morro por el interior sin tener prácticamente espacio y el Toyota ha tenido que abandonar la carrera. Ralf estaba bastante cabreado tras la acción y parte de razón tenía. La dirección de carrera ha anunciado que se investigaría el incidente, pero al final nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un poco más tarde, mazazo pada Ferrari: el bólido de Kimi parecía funcionar de manera intermitente y al final no ha podido llegar a boxes por poco. Otra oportunidad perdida cuando la carrera aún estaba muy abierta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al parecer se preveía otro chaparrón en pocos minutos. Kovalainen, que iba sexto tras el abandono de su compatriota ha sido el primero en entrar a poner intermedios. Demasiado pronto, la lluvia no venía y se ha visto adelantado por todos sus perseguidores. Vale, era un riesgo, pero ha echado por la borda una excelente carrera de Heikki.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no estaba todo dicho y al final ha empezado a llover, y bastante fuerte en algunos tramos del circuito y a ocho vueltas del final el dueto de cabeza ha parado a poner intermedias. 7 y 8 segundos llevaba el brasileño de ventaja sobre Alonso pero el asturiano ha estado magistral, recortando distancias en cada curva hasta que lo ha tenido a tiro en un par de vueltas. Entonces ha atacado, una vez tras otra, por la derecha, por la izquierda, por dentro, por fuera y al final le ha sacado medio coche. Massa ha intentado conservar la posición un tanto agresivamente y casi acaban en la puzolana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y aquí ha venido la polémica. Por suerte para ambos no ha pasado nada pero esta vez, no como ocurriera en el GP de España, dónde Alonso no ganó del todo la posición, Massa podía ver perfectamente el coche del asturiano a su derecha pero ha &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=8S_9urzUrcY&#34;&gt;seguido con su trazada golpeando el lateral del McLaren&lt;/a&gt;. Al final de la carrera, en un gesto un tanto feo, Alonso ha llamado al cámara para mostrarle los desperfectos sufridos y en la sala de pesado ha tenido una airosa discusión con Massa diciéndole que lo había hecho a propósito. En fin, cosas que pasan en las carreras cuando uno está bajo presión. Luego Alonso se ha disculpado en la rueda de prensa aduciendo su recriminación a la tensión que tenía en la última fase de la carrera. Dicha tensión ha quedado manifiesta en sus ganas de ganar y por la puerta grande. Hacía mucho tiempo que no se le veía tan contento en el podio y realmente ha sido una merecida victoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el podio les ha acompañado Webber que ha corrido muy bien hoy sacándo lo máximo del Red Bull, que casi pierde la plaza en favor de Wurz que le estaba presionando en las últimas vueltas buscando el error del australiano. Buen resutado también para el de Williams. Y el otro Red Bull de Coulthard ha sido 5º, ganando 14 posiciones ya que solamente salía por delante de los Spyker: otro carrerón del escocés. La sexta plaza ha sido para Heidfeld, que a última hora ha pasado a Kubica, supongo que por algún fallo del polaco, aunque no lo he visto en la realización.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y ya con vuelta perdida pero en los puntos ha entrado Kovalainen, al que al final no le ha salido mal del todo la apuesta por la lluvia, aunque podía haber sido un poco mejor. Tras él Hamilton, que no ha tenido su fin de semana y se ha visto que la lluvia no es su elemento favorito, aunque habrá que verlo en otras ocasiones. Luego Fisichella, Barrichello, Davidson y Trulli, que tampoco ha tenido su día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En definitiva, una carrera algo compleja pero entretenida con sopresas propiciadas por la lluvia y un final de infarto con golpe de efecto de Alonso. Y además el campeonato se pone apretado, con el asturiano a 2 puntos de Hamilton y Massa vuelve a estar por delante de Räikkönen. Interesante situación. Veremos que ocurre en dos semanas en Hungría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2007/07/22-carrera-historica-en-nurburgring&#34;&gt;Carrera histórica en Nürburgring&lt;/a&gt; [motorpasion.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/61047&#34;&gt;Alonso wins chaotic European GP&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/07/g-p-de-europa-2007.html&#34;&gt;G.P. de Europa 2007&lt;/a&gt; [f1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/el-campeon-gana-y-se-desata-en-nurburgring&#34;&gt;El campeón gana y se desata en Nürburgring&lt;/a&gt; [racingpasion.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Mónaco 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/05/27/cronica-gp-monaco-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2007 22:48:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/27/cronica-gp-monaco-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sin sorpresas en Mónaco. Ese podría ser el títular de una carrera que no pasará a la historia por nada en absoluto. Que no habría adelantamientos ya se sabía, pero es que no ha habido ni incidentes que den un poco de aliciente a este gran premio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solamente dos pilotos han sufrido el efecto Massanet y han perdido el control en esta exigente curva de izquierdas que lleva al Casino: Liuzzi y Sutil. El otro damnificado ha sido Trulli, pero casi que mejor porque Toyota ha demostrado que tienen posiblemente el peor chassis de la parrilla, con un agarre pésimo comparado con el resto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo demás, los McLaren han sido la cara opuesta. En el revirado trazado no han tenido rival alguno salvo ellos mismos. Hamilton no se ha metido en lios en la primera curva y se ha preocupado de mantener su posición y Alonso, ha corrido y mucho para conseguir distanciarse del belicoso británico que ha hecho más de un espectacular derrape. Aunque poco se les ha visto, han protagonizado lo mejor de la carrera. Se comenta que Alonso ha ganado la carrera al reducir un poco el consumo en el segundo stint y poder entrar más tarde que Lewis en la segunda parada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sea como fuere, la suerte podría haber jugado una mala pasada a alguno de los dos con los doblados, ya que el tráfico ha sido uno de los problemas con los que se han tenido que enfrentar. Al final todos excepto los tres primeros han sido doblados. Sin comentarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Massa por su parte, no tenía mucho que hacer contra los bólidos plateados y se ha limitado allegar a la meta. Por detrás, Heidfeld se ha encargado de hacerle un buen tapón y darle un colchón de tiempo más que suficiente para no tener que preocuparse demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muy bien por Fisichella. El Renault sigue siendo un buen coche y Fisi cuando está en forma y inspirado sigue siendo un gran piloto. Como Kubica, que ha quedado 5º ganando 3 posiciones y luego se quejaba de que la estrategia a una parada le había perjudicado&amp;#8230; lo que hay que oir. Tras él el otro BMW, equipo que ya empieza a situarse claramente como el mejor tras los dos equipos de cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Willams de Wurz ha quedado 7º recuperando también posiciones muy hábilmente. La cruz ha sido Rosberg, que con una estrategia a dos paradas, y saliendo en buena posición ha visto su carrera arruinada tras Heidfeld, que iba mucho más lento que el grupo de cabeza y ha creado un margen insalvable para el alemán de Williams.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El último punto se lo ha llevado Kimi. que trás el traspiés de ayer y saliendo desde atrás, ha salvado un poco los trastos, aunque el mal ya estaba hecho. La remontada de Schumi del año pasado fue mejor, qué se puede decir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más atrás ha entrado Speed, que salía desde las últimas filas y ha hecho una carrera espectacular, retrasando mucho la entrada a boxes y optimizando al máximo sus posibilidades. Si Liuzzi iba igual podía haber conseguido algún punto, llevaba un buen fin de semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Remarcable es el progreso de los Honda, por lo menos hoy parecían algo consistentes, pero aún sin puntos y Mónaco da una buena idea de la calidad de los coches y demuestra que los Honda son del montón y los Toyota&amp;#8230; están bajo del montón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y hablando de los que no han tenido un buen día, Kovalainen no ha encontrado el punto a Mónaco y ya empieza a pesar el nombre de Piquet como su sustituto, ya veremos cuándo. Y el incansable Coulthard no ha tenido su día aunque en las posiciones centrales estaban todos tan apretados que el momento de los repostajes ha sido muy muy importante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso ha sido todo de una carrera donde no ha adelantado nadie a nadie y la estrategia (y a veces la fortuna) han marcado el resultado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2 semanas nos vemos por la tarde al otro lado del charco, en Montreal en el GP de Canadá. Hasta entonces.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP España 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/05/10/previo-gp-espana-2007/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2007 22:23:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/10/previo-gp-espana-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Después de las &lt;a href=&#34;http://www.20minutos.es/noticia/232559/0/Valencia/FormulaUno/2008/&#34;&gt;desafortunadas palabras de Ecclestone&lt;/a&gt; sobre el circuito de Valencia que seguro que traen cola (bueno, &lt;a href=&#34;http://www.elpais.com/articulo/deportes/Carmen/Alborch/chantaje/intolerable/elpepudep/20070510elpepudep_11/Tes&#34;&gt;ya la están&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/58682&#34;&gt;trayendo&lt;/a&gt;), empieza la ronda europea del Campeonato del Mundo de F1, tras un mes de descanso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/05/espana1.png&#34; alt=&#34;Circuit de Catalunya&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El circuito se presenta con algunas novedades ya que la parte final ha sido modificada con una chicane y cerrando más &amp;#8220;Europcar&amp;#8221; y la curva de &amp;#8220;La Caixa&amp;#8221; tambien es ahora más cerrada que antes que era un curvón rápido con cierta complicación. Esto en realidad debería favorecer los adelantamientos pero la doble curva &amp;#8220;Europcar&amp;#8221; con &amp;#8220;New Holland&amp;#8221; eran un bonito reto para los pilotos ya que eran curvas tremendamente rápidas en las que un buen coche era fundamental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No creo que haya ningún equipo que no tenga preparado un nuevo paquete aerodinámico para Montmeló y es que después de estos días de pausa es el momento ideal para estrenarlos. Hasta la temporada pasada también se presentaban mejoras en el motor, pero este año con la congelación de motores la tecnología y los posibles avances están casi totalmente centrados en los temas aerodinámicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y dejando de lado un poco los temas tecnológicos, mucho se ha escrito estas semanas sobre el triple empate que hay en cabeza y sobretodo de Lewis. ¿Podrá doblegar al tenaz asturiano? La mayoría respeta a Fernando ya que aun dura la tregua impuesta por el cambio de escudería, que puede costar más o menos adaptarse al nuevo coche, pero seguro que para sus adentros más de un día y de dos ha visto como se le venía el mundo encima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, en Ferrari parecen convencidos de que su paquete es el mejor. Vale, quiźas Alonso y Hamilton sean mejores pero&amp;#8230; Kimi y Massa tienen mejor coche y van a ganar. Eso sí, aun existe cierto debate sobre si Massa podrá con Kimi, lo que significaría la consagración del brasileño y el fin de Kimi como promesa. Yo me decanto por Massa pero igual es por la manía que le tengo al finlandés, que pienso que a veces se le ha sobrevalorado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, espero que con estos cambios BMW se acerque a la cabeza y agite un poco el panorama ya que en Asia estuvieron realmente cerca de los puestos de cabeza. ¿Conseguirá Heidfeld pasar de la 4ª posición? Seguro que sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordar como no que hace 25 años y un dia, el 8 de mayo de 1982 fallecía en Zolder ese mítico héroe de la F1, Gilles Villeneuve en un trágico accidente que cada vez que lo veo me duele todo el cuerpo. Sirva este video como tributo al piloto que no solamente sabía ir rápido con 4 ruedas sino que con menos también y que encandiló a toda una generación de tifosi.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Bahréin 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/04/15/cronica-gp-bahrein-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2007 18:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/15/cronica-gp-bahrein-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece que otra semana más hay que hablar de Hamilton. Vale, ha ganado Massa en una carrera que ha dominado de cabo a rabo pero ya no es un novato como Lewis que ha terminado de momento todas sus carreras en el podio. Esta semana ha ido más allá superando a su compañero y vigente campeón del Mundo Alonso. No quiero imaginar como debe estar la prensa inglesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la salida, aunque algunos acusen al británico de &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/hamilton-bloquea-en-la-salida-a-alonso&#34;&gt;estorbar&lt;/a&gt; al asturiano, los McLaren salieron mejor que los Ferrari aunque no pudieron aprovechar del todo la ventaja. Esta vez Massa estuvo alerta y Kimi se mantuvo firme por el exterior aunque luego Alonso se le coló un par de curvas más tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás, Sutil le dió un pequeño toque a Speed que le hizo trompear y Button no pudo evitarlo. Eso obligó a sacar el Safety Car, pero al ser la primera vuelta no se pudo apreciar bien el cambio de reglamentación en este aspecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Massa ha empezado a sacar más y más ventaja a Hamilton y éste a su vez a Alonso, que se veía acosado por Räikkönen y Heidfeld con el BMW estaba peligrosamente cerca. Los dos primeros han parado antes en el pit, luego Alonso y luego el finlandés, que supo aprovechar una vuelta extra para sacar la ventaja suficiente al español y así hacerse con el tercer puesto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso seguía sin ir bien en este segundo &lt;em&gt;stint&lt;/em&gt; y el BMW de Nick se le ha echado encima hasta adelantarlo espectacularmente en la vuelta 30, lo que confirmó que no era el fin de semana del asturiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por delante, Kimi ha ido acercándose poco a poco a Hamilton hasta estar pegado antes de la segunda parada pero al poner neumáticos duros, parece que los McLaren eran un poco más rápidos que los Ferrari y Lewis ha podido mantener la posición sin problemas. Una tardía entrada de Alonso no le ha servido para recuperar la posición a Heidfeld, que le había sacado una pequeña renta ya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, Massa se ha alzado sin incidentes esta vez con la primera victoria de la temporada, seguido de un impactante Hamilton y en lo más bajo del cajón el impasible Räikkönen. Tras ellos, Heidfeld que se ha abonado a la 4ª posición que ha repetido ya en todas las carreras y confirma la buena forma de BMW-Sauber y del ya veterano Nick, que por fin parece que &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/nick-heidfeld-ese-gran-desconocido-que-ahora-se-revela&#34;&gt;va siendo reconocido&lt;/a&gt; como el que batía cada fin de semana a Kimi con Sauber. Alonso al final ha sido 5º, bastante lejos de su perseguidor, el otro BMW de Robert Kubica, que a pesar de su fama de irregular y impetuoso, esta demostrando esta temporada que ya es un piloto más maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trulli ha llegado tras el BMW dando algunos puntos a Toyota y ha doblegado finalmente a Fisichella con su Renault, que ha conseguido el puntito del honor para la escudería francesa que no pasa por sus mejores momentos. Como Williams que tampoco levanta cabeza pero por lo menos hacen su papel y se mantienen por media tabla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se confirma por otro lado el pésimo rendimiento de los Honda y no les vale decir como los Spyker, que terminar ya es todo un logro. Hoy sólo les faltaba que en la primera vuelta tuviera que retirarse Button. Aunque casi que mejor porque es triste verlos allá abajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención a parte para Coulthard, sin duda el héroe de esta carrera. Saliendo desde la última posición ha llegado a rodar séptimo adelantando incluso a su compañero Webber en pista, hasta que su Red Bull ha empezado a humear. Es increíble el oficio que tiene el escocés y el espectáculo que nos brinda cada gran premio. Al final ni uno ni otro terminaron pero desde luego que merecían los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso creo que es todo lo que ha dado de sí este entretenido Gran Premio de Bahréin. Desde luego, aunque no sea un circuito muy técnico, ayuda mucho a los adelantamientos y eso muchas veces se agradece. La próxima cita dentro de 4 semanas, el 13 de Mayo en Montmeló. Hasta entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/gp-bahrein-massa-intocable&#34;&gt;GP Bahrein: &amp;#8220;Massa intocable&amp;#8221;&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2007/04/15-massa-gana-lewis-hace-historia&#34;&gt;Massa gana, Lewis hace historia&lt;/a&gt; [motorpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20111222144334/http://www.formula1.com/news/headlines/2007/4/5961.html&#34;&gt;Massa makes amends in Bahrain&lt;/a&gt; [formula1.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Bahréin 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/04/13/previo-gp-bahrein-2007/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2007 16:57:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/13/previo-gp-bahrein-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sol, calor, viento y arena son los adjetivos que mejor califican el entorno en el que se ubica el circuito de Sakhir, ubicado en medio del desierto de un rico país de Oriente Próximo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se le da bien a Alonso este moderno trazado ya que ha ganado las dos últimas ediciones, pero puede que este año lo tenga más complicado, aunque visto lo visto en Australia y Malasia, cualquier cosa puede pasar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/04/bahrein1.png&#34; alt=&#34;Circuito de Bahrein&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A juzgar por los entrenamientos, Ferrari parece fuerte aquí (por lo menos Kimi), aunque no hay que fiarse demasiado de los resultados del viernes. En Albert Park todo parecía apuntar a que la temporada sería un paseo para los de rojo y en Malasia, no estuvieron inexplicablemente a la altura de los McLaren, que ya son líderes del campeonato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parece además que los de Woking tienen un duo de pilotos, Alonso y Hamilton, muy seguro y fiable mientras que en Ferrari están perdiendo la confianza que el año pasado se ganó Massa y Kimi aun no ha dejado de ser el &lt;em&gt;nuevo&lt;/em&gt; de la familia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y como uno de los dos se descuide, BMW se les cuela por en medio ya que Heidfeld se ha quedado un par de veces a las puertas del podio y no descarto que se suba un día de estos. Kubica tuvo mala suerte en Malasia, pero parecía más centrado que el año pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras ellos parece estar Renault, un tanto decepcionados con este inicio de temporada que no invita a soñar y Toyota que parece ir como todos los años, sin pena ni gloria. Honda no se sabe ni donde está y en vez de mejorar año tras año van a peor y al final rodarán cabezas. Williams mantiene el tipo y veremos como evoluciona esta temporada y los demás, pues son los de la cola de la parrilla y veremos si alguno da la campanada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El domingo, a eso de las 13h hora peninsular veremos como queda todo esto. Hasta entonces.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Malasia 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/04/05/previo-gp-malasia-2007/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2007 19:27:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/05/previo-gp-malasia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tras la incógnita del primer gran premio de la temporada, llega un año más el GP de Malasia, disputado siempre en condiciones extremas de calor y humedad que han hecho palidecer literalmente a más de uno (¿Alonso? ¿Häkkinen?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/04/malasia1.png&#34; alt=&#34;Circuito de Malasia&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El circuito de Sepang es bastante poco dado a los adelantamientos aunque tiene un par de curvas cerradas a final de recta, las curvas rápidas limitan mucho el acercamiento entre los coches. Y en cuanto a las condiciones, probalemente sol, calor y humedad, lo que aumenta el cansancio y disminuye las capacidades físicas de los pilotos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los participantes, Ferrari era quizás la incógnita más grande de todas. Uno coche muy innovador, con quilla nula y batalla más larga podían haber sido un completo desastre, pero por lo que se vió en Australia, la cosa no pinta mal y Alonso &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/57805&#34;&gt;ya ha dicho&lt;/a&gt; que no espera ganarles todavía. Lo único que puede aguarles la fiesta es el &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/raikkonen-podria-tener-que-cambiar-el-motor-para-malasia&#34;&gt;posible cambio de motor&lt;/a&gt; de Räikkonen. Aún así, Massa seguro que es rápido si no tiene tantos problemas como en Albert Park.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;McLaren, aunque no dé caza a los Ferrari, tiene el aliciente de que parece que el novato Hamilton es casi tan rápido como Alonso y estaría mut bien un duelo igualado entre ellos, aunque sea solo por subir al podio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás, Renault intentará obtener mejores resultados y a ver si Kovalainen es tan bueno como decían. Veremos también si la penosa forma de Honda es pasajera (yo apuesto que no) y si se ven superados de nuevo por Super Aguri (¿volverá Honda al chassis 2006?). Y sin olvidar a BMW, que pueden hacer grandes cosas esta temporada, tiempo al tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por desgracia no creo que vea la carrera en directo porque voy a estar en un romántico viaje a París y no creo que a las 9:00AM del domingo nos apetezca ver F1&amp;#8230; o tal vez sí. En cualquier caso no creo que hasta el martes por la noche haya una crónica en condiciones. ¡Disfrutad de la carrera!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Australia 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/03/16/previo-gp-australia-2007/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2007 18:09:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/16/previo-gp-australia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La verdad es que no tengo mucho que aportar respecto a la previa de la temporada que hice esta semana, salvo el gráfico del circuito ya habitual, porque pocas cosas pueden decirse todavía sobre esta temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A tenor de los resultados de los entrenamientos, que no suelen ser muy de fiar, Ferrari y McLaren están arriba. BMW y Renault también han marcado buenos tiempos, pero en general como suele ocurrir los viernes, se prueban tantas configuraciones distintas y parámetros que sacar conclusiones es apresurado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/03/australia1.png&#34; alt=&#34;Gran Premio de Australia&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los comentarios del otro post, alguien me recordó que votase en la porra anual en la que suelo participar (sin beneficio económico), así que estuve mirando alternativas igualmente poco lucrativas pero entretenidas en cualquier caso:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.podiumgame.com/PodiumGame/&#34;&gt;PodiumGame&lt;/a&gt;, el ya mencionado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://formula1.escharlamotor.org/&#34;&gt;ECHM Fórmula 1&lt;/a&gt;, la pagina del grupo es.charla.motor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://es.f1.fantasysports.yahoo.com/&#34;&gt;Yahoo! Formula Grand Prix&lt;/a&gt;, tipo la famosa liga fantástica&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;No creo que me haga rico con el asunto, pero si se me da bien igual me meto en las apuestas y me retiro a una isla paradisiaca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sea como sea, la madrugada de sábado a domingo, a las 4, hora peninsular el Gran Premio de Australia 2007. ¡Qué gane el mejor!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/03/13/previo-2007/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2007 22:50:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/13/previo-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Llevo ya unos días con la intención de escribir algo sobre la temporada que se nos avecina pero por problemillas con el anterior servidor no he podido en los últimos días hasta hoy. Como dice el dicho, nunca es tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para los que hayan vivido en otra galaxia durante los últimos meses, Schumi se ha &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20100408181915/http://f1.informativos.telecinco.es/f1_210.htm&#34; title=&#34;Schumacher se retirará de la Fórmula 1 después del Mundial&#34;&gt;retirado&lt;/a&gt; y eso lleva inevitablemente a una serie de &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2005/12/19-alonso-ficha-por-mclaren-para-2007&#34; title=&#34;Alonso ficha por McLaren&#34;&gt;cambios&lt;/a&gt; más o menos &lt;a href=&#34;http://www.20minutos.es/noticia/146319/0/Raikkonen/Ferrari/2007/&#34; title=&#34;Räikkönen correrá en Ferrari&#34;&gt;drásticos&lt;/a&gt; en los distintos equipos punteros. De cara a una nueva temporada todo esto esta muy bien ya que crea una incertidumbre muy interesante, alimentada como no por periodistas (y bloggers) con ganas de crear expectación, lo cual no está nada mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la marcha del Kaiser y Ross Brawn, Ferrari queda en una posición extraña. Por un lado, saben que tienen un buen equipo y un buen coche pero dudan, como yo dudo, de la capacidad de sus pilotos a la hora de la verdad. En mi opinión, Massa seguirá siendo rápido aunque a veces no estará arriba aunque creo que quedará a la altura de Kimi (o mejor). Al finlandés no lo veo muy por la labor (nunca lo he visto): quiere que le den un buen coche y correr a su aire, todo lo contrario de lo que están acostumbrados en Ferrari, por mucho que juren y perjuren que es justo lo que andaban buscando. En cualquier caso es la oportunidad de Räikkönen para demostrar que puede ser campeón o quedar como un aspirante para la posteridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, en McLaren parece que no las tienen todas consigo. No solo por tener la pareja más joven de su historia y que además es de pilotos nuevos en el equipo, sino porque no les veo del todo seguros ya que tienen muchas expectativas creadas al contratar al vigente campeón y llevar el número 1 en el morro. Creo que tendrán un buen coche, como de costumbre, y dos pilotos combativos y rápidos como Alonso y Hamilton. Claro que aunque el asturiano es un valor seguro, Lewis es un novato con todas las letras y, aunque tiene la bendición de muchos entendidos en el tema, no deja de ser un recién llegado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al resto de equipos punteros, por Renault no apostaría. Fisichella ha demostrado ya que tiene poco que decir en el campeonato, aunque es un tipo majo, no lo veo ganando carreras. Su compañero Kovalainen, pues sí, es rápido, pero como Hamilton, le queda mucho camino por recorrer antes de que se le pueda tomar en serio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Honda en los últimos años ha sido el eterno aspirante. A veces parecía que estaban ahí, con buenas carreras por parte &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2006/08/08/cronica-gp-hungria/&#34; title=&#34;Crónica GP Hungría&#34;&gt;especialmente de Button&lt;/a&gt; (eterno aspirante también) y otras veces se hundían en la tabla sin motivo aparente. Siguen con Jenson y con Rubens y eso aporta estabilidad y parece que van por el buen camino (hace tiempo que lo parece, pero no acaban de llegar). Más o menos en la misma linea que Toyota, aunque algo peor, a pesar de tener un abultadísimo presupuesto. En cuanto a estos el duo Ralf - Trulli no creo que depare grandes sorpresas pero espero que este año sean algo más regulares, aunque viendo su trayectoria, no es su fuerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toyota, eso sí, dicen que tiene un buen propulsor con el que se han hecho los chicos de Grove. Williams montará un motor decente este año y con algo más de posibilidades, aunque estan en la cuerda floja y es una pena, porque es un histórico de la F1. Tienen una pareja de pilotos que no me dice nada. Rosberg de vez en cuando es muy rápido pero inestable y demasiado impetuoso y Wurz hace tiempo que no corre en serio y tampoco destacó en su anterior etapa en F1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los que si que parece que vienen pisando fuerte son los de BMW Sauber. El año pasado sorprendieron a propios y extraños puntuando regularmente y sólo era el principio de su nueva etapa en F1. Creo que este año conseguirán algún buen resultado. Heidfeld siempre me ha parecido que ha estado desaprovechado y Kubica puede ser uno de los pilotos del año 2007 si sigue en línea ascendente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Red Bull y Toro Rosso, como son iguales los pongo en el mismo saco. Newey ha entrado ya de lleno en el diseño de este coche (entró cuando el de 2006 ya estaba casi terminado) después de &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2005/11/09/newey-abandona-mclaren&#34; title=&#34;Newey abandona McLaren&#34;&gt;dejar McLaren&lt;/a&gt; y puede que eso les dé un buen chasis y rendimiento pero habrá que ver si todo lo demás está en su sitio. No creo que mejoren sus posiciones del año pasado, aunque mantener a todos los pilotos les ayudará.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spyker luchará por no ser el último de la cola y no tengo muy claro cuál es el objetivo de este equipo, esponsorizado por este &lt;a href=&#34;http://www.spykercars.nl/&#34; title=&#34;Spyker Cars&#34;&gt;extraño fabricante&lt;/a&gt; holandés. No creo que mejoren los resultados y se pueden convertir en el nuevo farolillo rojo. En mi modesta opinión, Super Aguri va hacia arriba, y aunque no van a conseguir comerse el mundo, tienen una montura medio Honda y un motor Honda del todo, y su apoyo incondicional. Además tienen a super Taku, que seguro que nos divertimos si vuelve a ponerse por medio del pelotón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y creo que ya he puesto verde a bastante gente así que no me dilataré más y os dejaré reflexionar sobre el tema. Abajo tenéis para dejar comentarios, que gustosamente leeré y responderé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A finales de semana&amp;#8230; ¡la previa de Australia! Hasta entonces.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Balance 2006 (Equipos)</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/28/balance-2006-equipos/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2006 14:33:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/28/balance-2006-equipos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ya hace casi una semana que acabó la emocionante temporada 2006 y llega la hora de hacer balance. Empiezo en orden inverso de clasificación y dejo para otro día los pilotos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Renault&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una buena temporada de Renault. Pero la progresión de Ferrari les cogió un poco por sorpresa. Fallos en los repostajes y salidas de tono de algunos miembros del equipo ante las decisiones de la FIA han manchado una impecable temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ferrari&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han hecho un gran trabajo durante la temporada pero al final han tenido algunos problemas técnicos inoportunos que les han costado el campeonato de pilotos y constructores. Reclamar la pérdida de tiempo de Massa en Monza tampoco ayudo a la imagen de la escudería.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;McLaren Mercedes&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vale, no lo han hecho mal pero no están arriba y con los recursos que tienen y el apoyo de Mercedes deberían dar más guerra. Hacía años que no terminaban un campeonato sin victorias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esto añadir la marcha de Montoya, al que nunca supieron realmente manejar ni ellos ni su mánager. Apostaron por De la Rosa y salvaron con creces la 3ª plaza en el campeonato de constructores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Honda&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bastante regular, aunque no tan rápido como algunas ocasiones en 2005, ha pasado a Toyota y a Williams en la clasificación final, lo cual debe alegrarles. Parece que han encontrado estabiliad y seguro que esto trae buenos resultados. Veremos los próximos años si van por el buen camino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sauber BMW&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entrada triunfal de BMW en la F1 con un equipo propio desligado de Williams. Han superado a su ex-equipo y han acumulado una buena cantidad de puntos. Mucha fiabilidad y trabajo muy serio dirigido por Thiessen. No creo que muchos crean ya que BMW se equivocó al comprar Sauber.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han alcanzado sus expectativas más optimistas y no creo que sea casualidad. El año que viene seguirán dando guerra, aunque necesitarían un piloto excepcional para dar consistencia ¿será Kubica con un poco de tiempo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Toyota&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sé donde piensan llegar en la F1, pero van hacia atrás. Si siguen así cualquier dia serán el nuevo farolillo rojo. No se puede estar un dia en los primeros puestos y dos semanas despues pegarse por no ser los últimos, tanta irregulraridad es incomprensible e inadmisible. Otro año así y rodarán cabezas&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Red Bull Racing Ferrari&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la zona media baja de la tabla cuesta destacar, pero los de RBR se han mantenido por lo menos regulares entre P8 y P12, que es su lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La excepcional actuación de Coulthard en Mónaco les proporcionó incluso un podio. Veremos como avanza este joven equipo en los próximos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Williams Cosworth&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro equipo grande que ha tenido un mal año. Empezarón fuerte, con un motor Cosworth que venía dispuesto a comerse el mundo pero la falta de mejoras a lo largo del año y los problemas de fiabilidad, no solo del motor han minado los resultados del equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y a esto añadir las dos veces que Rosberg y Webber han colisionado entre ellos. Esto es inadmisible en un equipo de esta categoría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Toro Rosso Cosworth&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de ir con V10 limitados tampoco han destacado ni han tenido tanta ventaja como decían algunos al princpio de la temporada. Probablemente un coche flojo enmascaró las ventajas del V10, pero teniendo en cuenta que lograron salvar a Minardi, era una concesión necesaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los próximos pasos de la escudería son difíciles de prever. De momento el año que viene montarán motores Ferrari o Renault V8, lo cual permitirá ver realmente la competitividad del equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spyker MF1 Toyota&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los problemas internos de la escudería han minado cualquier posibilidad de mejorar. Vale, no han quedado los últimos pero Super Aguri es completamente nueva y monta chasis de hace 5 años, así que ya contaban con que serían los últimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deberían haber alcanzado por lo menos a los Toro Rosso con más asiduidad y aun así han visto más de una vez a Sato en los retrovisores. Veremos si la entrada de los nuevos propierarios mejoran algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Super Aguri Honda&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han hecho un esfuerzo titánico para montar un equipo de F1 de restos de Arrows y gente centrada y con conocimiento. Los resultados no han brillado pero diría que han mejorado bastante a lo largo de la temporada, alcanzando a los MF1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fichaje de Yuji Ide dio mucho que hablar y no era para menos. Yamamoto ha demostrado que por lo menos sabe llevar un coche rapido por lo negro aunque le falte experiencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auspiciados por Honda y con un invierno por delante para hacer un coche mejor, probablemente el año que viene puedan salir con más regularidad de los últimos puestos y meterse de lleno en la parte media baja de la tabla.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>