<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Heidfeld on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/tag/heidfeld/</link><description>Recent content in Heidfeld on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 21 Oct 2007 20:20:41 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/heidfeld/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crónica GP Brasil 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/10/21/cronica-gp-brasil-2007/</link><pubDate>Sun, 21 Oct 2007 20:20:41 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/21/cronica-gp-brasil-2007/</guid><description>Vaya final de temporada. Desde luego ha sido el resultado que muchos deseaban pero esta mañana ni los pronósticos más optimistas (obviando los de los que están cegados por el Alonsismo) podían imaginar.
La salida ya ha sido más emocionante que muchos otros GPs de esta temporada completos y es que después de la carrera de hoy creo que deberían poner una S de Senna como la de Interlagos en todos los circuitos.</description></item><item><title>Crónica GP China 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/10/07/cronica-gp-china-2007/</link><pubDate>Sun, 07 Oct 2007 11:00:48 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/07/cronica-gp-china-2007/</guid><description>Ha llegado la hora de retomar mis notas y escribir una crónica como mandan los cánones. Disculpad por el post autopublicado pero es que escribir cuando uno está de viaje es complicado.
Lo que muchos esperaban se cumplió: cayó la lluva sobre Shanghai y se abrió una luz de esperanza a todos aquellos que confiaban en el milagro. Parecía la única opción. La salida fue bien teniendo en cuenta las condiciones de la pista.</description></item><item><title>Crónica GP Bélgica 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/16/cronica-gp-belgica-2007/</link><pubDate>Sun, 16 Sep 2007 22:46:15 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/16/cronica-gp-belgica-2007/</guid><description>Las calificaciones miden una cosa: la velocidad absoluta a una vuelta. Pero cuando esto coincide exactamente con la velocidad en carrera pasa lo que ha pasado hoy (si no hay incidentes, claro): mismo orden de llegada que de salida, lo que no dice mucho a favor de la competitividad de la F1 moderna. Vamos, lo de siempre.
Por otro lado, los asuntos extradeportivos vuelven a eclipsar una vez más la carrera.</description></item><item><title>Crónica GP Italia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/09/cronica-gp-italia-2007/</link><pubDate>Sun, 09 Sep 2007 20:47:45 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/09/cronica-gp-italia-2007/</guid><description>Tal como hiciera Massa en el pasado GP de Turquía, Alonso ha dominado en Monza de cabo a rabo, sin apenas incidentes ni complicaciones. Una carrera algo más interesante de lo habitual con adelantamientos al final de la recta de meta y alguna maniobra memorable.
La salida ha sido menos incidentada de lo habitual en el trazado italiano. El McLaren de Alonso ha salido bien pero Hamilton se ha visto rebasado por Massa, aunque hábilmente y jugándosela ha apurado muchísimo la frenada y le ha pasado por fuera en la chicane, aunque se han tocado ligeramente y ha tenido que atajar la curva.</description></item><item><title>Crónica GP Turquía 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/08/26/cronica-gp-turquia-2007/</link><pubDate>Sun, 26 Aug 2007 23:13:18 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/08/26/cronica-gp-turquia-2007/</guid><description>Este ha sido el fin de semana de Massa: pole y carrera, como a él más le gusta. Carrera sin incidentes, liderando de cabo a rabo y sabiendo que Kimi iba a entrar en boxes antes que él. Plan perfecto, ejecución perfecta.
Kimi por su parte se debe haber marchado con una sensación algo agridulce. Vale, ha sido segundo pero ha sido más rápido que Felipe y no le ha servido de mucho.</description></item><item><title>Crónica GP Hungría 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/08/05/cronica-gp-hungria-2007/</link><pubDate>Sun, 05 Aug 2007 20:17:01 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/08/05/cronica-gp-hungria-2007/</guid><description>Vayamos al grano: la carrera de hoy no se ha corrido en la pista, como es habitual en Hungría así que voy a dar mi versión de los hechos y el resto os lo podéis saltar porque tampoco es que sea muy interesante.
He estado leyendo sobre el incidente (1, 2, 3, 4, 5, 6, 7…) y la verdad es que dependiendo de la fuente las versiones son sumamente dispares y van apareciendo detalles a medida que pasan las horas.</description></item><item><title>Crónica GP Gran Bretaña 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/08/cronica-gp-gran-bretana-2007/</link><pubDate>Sun, 08 Jul 2007 22:33:58 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/08/cronica-gp-gran-bretana-2007/</guid><description>Parece que Hamilton ha dejado hoy de ser aquel piloto perfecto al que todo parecía salirle bien. Quizás ha sido la presión de correr en casa, el duro trabajo de relaciones públicas de esta semana o que ha preferido una configuración del eje trasero distinta de la de Fernando, pero el caso es que el británico hoy parecía algo deshinchado. Además, ha cometido un error en su primer repostaje donde al parecer se le ha escapado el embrague y casi se va con la manguera como hiciera Albers la semana pasada.</description></item><item><title>Crónica GP Francia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/01/cronica-gp-francia-2/</link><pubDate>Sun, 01 Jul 2007 16:13:31 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/01/cronica-gp-francia-2/</guid><description>Se venía diciendo en los últimos días que Ferrari parecía más fuerte de cara al Gran Premio de Francia. Pues así ha sido. El McLaren de Hamilton, con una estrategia a 3 paradas frente a las 2 de Ferrari no ha podido realmente plantar cara y no creo que una estrategia a 2 paradas hubiese sido mucho mejor. Pero vayamos por partes.
La salida ha transcurrido sin incidentes graves, aunque Davidson le ha dado un toque a Liuzzi y Trulli ha hecho lo propio con Kovalainen.</description></item><item><title>Crónica GP Canadá 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/10/cronica-gp-canada-2007/</link><pubDate>Sun, 10 Jun 2007 23:01:22 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/10/cronica-gp-canada-2007/</guid><description>Finalmente, como parecían indicar todos los pronósticos y viene amenazando desde que empezó la temporada, Hamilton ha ganado el incidentado y emocionante Gran Premio de Canadá 2007, una primera victoria en el Campeonato del Mundo que presagia muchas más y pone el campeonato al rojo vivo (y no de Ferrari…).
La carrera la verdad es que ha sido complicada de seguir. En la salida, Alonso, medio intentando presionar a Hamilton se ha ido recto en la primera chicane y ha cedido la posición a Heidfeld y casi colisiona con Lewis.</description></item><item><title>Crónica GP Mónaco 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/05/27/cronica-gp-monaco-2007/</link><pubDate>Sun, 27 May 2007 22:48:08 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/27/cronica-gp-monaco-2007/</guid><description>Sin sorpresas en Mónaco. Ese podría ser el títular de una carrera que no pasará a la historia por nada en absoluto. Que no habría adelantamientos ya se sabía, pero es que no ha habido ni incidentes que den un poco de aliciente a este gran premio.
Solamente dos pilotos han sufrido el efecto Massanet y han perdido el control en esta exigente curva de izquierdas que lleva al Casino: Liuzzi y Sutil.</description></item><item><title>Crónica GP España 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/05/13/cronica-gp-espana-2007/</link><pubDate>Sun, 13 May 2007 23:05:52 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/13/cronica-gp-espana-2007/</guid><description>Dicen que una salida es media carrera y suele ser verdad. La clasificación determina la salida, pero la salida determina la carrera.
Alonso ha salido a por todas y ha pasado a Massa por fuera ligeramente, pero llevaba la trazada mala y necesitaba agarre. No sé si confiaba en que Massa soltase el acelerador o en que estaba más atrás de lo que estaba pero el caso es que le ha dejado poco espacio y se han tocado.</description></item><item><title>Crónica GP Bahréin 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/04/15/cronica-gp-bahrein-2007/</link><pubDate>Sun, 15 Apr 2007 18:51:00 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/15/cronica-gp-bahrein-2007/</guid><description>Parece que otra semana más hay que hablar de Hamilton. Vale, ha ganado Massa en una carrera que ha dominado de cabo a rabo pero ya no es un novato como Lewis que ha terminado de momento todas sus carreras en el podio. Esta semana ha ido más allá superando a su compañero y vigente campeón del Mundo Alonso. No quiero imaginar como debe estar la prensa inglesa.
En la salida, aunque algunos acusen al británico de estorbar al asturiano, los McLaren salieron mejor que los Ferrari aunque no pudieron aprovechar del todo la ventaja.</description></item><item><title>Previo GP Bahréin 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/04/13/previo-gp-bahrein-2007/</link><pubDate>Fri, 13 Apr 2007 16:57:15 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/13/previo-gp-bahrein-2007/</guid><description>Sol, calor, viento y arena son los adjetivos que mejor califican el entorno en el que se ubica el circuito de Sakhir, ubicado en medio del desierto de un rico país de Oriente Próximo.
Se le da bien a Alonso este moderno trazado ya que ha ganado las dos últimas ediciones, pero puede que este año lo tenga más complicado, aunque visto lo visto en Australia y Malasia, cualquier cosa puede pasar.</description></item><item><title>Crónica GP Malasia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/04/10/cronica-gp-malasia-2007/</link><pubDate>Tue, 10 Apr 2007 22:42:51 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/10/cronica-gp-malasia-2007/</guid><description>Cuando todo el mundo intuíamos que esta temporada podía ser un paseíto de los coches de rojo alrededor del mundo (bueno, quizás no tanto), una magistral carrera del dueto de McLaren tira las expectativas por la borda.
Alonso ha estado bien, en la línea de lo que se espera de todo un campeón del mundo en vigor que quiere revalidar su título, pero lo de Hamilton es impresionante. Su impresionante y arriesgadísima salida desde el 4º puesto al 2º por el interior de la primera curva y su habilidad tapando huecos y forzando un error de Massa le han hecho ganarse multitud de elogios, aunque el británico dice que ha sido difícil para él.</description></item></channel></rss>