<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>heidfeld on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/heidfeld/index.xml</link>
    <description>Recent content in heidfeld on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/heidfeld/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Crónica GP Brasil 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/10/21/cronica-gp-brasil-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2007 20:20:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/21/cronica-gp-brasil-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vaya final de temporada. Desde luego ha sido el resultado que muchos deseaban pero esta mañana ni los pronósticos más optimistas (obviando los de los que están cegados por el Alonsismo) podían imaginar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salida ya ha sido más emocionante que muchos otros GPs de esta temporada completos y es que después de la carrera de hoy creo que deberían poner una S de Senna como la de Interlagos en todos los circuitos. Que aprenda Tilke. Kimi ha salido como una exhalación pasando por delante casi de Massa pero por el lado malo con lo que ha tenido que dejarle pasar, no era momento de tonterías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás, Alonso aprovechaba que Hamilton tenía que levantar un poco el pie para dejar sitio a Räikkönen y se le ha puesto en paralelo al entrar en la segunda parte de la S, para pasarle ajustado pero muy hábilmente en la siguiente curva. Esto desde luego ha puesto nervioso al británico que lejos de conformarse con una cómoda cuarta posición (si no ganaba Alonso, seguía siendo campeón) ha apurado demasiado la frenada y ha hecho una excursión por la hierba. Primer tropezón del día. Cae hasta la P8.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás Kovalainen topa en la primera curva forzando su entrada en boxes y un poco más adelante Fisichella se sale y al reincorporarse es golpeado por detrás por Yamamoto. No sé como han llegado a boxes pero han tenido que retirarse inevitablemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rápidamente Hamilton reacciona y se deshace de Trulli colocándose tras Heidfeld, que no será tan sencillo de adelantar hasta que una pequeña pasada de frenada al final de la recta de meta propicia el adelantamiento pero&amp;#8230; más problemas. Aparentemente no se puede engranar ninguna marcha en el McLaren y todas las luces del volante parpadean. Ahora si que está la cosa difícil. Afortunadamente para él aún no es el final pero ha caído hasta la P18 mientras reajustaba el sistema electrónico. Segundo tropezón del día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vueltas más tarde, ya en la 15, recupera la posición de Webber que tiene que abandonar y adelanta a Nakajima, que se estrenaba hoy en F1. Ya es P11 pero lo peor está aun por venir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kubica es el primero en parar, lo que no es extraño teniendo en cuenta los tiempos que estaba haciendo. Poco combustible además para él, quizás vaya a 3 paradas. Después entra Massa y Kimi intenta aprovechar pero la distancia es grande y no le sale una gran vuelta así que tras salir los dos de nuevo mantienen las posiciones cada vez más lejos de Alonso, que para en la 22.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Button también abandona y eso deja a Hamilton en P10 que entra a boxes. Neumáticos blandos y muy poco combustible. Se la juega entrando 3 veces, una estrategia bastante arriesgada, por no decir del todo. El último en parar de los que van en cabeza es Heidfeld, siempre largo en el primer stint. Mientras tanto, Sutil golpea a Davidson al final de la recta de meta y hacen los dos un trompo, pero siguen. Más tarde el alemán será penalizado por la maniobra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hamilton sigue remontando arriesgadamente, esta vez con Barrichello, bloqueando las ruedas delanteras y buscando un sitio casi imposible al final de recta. Va a por todas pero aún está en la P12. A Alonso tampoco parece irle muy bien porque está acosado por Kubica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto, Nakajima paga la novatada y en la vuelta 32 entra a boxes frenando mal y arrollando a dos de sus mecánicos. No parece grave pero a uno se lo llevan con camilla. Kubica finalmente puede con Fernando que no le pone muchas trabas. Cuando Schumacher entra en boxes Hamilton ya es noveno&amp;#8230; se acerca a los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la vuelta 37 Hamilton hace su segunda parada. De nuevo neumáticos blandos y poca gasolina. Está claro que irá a tres paradas. Lo mismo hace Kubica, lo que explica en parte su velocidad, estaba siendo bastante más rápido que Alonso. Y Kovalainen protagoniza una salida en la curva 3, una rápida de izquierdas, parece que haya tenido algún problema. A Hamilton le habría venido bien un Safety Car, pero no había prácticamente restos en pista por lo que solamente ha habido banderas amarillas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sigue la carrera. Massa, Kimi y lejos ya va Alonso mientras Hamilton lucha por conseguir más puntos. En eso que Barrichello entra echando humo en boxes y tiene que abandonar. Si todo queda así, Alonso sería campeón y Kimi y Lewis empatarían a puntos con ventaja de victorias para el finlandés&amp;#8230; pero aún queda carrera y desde luego en Ferrari no serán tan estúpidos de dejar a Kimi segundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la vuelta 50 se destapan las últimas cartas. Massa entra en boxes, tenía a Kimi muy cerca, pero el finlandés hace gala de un pilotaje que bien vale un campeonato, volando en las tres vueltas que le quedan hasta parara y logra salir por los pelos delante de Felipe. En este momento sería campeón del mundo. Alonso también para, casi en tierra de nadie porque los Ferrari son inalcanzables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y finalmente en la 56, Hamilton hace su último repostaje. Sale justo por detrás de Coulthard y al paso por la línea de meta es octavo. No es suficiente todavía. Y unos 46s le separan todavía de la quinta posición de Heidfeld que le daría el campeonato si gana Kimi. Misión casi imposible, por lo menos si no ocurre nada inesperado. Dos vueltas más tarde marca la vuelta rápida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero aun no ha terminado la carrera. El trío Heidfeld-Rosberg-Kubica protagonizan un triple adelantamiento en la primera curva, no sin riesgo. Kubica consigue ganar dos posiciones y Rosberg casi pasa a Heidfeld. Un poco después en la misma curva, Nakajima topa con Coulthard y el escocés trompea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el final está más y más cerca. En la vuelta 64 Trulli entra en boxes despejando el camino de Hamilton a la P7, pero aún no es suficiente. La cosa está complicada para el británico. Ahora tiene por delante a los dos Ferraris de los que tendría que desdoblarse una vez alcanzados. Pero Kimi acaba de marcar la vuelta rápida, desde luego no levantan el pie, qué emoción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y por detrás, Kubica y Rosberg casi se tocan a final de la recta, de nuevo. El alemán va más rápido y quiere pasar a Robert pero si abandonan los dos Hamilton sería quinto y ganaría el mundial. Finalmente la lucha se resuelve a favor de Nico y se distancia del polaco. El final ya está a dos vueltas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así, después de ver cómo Lewis tiraba por segunda vez el campeonato por la borda, doblete de Ferrari y Kimi se proclama campeón del mundo. Enhorabuena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente el resto de puntos han sido para un magnífico Rosberg, seguido de Kubica, al que la original estrategia no le ha ido mal. Mejor que a Heidfeld, que ha llegado tras él a pocos segundos. Después Hamilton ha sido séptimo y finalmente Trulli se ha llevado el último punto para Toyota, algo es algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las caras en el box de McLaren son un poema. Desde luego una temporada para olvidar y me recuerda que la experiencia es un grado y aunque Hamilton parecía haber controlado con nervios de acero toda la temporada en las dos últimas carreras sus errores y los del equipo han acabado con la posibilidad de tener un piloto campeón desde que ganara Häkkinen en 1999.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, en mi opinión la falta de espiritu de equipo de McLaren ha acabado con la necesaria sinergia que se requiere para ganar un campeonato del mundo y lejos de mejorar, el rendimiento frente a los Ferrari ha ido hacia abajo. Kimi ha hecho una segunda vuelta impresionante, ganando 5 de las 10 últimas carreras desde Francia y recuperando tiempo frente a Massa a medida que iba tomando confianza con el Ferrari, fruto de un gran trabajo en equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que cada uno saque conclusiones, pero yo me doy por satisfecho con el resultado y desde luego me parece un gran campeón, que recordemos que ha sido dos veces subcampeón del Mundo en favor de Michael Schumacher: ahora ha ocupado su sitio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/kimi-raikkonen-campeon-del-mundo-a-la-tercera&#34;&gt;¡Kimi Räikkönen, Campeón del Mundo a la tercera!&lt;/a&gt; [racingpasion.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/10/gran-premio-de-brasil-2007.html&#34;&gt;Gran Premio de Brasil 2007&lt;/a&gt; [f1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/63536&#34;&gt;Räikkönen wins race and title in Brazil&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.formulaf1.es/80/raikkonen-sorprende-a-todos-y-le-birla-a-mclaren-el-mundial/&#34;&gt;Räikkönen sorprende a todos y le birla a McLaren el Mundial&lt;/a&gt; [fórmula f1]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP China 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/10/07/cronica-gp-china-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2007 11:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/07/cronica-gp-china-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ha llegado la hora de retomar mis notas y escribir una crónica como mandan los cánones. Disculpad por el post autopublicado pero es que escribir cuando uno está de viaje es complicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que muchos esperaban se cumplió: cayó la lluva sobre Shanghai y se abrió una luz de esperanza a todos aquellos que confiaban en el milagro. Parecía la única opción. La salida fue bien teniendo en cuenta las condiciones de la pista. Todos montaban ruedas intermedias en espera de que la pista se fuese secando poco a poco. Alonso pasó a Massa en las primeras curvas, iba como un tiro a por Hamilton y se puso detrás de Kimi con intención de pasarle, pero la ambición le jugó una mala pasada y descuidó un hueco por el que el brasileño, muy oportuno, se le coló y relegó al asturiano a la cuarta plaza de la que salió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lewis estaba confiado. Su ritmo era bueno, una vuelta rápida tras otra, y cada vez se distanciaba más de Kimi mientras que Fernando se hundía detrás de Massa, sin poder adelantarlo. La cosa olía ya a campeonato decidido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De repente, tal como anunciaron las previsiones, empezó a llover, pero no demasiado, así que las intermedias, algo gastadas ya, eran suficientes para mantenerse en pista. No cambió nada. Por detrás de la cabeza, Kubica adelanta a Webber en una buena maniobra apurando la frenada. Vettel, en otra demostración de calidad bajo la lluvia adelanta a un Kovalainen con problemas, que también se ve rebasado por Trulli. Un Toro Rosso y un Toyota en los puntos&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de entrar a repostar, el ritmo de Hamilton es casi 1,5s superior al de Fernando, estancado detrás de Massa, pero en este momento el británico enseñó sus cartas: llevaba poca gasolina en clasificación y además no cambió las ya gastadas ruedas intermedias, casi convertidas en slicks. Luego harían lo suyo casi todos: dejar las ruedas tal como estaban. En ese momento parecía una buena idea. Alonso entra más tarde que el brasileño de Ferrari pero no consigue adelantarle por muy poco. Las condiciones cambiantes de la pista no le han ayudado en este caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la vuelta 22 Ralf hace de las suyas. Parecía inspirado pero ha topado con Liuzzi y ha dicho adiós a la carrera (el italiano ha podido seguir). Quizás (casi seguro) era su penúltima carrera (y la de Vitantonio puede que también). Por su parte, Webber y Wurz han montado ruedas de seco en vez de seguir con las puestas y el austríaco (que por cierto se ha retirado de la F1, no correrá en Brasil) ha marcado vuelta rápida. Puede que haya sido una buena elección su cambio, después de todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unas vueltas más adelante, en la 25, Massa para para montar ruedas de seco, probablemente por problemas con las intermedias gastadas. Alonso se coloca tercero, a una distancia bastante grande de Kimi. Y ahora empieza el show: Hamilton tiene problemas con sus neumáticos. Poco a poco ha ido perdiendo agarre y la rueda delantera izquierda parece destrozada. No ha saltado en pedazos pero poco le falta, rueda muy despacio y tendrá que entrar en boxes. ¡Y se queda clavado en la gravilla de la entrada! Ha entrado demasiado deprisa con unas ruedas en un estado lamentable. Ron hace aspavientos, gestos intentando empujar a su protegido y ciertamente el personal de la pista lo intenta pero el vehículo ya no se mueve. Está totalmente clavado. Lewis no será hoy campeón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al parecer han tensado demasiado la cuerda. Hamilton ha tirado muy fuerte, sin reparar en conservar lo más mínimo (y era quizás el único que podía jugar a conservar, tal como estaba el campeonato), mientras que Alonso y Kimi han mantenido mejor los intermedios gastados. En cualquier caso, al primer síntoma de degradación debería haber entrado en boxes, aunque eso supusiera perder alguna posición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que todo ha dado un giro de 180º. Kimi y Alonso volvían a estar en el saco y el objetivo principal era terminar con los máximos puntos posibles. El asturiano llega a reducir la distancia con el finlandés a 10s, sacando más de 1s por vuelta pero luego el de Ferrari se ha aplicado a fondo hasta que han dado por bueno el resultado. Primero y segundo no estaban tan mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que el podio pasó de plateado a rojo. Kimi estaba contento, veía una posible, aunque remota luz al final del túnel, y lo mismo Fernando, que después de sus declaraciones del sábado parecía que lo daba ya todo por perdido. Por su parte Massa no parecía contento con su tercer cajón. Su equipo una vez más había cometido pequeños fallos en los momentos más inoportunos y Kimi ya es claramente el número uno de la Scuderia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacable la cuarta posición de Vettel. En Japón por culpa de Hamilton chocó con Webber pero hoy se ha vengado y ha vuelto a demostrar lo que sabe. Por no hablar de la 5ª posición de Button con su Honda, la mejor de la temporada y la 6ª de Liuzzi, que parece que con un compañero de equipo de nivel se ha puesto las pilas y quiere realmente un asiento para el año que viene, porque el suyo ya es para Sébastien Bourdais. El resto de puntos para los veteranos Heidfeld y Coulthard, que siempre sabe sacar partido de las carreras complicadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En resumen: una carrera complicada, quizás más que Japón por las condiciones cambiantes y las constantes amenazas de lluvia (no se cumplieron los pronósticos como en Alemania). El mundial, aunque en manos de Hamilton aun está abierto y las posibilidades son muchas, pero para que no gane todo pasa por una accidente, un problema o simplemente un mal resultado. Eso si, emoción a raudales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/10/gran-premio-de-china-2007.html&#34;&gt;Gran Premio de China 2007&lt;/a&gt; [f1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;China 2007 - La crónica [Crónicas de Fórmula 1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.formulaf1.es/58/el-abandono-de-hamilton-hace-posible-el-mundial-a-alonso/&#34;&gt;El abandono de Hamilton hace posible el Mundial a Alonso&lt;/a&gt; [Fórmula F1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/hubo-milagro-y-el-mundial-se-decidira-en-interlagos&#34;&gt;Hubo milagro y el mundial se decidirá en Interlagos&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://soloformula1.wordpress.com/2007/10/07/hamilton-no-acaba-la-carrera-y-fernando-termina-segundo/&#34;&gt;Hamilton no acaba la carrera y Fernando termina segundo&lt;/a&gt; [Sólo Fórmula 1]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Bélgica 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/09/16/cronica-gp-belgica-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2007 22:46:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/16/cronica-gp-belgica-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las calificaciones miden una cosa: la velocidad absoluta a una vuelta. Pero cuando esto coincide exactamente con la velocidad en carrera pasa lo que ha pasado hoy (si no hay incidentes, claro): mismo orden de llegada que de salida, lo que no dice mucho a favor de la competitividad de la F1 moderna. Vamos, lo de siempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, los asuntos extradeportivos vuelven a eclipsar una vez más la carrera. Las declaraciones son cada vez más hilarantes y la credibilidad de McLaren se pone en duda por momentos y la FIA sigue demostrando que sus decisiones son completamente despóticas y se rigen por criterios de lo más variopinto. Vamos, lo de siempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la carrera de hoy, lo más emocionante e interesante han sido los 10 primeros segundos de carrera: la primera curva y la llegada a Eau Rouge. Kimi y Massa han salido sin problemas cogiendo sus posiciones y dejando a los McLaren detrás. Ahí se libraba una batalla con numerosas connotaciones: Alonso y Hamilton han llegado casi emparejados a la primera curva. El británico por fuera y Alonso le ha dejado sin espacio por lo que ha tenido que hacer una excursión por la escapatoria (que no era de tierra por suerte para él), mientras que el Asturiano ha tocado ligeramente la hierba. Pero Lewis se ha reincorporado de nuevo casi parejos pero Fernando tenía otra vez el lado bueno de Eau Rouge y ahí si que no caben dos coches, así que el rookie superdotado ha tenido que aflojar un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/a-hamilton-no-le-gusto-nada-la-salida-de-alonso&#34;&gt;ha dicho Hamilton, la maniobra ha sido dura&lt;/a&gt;, pero legal. Fernando no ha estado exento de maniobras de este tipo durante la temporada, contra Massa y contra Lewis y él había sido el de atrás por el lado malo: los alonsistas les habían puesto a caldo por su juego sucio y por no dejar sitio: chorradas. Fernando hace lo mismo que todos, que es como hay que hacer carreras: adelantar a los de delante y en su defecto, que no te adelanten los de atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resto de la carrera ha sido un paseo de los coches rojos y plateados. El único detalle que ha dado un poco de tensión entre los McLaren ha sido la tardía entrada de Lewis en el segundo &lt;em&gt;stint&lt;/em&gt;, que de haber estado más cerca de Fernando y con ayuda del tráfico podría haber sido una buena estrategia para cogerle la posición. Eso ha sido todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras los cuatro primeros un sólido Heidfeld. Ha salido mal: tras la primera vuelta Kovalainen y Webber le habían pasado pero no ha sido problema para él: lo del finlandés era solo un espejismo y a Mark y a Nico (que salía por delante suyo) les ha pasado en boxes con un largo primer &lt;em&gt;stint&lt;/em&gt;. Misión cumplida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nico fue rápido ayer, pero era solo porque iba poco cargado: el BMW sigue siendo más rápido que el Williams, aunque se ha hecho con una meritoria sexta plaza que va muy codiciada, una buena carrera para el alemán, que cada vez está más lejos de Wurz y va siendo un piloto más completo: no creo que el Williams sea un coche especialmente bueno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No muy lejos de él, el Red Bull de Webber y el Renault de Kovalainen, que sigue obteniendo mejores resultados que Fisichella, aunque hoy el italiano ha tenido un mal día: ha tenido que cambiar motor saliendo el último y ha abandonado tras la primera vuelta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la puerta de los puntos ha quedado Robert Kubica, que ha tenido que hacer una carrera a contracorriente ya que cambió ayer el motor y salía decimocuarto. Ha dado bastante espectáculo a la carrera, sobretodo tras Kovalainen. Mucho humo ha salido de sus neumáticos apurando las frenadas, quizás era demasiado agresivo cuando no había mucho que hacer en vez de centrarse en los puntos que realmente podía adelantar, pero bueno, así animaba un poco esta carrerita. Al final ha quedado persiguiendo de nuevo a Heikki, pero bueno, otro día será.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención especial para Toyota, nunca he entendido demasiado la irregularidad de Trulli y Ralf. Hoy Jarno salía bien, se coló en la Q3 y salía octavo pero se desinfla en carrera, le ha superado al final el hermanísimo, que ha salido 10º. No sé realmente cuál será su suerte el año que viene: el italiano aun tiene un año de contrato pero a Ralf le tendrían que renovar&amp;#8230; no creo que lo hagan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por no hablar de Honda&amp;#8230; ver a Barrichello superado en pista por Sato (aunque al final ha quedado por detrás) es algo que no les hace ninguna gracia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como dato curioso, ha habido cinco abandonos, casi todos por problemas mecánicos: es un circuito muy duro para los motores y las suspensiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quedan tres carreras. Alonso está a 2 puntos de Hamilton y Räikkönen a 13. Si le van las cosas bien igual hasta podría ganar, aunque lo tiene difícil, no es imposible. En cuanto a los McLaren&amp;#8230; es una lucha dentro y fuera de la pista: espero que sean lo bastante profesionales en el equipo para no dejar tirado a Fernando por mucho que la relación sea tensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En dos semanas, el Gran Premio de Japón en Fuji, un circuito nuevo para casi todos salvo para los japoneses y alguno que haya corrido en el país del sol naciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/victoria-de-raikkonen-y-titulo-mundial-para-ferrari&#34;&gt;Victoria de Räikkönen y título mundial para Ferrari&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/09/gran-premio-de-blgica-2007.html&#34;&gt;Perfecto para Ferrari&lt;/a&gt; [f1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://soloformula1.wordpress.com/2007/09/16/alonso-acaba-tercero-y-le-quita-otro-punto-a-hamilton/&#34;&gt;Alonso acaba tercero y le quita otro punto a Hamilton&lt;/a&gt; [solo f1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1-poleposition.blogspot.com/2007/09/doblete-y-ttulo-mundial-para-ferrari-en.html&#34;&gt;Doblete y título mundial para Ferrari en Spa&lt;/a&gt; [f1 pole position]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://cronicasf1.blogspot.com/2007/09/blgica-2007-la-crnica.html&#34;&gt;Bélgica 2007 - La crónica&lt;/a&gt; [crónicas de f1]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, dedicar este post al gran Colin McRae, &lt;a href=&#34;http://www.elpais.com/articulo/deportes/Fallece/Colin/McRae/accidente/helicoptero/Escocia/elpepudep/20070916elpepudep_2/Tes&#34;&gt;fallecido ayer en un terrible accidente junto a su hijo&lt;/a&gt;, por los grandes momentos que ha brindado al mundo de los rallies:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p align=&#34;center&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Italia 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/09/09/cronica-gp-italia-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2007 20:47:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/09/cronica-gp-italia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tal como hiciera Massa en &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2007/08/26/cronica-gp-turquia-2007/&#34;&gt;el pasado GP de Turquía&lt;/a&gt;, Alonso ha dominado en Monza de cabo a rabo, sin apenas incidentes ni complicaciones. Una carrera algo más interesante de lo habitual con adelantamientos al final de la recta de meta y alguna maniobra memorable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salida ha sido menos incidentada de lo habitual en el trazado italiano. El McLaren de Alonso ha salido bien pero Hamilton se ha visto rebasado por Massa, aunque hábilmente y jugándosela ha apurado muchísimo la frenada y le ha pasado por fuera en la chicane, aunque se han tocado ligeramente y ha tenido que atajar la curva. Ha sido investigado por los comisarios pero al final no ha sido nada por el toque, no ha sido un atajo voluntario, aunque a primera vista me lo había parecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego ha venido el accidente de Coulthard en la segunda vuelta, seguramente por un toque con Fisichella que ha obligado a sacar el Safety Car durante bastantes vueltas, hasta la séptima. En la resalida Hamilton ha peseguido de cerca a Alonso pero en realidad nunca ha llegado a coger la aspiración ni el ritmo del asturiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, Alonso ha ido siempre más cargado que el británico y ha parado más tarde por lo que no ha tenido mucho que hacer salvo hacerse con una cómoda segunda plaza. Eso sí, un detallazo el adelantamiento a Räikkönen cuando tiraba al máximo al principio del tercer &lt;em&gt;stint&lt;/em&gt; intentando recortarle tiempo a Fernando y sospechando que el finlandés iba a una sola parada como se ha confirmado finalmente, aunque el asturiano se apresuraba a pasar a los doblados para no tener ningún susto, pero finalmente le ha sobrado bastante tiempo. Como dirían los comentaristas de MotoGP, le ha quitado literalmente las pegatinas en un adelantamiento por dentro en la chicane. Un gran detalle del &lt;em&gt;rookie&lt;/em&gt; del año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esto añadir el abandono de Massa. Parecía que era un problema de neumáticos cuando ha entrado en boxes en la vuelta 11 pero unas vueltas más tarde se ha metido en el box sin sin solucionar su problema. Un fin de semana aciago para Ferrari en casa: nunca han alcanzado a los McLaren en velocidad y solo les faltaba el abandono de Massa. La estrategia de Kimi era realmente interesante y por poco le ha salido bien, si no llega a ser por el buen hacer de Lewis, aunque creo que Kimi realmente no se lo esperaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y este ha sido el podio, con los colores habituales de las carreras poco accidentadas: 1-2 para McLaren y un tercer puesto para Kimi, que no creo que esté especialmente contento aunque ya vuelve a estar por delante de Massa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras la cabeza, los también habituales colores azules y blancos de BMW, que se quedan ya en tierra de nadie entre los bólidos plateados y los rojos y el resto del mundo. Esta vez el bueno de Heidfeld se ha llevado el gato al agua, pero seguido de cerca por Kubica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras ellos las futuras estrellas de la F1. Rosberg confirma que el motor Toyota es potente y el Williams ha sido rápido, por lo menos el suyo (Wurz ha sido 13º). Y Kovalainen, que se confirma cada vez más que ya se ha hecho con los Michelin y está superando cada día más a Fisichella (que ha sido 12º) en su ocaso en F1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el otro punto, sorprendentemente se lo ha llevado Button. El segundo para él y el segundo para Honda. Siempre ocurre que en este circuito tan peculiar donde escasean las curvas lentas algún coche se cuela en la clasificación. Se confirma entonces que el Honda es rápido pero no es bueno (Barrichello ha sido 10º, así que no debe haber sido que Jenson tenía un dia especialmente inspirado).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado no me canso de criticar a Toyota. El motor está visto que no es tan malo porque Nico ha podido puntuar y no tiene sentido que a estas alturas Trulli no pase de 11º y Ralf 15º. Desde luego el pequeño de los Schumacher tiene sus días contados en F1 porque no renta el sueldo que cobra, ya no es una superestrella. Es que incluso se ha visto superado por el Super Aguri de Davidson y Sato ha quedado a 2,2 segundos. Sin comentarios. Aplaudir sino a la escuderia de Suzuki porque han conseguido quedar por delante de los flojos hoy Toro Rosso (aunque con los pilotos que tienen&amp;#8230;) y de Spyker, que anda de nuevo en aguas turbulentas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En resumen: Alonso recorta hasta 3 puntos la ventaja que le lleva Lewis y quedan cuatro para el final. Desde luego la cosa está más que interesante. Por no hablar de la semana que le espera a McLaren ya que el jueves decide la FIA sobre el caso de espionaje. Veremos aunque si se declara culpable probablemente pierda todos los puntos de constructores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por cierto, interesante el detalle del balance de frenos en la retransmisión, aunque no es que sea un dato demasiado útil, me gusta más el indicador de aceleración y frenada junto a las revoluciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y la semana que viene, el Gran Premio de Bélgica desde el remozado Spa. Veremos qué tal, si Alonso puede repetir una victoria como aquella de F3000 hace ya unos cuantos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/62199&#34;&gt;Alonso dominates the Italian GP&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://cronicasf1.blogspot.com/2007/09/monza-2007-la-crnica.html&#34;&gt;Monza 2007 - La crónica&lt;/a&gt; [Crónicas de Fórmula 1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/09/gran-premio-de-italia-2007.html&#34;&gt;Recital de Alonso&lt;/a&gt; [F1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/fernando-alonso-puede-con-todos-en-monza&#34;&gt;Fernando Alonso puede con todos en Monza&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Turquía 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/08/26/cronica-gp-turquia-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2007 23:13:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/08/26/cronica-gp-turquia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este ha sido el fin de semana de Massa: pole y carrera, como a él más le gusta. Carrera sin incidentes, liderando de cabo a rabo y sabiendo que Kimi iba a entrar en boxes antes que él. Plan perfecto, ejecución perfecta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kimi por su parte se debe haber marchado con una sensación algo agridulce. Vale, ha sido segundo pero ha sido más rápido que Felipe y no le ha servido de mucho. Quizás ha pecado de ambicioso: llevar menos gasolina que el brasileño solamente valía con la pole en las manos. Siendo segundo en parrilla era un factor en contra y nunca ha supuesto realmente una amenaza para su compañero. Otra vez más el eterno segundón se le ha subido a la chepa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pobre salida de los McLaren, sumado a que salían por la parte sucia (bueno, Heidfeld también así que no es excusa) les ha dejado en evidencia. Poco tenían que hacer hoy con los Ferrari y no creo que hubiera ido mucho mejor si Hamilton hubiese conservado el segundo puesto y visto lo visto, tampoco le ha supuesto un gran trauma al final a Alonso perder la posición con los dos BMW. En el primer pit stop los ha adelantado y el trío de cabeza ha sido en general más rápido que él, no creo que hubiese podido sacar nada mejor que un cuarto puesto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, la suerte ha estado un poco del lado del asturiano en cuanto a que el chico Lewis ha roto una rueda tras la curva 8 y ha perdido dos posiciones. Pero el británico tampoco se puede quejar, dentro de lo malo, ha podido llegar a boxes y terminar la carrera más o menos apurado. Parece que había hoy un pequeño obstáculo en el camino de rosas del pequeño Hamilton, pero al final solamente ha perdido 2 puntos de ventaja sobre Alonso a 5 carreras de acabar el campeonato. No está mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al resto de la carrera, estoy de acuerdo con &lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/08/gran-premio-de-turqua-2007.html&#34;&gt;j.arce que la carrera ha sido más bien aburridilla&lt;/a&gt;, el segundo stint se me ha hecho eterno y Morfeo me llamaba poderosamente. No sé si me ha atrapado en algún momento pero dudo haberme perdido algo interesante. Además la realización no ha colaborado demasiado ya que se ha centrado mucho en una cabeza de carrera que no aportaba nada interesante. Lo único ha sido el reventón de Hamilton y ni siquiera se ha visto bien, solo en cámara subjetiva: ¿no tenían una toma exterior? Ni siquiera ha habido otros incidentes salvo el abandono de Webber y de Sutil. Los Honda podían haber dado algo de vidilla, saliendo desde boxes por cambiar el motor y de hecho han adelantado un poco en el primer stint pero luego nada&amp;#8230; ni han roto el motor ni nada. Es más, los 8 primeros en parrilla han sido los 8 que se han llevado los puntos (aunque en distinto orden, gracias a Dios).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quizás la genial carrera de Kovalainen ha sido de lo más interesante. Paría séptimo, aparentemente nada del otro mundo, pero su carga de combustible era impresionante. Ha parado más tarde que nadie de los que iban en cabeza y ha mantenido un buen ritmo en carrera. Al final, un merecidísimo sexto puesto que hace que Flavio se coma con patatas todas sus críticas a principio de temporada. Me alegro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo contrario se puede decir de Kubica. Vale, casi le gana el 4º puesto a Alonso en calificación. Vale, ha hecho una salida fulgurante. Pero ha parado casi nada más empezar, 4 o 5 vueltas antes que el grupo de cabeza y eso le ha relegado tras coches más lentos no solamente en el segundo stint sino también en el tercero y ha conseguido un punto de milagro. En cambio, su compañero Heidfeld, que en la Q2 hizo exáctamente el mismo tiempo ha sido más conservador y bien que le ha servido. Estaba ahí cuando ha pinchado el McLaren de Hamilton y se ha colado cuarto, aumentando su ventaja como 5º en el campeonato (y no creo que le pille nadie ya).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los otros dos puntos del séptimo puesto se los ha cobrado Rosberg, que pone una vez más en evidencia las limitaciones de Wurz y es una pena que el Williams sea algo flojo porque sino estaría ahí con los BMW. Un valor a tener en cuenta seguro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y por bajo más de lo mismo. Los Toyota apuradillos aunque Ralf ha subido posiciones en carrera hizo una calificación lamentable. Y Trulli que hizo una buena colándose en la Q3 va y tiene un incidente en la primera curva. No ganan para disgustos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Honda de perdidos al río y han cambiado los dos motores así salían de boxes y Button y el bueno de Rubens se divertían un poco adelantando a la cola de la parrilla. A lo tonto a lo tonto Jenson ha escalado hasta la 13ª posición (que no esta mal para los estándares de Honda). Barrichello no puede decir lo mismo y para colmo al final Trulli le ha hecho un bonito adelantamiento. Lo mejor el comentario del brasileño cuando le han dicho por radio que Button era dos segundos más rápido que él: &amp;#8220;No me hagas reír&amp;#8221;. En fin, es que ya se lo toman a cachondeo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nota curiosa la dejó ayer Davidson que casi se cuela en la Q3 con el Super Aguri. ¡Qué cracks! Al final ha sido 14º pero seguro que se lo ha pasado en grande en el centro del pelotón. Sigue así Ant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso ha sido todo. Esperaba algo más de este GP pero bueno, de ilusión también se vive. En dos semanas más F1 desde la meca de Ferrari: Monza ¿conseguirán poner en apuros a los McLaren? ¿Doblegará Kimi a Massa? ¿Ganará Alonso a Hamilton sin pequeños milagros? ¿Le crecerá pelo al calvo? Todo esto y más en breve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/victoria-de-massa-y-doblete-para-ferrari&#34;&gt;Victoria de Massa y doblete para Ferrari&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/08/gran-premio-de-turqua-2007.html&#34;&gt;Gran premio de Turquía 2007&lt;/a&gt; [f1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/61808&#34;&gt;Massa celebrates &amp;#8216;amazing&amp;#8217; victor&lt;/a&gt;y [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Hungría 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/08/05/cronica-gp-hungria-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2007 20:17:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/08/05/cronica-gp-hungria-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vayamos al grano: la carrera de hoy no se ha corrido en la pista, como es habitual en Hungría así que voy a dar mi versión de los hechos y el resto os lo podéis saltar porque tampoco es que sea muy interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He estado leyendo sobre el incidente (&lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2007/08/04-alonso-hace-un-schumi-por-la-pole-en-hungria&#34;&gt;1&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/hamilton-se-pasa-de-listo&#34;&gt;2&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2007/08/05-la-fia-sanciona-a-alonso-y-a-mclaren&#34;&gt;3&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://f1-poleposition.blogspot.com/2007/08/dennis-exculpa-alonso-por-incidente.html&#34;&gt;4&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/la-federacion-espanola-protestara-oficialmente&#34;&gt;5&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/61383&#34;&gt;6&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/61385&#34;&gt;7&lt;/a&gt;&amp;#8230;) y la verdad es que dependiendo de la fuente las versiones son sumamente dispares y van apareciendo detalles a medida que pasan las horas. En mi opinión (ya que no conozco todos los hechos), por un lado está el _tema Hamilto_n y por otro lado está el &lt;em&gt;tema Alonso&lt;/em&gt;, que están relacionados pero son independiente. Por el lado del &lt;em&gt;tema Hamilton&lt;/em&gt;, aunque no se vió directamente en la retransmisión se ha podido &amp;#8220;sentir&amp;#8221; en el ambiente de McLaren: algo ha hecho que ha molestado al equipo, incluso a su protector Ron Dennis. Esto casi con toda seguridad fue desobedecer unas órdenes de equipo en la Q3, de las que no conozco los detalles pero que nos llevan al &lt;em&gt;tema Alonso&lt;/em&gt;. A días más, a días menos, Fernando no parece estar en su salsa en la escudería de Woking y ayer era un dia de los de menos por un tema de turnarse quién hace vueltas extra y quien no. Eso es una nimiedad y seguramente hay más tema de fondo en su competitiva relación con Hamilton y el aparente favoritismo del equipo por el británico. Hamilton supuestamente no debería haber esperado detrás de Fernando porque no debía haber estado allí y por algún motivo Alonso no salió cuando levantaron el pirulí: ¿realmente fue porque preguntó sobre las ruedas a sus mecánicos? ¿lo hizo a propósito? Yo opino lo segundo, dado que no me extraña ya que tenía las de perder, pero no lo podría decir con toda seguridad. El caso es que Dennis ha defendido a Fernando a capa y espada mientras Lewis se desentendía del tema pero los comisarios de Hungría, lejos de dejar que McLaren lave los trapos sucios en casa, ha penalizado al asturiano y a su equipo basándose en unos hechos como poco esclarecidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que como dijo el sabio, no sé nada. Probablemente todos mienten a medias y dan su versión remasterizada de los hechos para cambiar la historia a su favor pero al final a Lewis le ha salido más creíble y han penalizado al resto acusándolos de embusteros. En fin, esa ha sido la crónica del gran premio de Hungría. Hamilton se quedó con la pole y Alonso sin ella, relegado a la sexta plaza en la ratonera que es el Hungaroring.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en cuanto a la carrera, la salida ha sido muy poco accidentada. Lewis ha mantenido bien la posición y Kimi ha salido bien aprovechando una confusa salida de Heidfeld. Por detrás Alonso se ha dado un pequeño susto con el alemán y ha perdido dos posiciones, que ha recuperado durante la primera vuelta con habilidad. Trulli ha perdido unas cuantas posiciones y así como Massa que se ha visto superado por Sato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después, como era de esperar todo ha sido estable hasta el primer pit stop: Hamilton, Räikkönen, Heidfeld, Rosberg, Schumacher, Alonso, Kubica y Webber. Alonso presionaba un poco a Ralf pero era muy, muy complicado adelantar a un Toyota que parecía distinto a lo que nos tienen acostumbrados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego las estrategias se ha visto que eran distintas. Ha habido de todo. Algunos han parado tardísimo como Sato, Kovalainen, Wurz, Coulthard o Massa. El brasileño no ha podido pasar al japonés hasta la parada y eso le ha hecho perder cualquier opción a los puntos. Quizás la estrategia no ha sido muy acertada por parte de Ferrari, porque eso rea algo que claramente podía pasar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los que han ido a tres paradas, a los BMW no les ha salido del todo mal, manteniendo la posición Heidfeld y ganando siempre posiciones Kubica aunque al final no ha sido cuarto por los pelos. En cambio a Rosberg no le ha salido tan bien, quedarse detrás primero de Kovalainen y después de Wurz tras sendas paradas le ha retrasado y, lógicamente por otro lado, no ha podido conservar su excelente cuarta posición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los punteros, nada que comentar porque sus posiciones no han variado en toda la carrera, liderando Hamilton, seguido de cerca por Kimi hasta la bandera. Tercero ha sido Heidfeld en otra excelente dosis de regularidad y le ha, seguido Alonso. Ha tenido una salida algo floja pero ha sacado el máximo de sus pit stops, acercándose al final incluso a la tercera posición. Kubica le ha seguido demostrando una vez más que los BMW están ahí en todos los trazados. Mención a parte para Ralf Schumacher: hoy era su día. Ha salido quinto y ha llegado sexto en un Toyota que ha estado ahí todo el gran premio. Cerrando los puntos, Rosberg y Kovalainen, que ha hecho una estrategia un tanto extraña pero al final no le ha salido mal del todo, y eso que salía 11º. Desde luego, ser el mejor de los que no pasan a la Q3 a veces tiene su recompensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Decepciones la de Trulli, que a pesar de salir 8º ha salido mal y ha caido a una 12ª posición de la que poco se puede sacar en Hungaroring. También la de Massa, que ha sudado tinta detrás de Sato y ha redondeado un fin de semana para olvidar, por culpa de su equipo, todo sea dicho que le hundió en calificación dejándolo sin gasolina. Y Honda, Button no ha llegado y Barrichello ha sido el último. Lamentable resultado ¿cuánto tiempo más estarán en F1?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a las caras seminuevas (porque los dos habían estado ya en F1), Yamamoto ha debutado con Spyker, dejando de ser probador de Super Aguri. Ha durado poco, veremos más adelante. Y Vettel no ha podido hacer lo mismo que hizo con el BMW en EEUU terminando en los puntos, pero bueno, de donde no hay no se puede sacar mucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resumiendo, un GP sin mucha historia marcado por las polémicas que persiguen al equipo McLaren últimamente y que ha dado a Lewis 5 puntos más de ventaja sobre Alonso y le complica las cosas al asturiano. ¿Podrá ganar un rookie? Lo veremos en Turquía el próximo 26 de agosto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/hamilton-aprovecha-el-favor-de-la-fia&#34;&gt;Hamilton aprovecha el favor de la FIA&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/08/gran-premio-de-hungra-2007.html&#34;&gt;Gran Premio de Hungría 2007&lt;/a&gt; [F1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Gran Bretaña 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/07/08/cronica-gp-gran-bretana-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jul 2007 22:33:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/08/cronica-gp-gran-bretana-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece que Hamilton ha dejado hoy de ser aquel piloto perfecto al que todo parecía salirle bien. Quizás ha sido la presión de correr en casa, el duro trabajo de relaciones públicas de esta semana o que ha preferido una configuración del eje trasero distinta de la de Fernando, pero el caso es que el británico hoy parecía algo deshinchado. Además, ha cometido un error en su primer repostaje donde al parecer se le ha escapado el embrague y casi se va con la manguera como hiciera Albers la semana pasada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que Lewis no ha podido ser el protagonista absoluto de su GP de casa, ese honor ha sido para Kimi Räikkönen, y ya van dos seguidas. Parece que Ferrari ha encontrado el camino y Kimi también con ellos y aunque no ha liderado todo el Gran Premio, si que ha sido decisivo en los momentos importantes. Los McLaren aunque ha parecido que iban delante, no han podido hacer nada con la velocidad de los bólidos rojos, que han marcado las vueltas rápidas, más de 0,2 segundos más rápidas que las mejores de los plateados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salida ha sido algo ajetreada porque Massa ha levantado el brazo ya que se le ha detenido el Ferrari, por lo que ha salido desde los boxes después de una nueva vuelta de formación. Después las cosas no han cambiado. Hamilton, Räikkönen y Alonso conformaban el trío de cabeza en las mismas posiciones que salían.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salvo la remontada impresionante de Massa, que ha llegado a ponerse fugazmente segundo justo antes de su primera parada en boxes, el primer stint ha sido bastante tranquilo en cabeza aunque Kimi le ha enseñado los dientes a Lewis en algún momento hacia el final. Esto daba idea de que el Ferrari era más rápido que el McLaren, hecho que se ha demostrado cuando Lewis ha entrado en boxes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, el error de Hamilton al poner 1ª marcha que casi se va de boxes antes de tiempo ha dado cierta ventaja al finlandés, que ha perdido con un repostaje largo y algún problema al cambiar las ruedas con el nuevo mecanismo de llantas estilo tunning. Estos retrasos han propiciado que Alonso, que marcaba de cerca a Lewis y a Kimi, haya podido ponerse en cabeza tras un repostaje bastante corto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras Massa seguía pasando a gente por detrás, Alonso le sacaba ventaja vuelta tras vuelta a Räikkönen. El asturiano iba con ruedas blandas y más descargado mientras Kimi rodaba con las medias y el depósito bien lleno. Hamilton por su parte iba perdiendo fuelle y estaba en tierra de nadie entre ellos y Kubica, que hacía otra gran carrera para BMW.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así se ha llegado a la segunda tanda de repostajes. Alonso ha entrado muy pronto, cargando para las 22 vueltas restantes y montando neumáticos medios, supongo que por miedo a que los blandos no aguantasen todo lo que quedaba por delante. Esto le ha hecho perder en torno a 1 segundo por vuelta frente a Kimi, que ha podido rodar 6 vueltas más gracias a que llevaba algo más de gasolina. Al final, otro gran sprint del finlandés como ya hizo en Francia y al salir de boxes estaba por delante de Fernando, que poco podía hacer ante la superioridad del Ferrari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así han llegado a la meta. Kimi, con dos victorias seguidas que eran el balón de moral que necesitaba para volver a ser un finlandés volador. Seguido de Fernando, que seguro que ha agradecido rodar claramente más rápido que su compañero Lewis, que no ha podido hacer mucho por ganar su GP de casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás, Kubica, que desde su accidente está consistentemente por delante de su compañero Heidfeld, que ha sido sexto, un bonito duelo el se está produciendo en las filas de BMW. Entre los dos se ha colado Massa: impresionante. El Ferrari ha sido rapidísimo y ha hecho adelantamientos a diestro y siniestro, aunque con el polaco no ha podido ya, demasiado parejos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resto de puntos se los han repartido los dos pilotos de Renault, Kovalainen y Fisichella. En la primera parte el finlandés ha dejado pasar a Giancarlo pero se ha visto más adelante que era más rápido. El chaval está haciendo un buen trabajo aunque tuvo algún traspiés al principio de la temporada. Además sigue junto a los dos de McLaren siendo el único que ha terminado todas las carreras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Honda, después de una penosa clasificación han conseguido remontar y quedar 9º Barrichello y 10º Button. Lástima que se han quedado sin puntos, pero tampoco les ha ido tan mal. Desde luego no han hecho el ridículo como sus rivales de Toyota, que después de colar a Ralf sexto en la Q3, y a Jarno décimo, ambos han tenido que abandonar tras una carrera de mal en peor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los incidentes, &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/60630&#34;&gt;el toque de Wurz con Speed&lt;/a&gt;. Después de que Alonso había doblado al Toro Rosso del americano (y quejarse con el brazo porque se lo había puesto dificil), Wurz ha intentado colársele por el interior, el hueco que le había abierto al asturiano y como Speed ya estaba cerrándolo, se han tocado, saliendo peor parado el Toro Rosso con la suspensión rota. Wurz ha llegado al final sin problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En resumen. La carrera podía haber sido más entretenida pero no ha estado mal, sobretodo los repostajes y la remontada de Massa, con el colofón de la persecución de Kubica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El campeonato en definitiva no cambia mucho. Alonso recorta a 12 puntos la diferencia con Hamilton, Kimi adelanta por un punto a Massa y los McLaren se despegan de Ferrari un poco más. En dos semanas, el Gran Nremio de Europa desde el mítico trazado de Nürburgring en alemania. Hasta entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/60622&#34;&gt;Räikkönen storms to British GP win&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/raikkonen-se-impone-a-los-mclaren-en-silverstone&#34;&gt;Räikkönen se impone a los McLaren en Silverstone&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/07/crnica-gp-gran-bretaa.html&#34;&gt;Crónica GP de Gran Bretaña&lt;/a&gt; [F1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Francia 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/07/01/cronica-gp-francia-2/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2007 16:13:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/01/cronica-gp-francia-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se venía diciendo en los últimos días que Ferrari parecía más fuerte de cara al Gran Premio de Francia. Pues así ha sido. El McLaren de Hamilton, con una estrategia a 3 paradas frente a las 2 de Ferrari no ha podido realmente plantar cara y no creo que una estrategia a 2 paradas hubiese sido mucho mejor. Pero vayamos por partes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salida ha transcurrido sin incidentes graves, aunque Davidson le ha dado un toque a Liuzzi y Trulli ha hecho lo propio con Kovalainen. Solamente el finlandés ha podido continuar pero el rendimiento del Renault se ha visto bastante perjudicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la cabeza, Kimi se ha librado de su fama de salir mal y ha podido pasar a Hamilton en la salida, colocándose en una excelente segunda posición, condición imprescindible para no perder la estela de Massa. Por detrás de Lewis, Kubica, Fisichella y Heidfeld.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso, que salía décimo por problemas en el cambio en la Q3 de ayer, ha tenido que esquivar el incidente de Trulli y eso le ha hecho avanzar posiciones hasta ponderse detrás del BMW de Nick. La pesecución ha sido dura, intentando varias veces el adelantamiento, pero el bólido del alemán tenía buena aceleración y aunque Fernando iba más ligero y con ruedas blandas no ha podido con él, que ha cerrado bien las puertas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los McLarens han parado pronto, iban a 3 paradas y han entrado de los primeros. Esto le ha dado a Fernando un poco de aliento aunque no ha podido prácticamente aprovechar el tiempo y cuando Heidfeld ha vuelto de su parada, volvía a estar por delante del asturiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después han entrado los Ferrari. Felipe primero, momento que ha aprovechado Kimi para poner tierra de por medio, aunque el tráfico y la ventaja del brasileño han sido suficientes para que éste conservase la primera posición. Pod detrás sin novedades de momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras unos cuantos ataques, Alonso ha conseguido pasar a Heidfeld en Imola, un zig zag rapidísimo, que ha obligado al BMW a hacer una excursión por la hierba artificial sin más consecuencias. El siguiente era Fisichella. Alonso ha presionado un poco y en unas vueltas ha conseguido cogerle la interior en Adelaida. El Renault ha sido un poco más sencillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero Alonso iba corto y ha parado bastante antes que ellos. Ahí han cambiado de estrategia. Neumáticos duros y combustible para terminar. De poco ha servido. Aun quedaba casi media carrera y los tiempos que podía hacer no eran mejores que los de Heidfeld y Fisichella así que más adelante, cuando han hecho sus repostajes han podido salir por delante del McLaren de Fernando, que finalmente ha intentado pasar a Fisichella (que había sido adelantado ya por Nick) pero ha desistido en las últimas vueltas, supongo que por órdenes de arriba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo más interesante ha sido de todos modos el repostaje de Ferrari. Otra vez la misma historia: Massa entraba antes y Kimi tenía un par de vueltas o tres más para sacar ventaja y reducir los 2 segundos que le sacaba el brasileño. Esta vez el finlandés no ha fallado y ha marcado unos tiempazos. Ha entrado en boxes y cuando ha salido, se ha visto al fondo como Massa lidiaba con unos doblados. Pan comido, Kimi estaba en P1. Por fin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás, Lewis mantenía todo bajo control hacia su enésimo podio consecutivo. Se le ha visto tota la carrera apurando las frenadas hasta que salía humillo aunque al final se ha acomodado. Ferraris por delante, Kubica por detrás. Que por cierto, regreso de lujo con una sólida cuarta posición. Un poco más allá el otro BMW de Heidfeld, Fisichella y Alonso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El asturiano ha hecho una carrera muy dura, viéndose retrasado una y otra vez por coches más lentos que él y probándolo todo para adelantarlos y al final no le ha lucido aunque ha hecho la carrera bastante entretenida. Trazadas alternativas, contravolantes apurados, en fin, un recital que ha quedado en solamente 2 puntitos, que buenos son.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y la gran noticia: parece que las mejoras de Honda han servido para algo y&amp;#8230;. ¡Button ha puntuado! Al fin parece que el equipo ha dado con algo que funciona y la octava plaza de Jenson lo confirma en el técnico trazado francés. A ver si vuelven a ser un equipo que lucha por lo menos por estar siempre en los puntos con BMW. Seguro que esto ha sido una inyección de moral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo demás, el compacto grupo de detrás ha estado combativo como siempre, con los Red Bull y Toro Rosso persiguiendo a Barrichello, aunque la verdad que las maniobras de Alonso han eclipsado prácticamente la realización.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como anécdota la de Albers, que se ha marchado de boxes con la manguera de combustible puesta todavía ¿en qué estaría pensando &lt;strike&gt;el de la piruleta de Spyker cuando la ha levantado&lt;/strike&gt; Albers cuando se ha ido sin que le levantasen la piruleta?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, una carrera entretenida aunque en parte gracias a que Alonso salía por detrás. Me hubiese gustado ver a Hamilton en la misma situación, aunque de momento en el aspecto mecánico sigue teniendo bastante suerte. Hay quien decía de hacer 2 mangas, una de ellas por orden inverso de clasificación&amp;#8230; la verdad que sería divertido, aunque no creo que lo veamos nunca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, pues la semana que viene más desde Silverstone, donde Lewis hará lo que esté en sus talentosas manos para ganar ante su público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/60384&#34;&gt;Raikkonen leads Ferrari 1-2 in France&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/raikkonen-y-ferrari-resucitan-en-magny-cours&#34;&gt;Raikkonen y Ferrari resucitan en Magny Cours&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/07/gp-francia-2007.html&#34;&gt;Kimi se reivindica&lt;/a&gt; [f1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Canadá 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/06/10/cronica-gp-canada-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2007 23:01:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/10/cronica-gp-canada-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Finalmente, como parecían indicar todos los pronósticos y viene amenazando desde que empezó la temporada, Hamilton ha ganado el incidentado y emocionante Gran Premio de Canadá 2007, una primera victoria en el Campeonato del Mundo que presagia muchas más y pone el campeonato al rojo vivo (y no de Ferrari&amp;#8230;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La carrera la verdad es que ha sido complicada de seguir. En la salida, Alonso, medio intentando presionar a Hamilton se ha ido recto en la primera chicane y ha cedido la posición a Heidfeld y casi colisiona con Lewis. Teniendo en cuenta que iba más cargado que el británico, no creo que haya sido muy prudente intentar pasarle, pero bueno, no ha pasado nada grave. En resto normal, Kimi ha perdido un par de posiciones con una pequeña excursión por la hierba en la salida (ha intentado lo mismo que Alonso).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después la carrera ha transcurrido con más o menos normalidad hasta el primer pitstop. Hamilton y Heidfeld han sido los primeros del grupo de cabeza que han entrado. Después&amp;#8230; ha empezado el show. Kubica ha sufrido un grave accidente antes de llegar a la horquilla realmente espeluznante. Poco ha faltado para que se diera de frente contra un muro y luego su coche se ha despedazado de una lado a otro dejando trozos de monoplaza por todas partes. Las imágenes la verdad es que recordaban algunos de los peores momentos de la F1, pero parece que al final &lt;strike&gt;solamente se ha fracturado una pierna&lt;/strike&gt; ¡no le ha pasado nada! (incluso puede que esté para el GP de EEUU la semana que viene). Es increíble la seguridad que ofrecen estos vehículos, aunque no hay que confiarse, siempre se puede mejorar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, después de eso ha salido el Safety Car, que aún no había hecho acto de presencia esta temporada con las nuevas (y confusas) normas 2007. Cuando entra el SC, no se puede entrar en el pit lane hasta que no se abre (supuestamente cuando están todos detrás en fila) y no se puede salir hasta que no se abre la salida. Esto ha provocado que los que han entrado apurados, como Alonso y Rosberg, intentando no verse penalizados por su aparición, pero como estaba ya cerrado el pit lane, han sido penalizados con un stop&amp;amp;go. Pero la peor parte se la han llevado Massa y Fisichella, que han salido del pit lane con semáforo rojo y los han penalizado con una bandera negra, por lo que han tenido que abandonar forzosamente. Una pena y es bastante triste que una norma que se hizo para mejorar, ha resultado absolutamente confusa (más de lo que ya lo era).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El caso es que como siempre, el SC beneficia a los que acaban de entrar en boxes, ya que no son adelantados por el pelotón, así que Hamilton y Heidfeld han mantenido perfectamente su posición. Pero la historia no acababa aquí. Coulthard ha forzado la salida de otro Safety Car y luego Liuzzi y más adelante Albers. El de David no ha cambiado mucho las cosas pero el de Liuzzi ha sido en el mejor momento de nuevo para Hamilton y Heidfeld, que acababan de hacer su parada en boxes y mantenían la posición con comodidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás, Massa abandonaba por la bandera negra, y Kimi y Alonso (después de hacer el Stop&amp;amp;Go), se peleaban por entrar en los puntos. Han entrado pegados en boxes y Alonso ha salido ganando pero luego cuando se ha marchado el SC, en la misma curva que en la primera vuelta ha salido recto y se ha vuelto a ver superado por Kimi y por el Toyota de Ralf Schumacher. Y se ha salido ahí unas cuantas veces más. Desde luego, ni Fernando ni los Ferrari tenían su día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el último stint, además, los que han montado el compuesto blando han tenido muchos problemas y han ido bastante lentos, hecho que ha aprovechado Sato para adelantar a Ralf y a Fernando y acabar sexto en la mejor actuación de Super Aguri hasta la fecha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y al final, un podio contra pronóstico. Hamilton y Heidfeld han sido acompañados por Wurz en una carrera a una parada que le ha salido redonda al Williams. Tras él, Kovalainen, que ha remontado desde la última posición (bueno, Button se ha retirado antes de empezar), deshaciéndose de todos los fantasmas que le han perseguido este fin de semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después Räikkönen, Sato, Alonso y Ralf Schumacher cerrando los puntos, lo que ha salvado también su fin de semana y le da un pequeño balón de oxígeno. Tras el alemán, solamente cuatro pilotos han conseguido llegar a la meta (y gracias a los SC, ninguno con vuelta perdida): Webber, Rosberg, Davidson y Barrichello. Rosberg también estaba haciendo una gran carrera hasta que han hecho acto de presencia los coches de seguridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En resumen, una lotería de carrera de la que se han librado Hamilton y Heidfeld. Enhorabuena a los dos, porque había que estar ahí para aprovecharlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La semana que viene más, desde Indianapolis, en el GP de los Estados Unidos. Hasta entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/hamilton-se-impone-en-un-caotico-gp-de-canada&#34;&gt;Hamilton se impone en un caótico GP de Canadá&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/59630&#34;&gt;Hamilton takes maiden win in chaotic GP&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Mónaco 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/05/27/cronica-gp-monaco-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2007 22:48:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/27/cronica-gp-monaco-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sin sorpresas en Mónaco. Ese podría ser el títular de una carrera que no pasará a la historia por nada en absoluto. Que no habría adelantamientos ya se sabía, pero es que no ha habido ni incidentes que den un poco de aliciente a este gran premio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solamente dos pilotos han sufrido el efecto Massanet y han perdido el control en esta exigente curva de izquierdas que lleva al Casino: Liuzzi y Sutil. El otro damnificado ha sido Trulli, pero casi que mejor porque Toyota ha demostrado que tienen posiblemente el peor chassis de la parrilla, con un agarre pésimo comparado con el resto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo demás, los McLaren han sido la cara opuesta. En el revirado trazado no han tenido rival alguno salvo ellos mismos. Hamilton no se ha metido en lios en la primera curva y se ha preocupado de mantener su posición y Alonso, ha corrido y mucho para conseguir distanciarse del belicoso británico que ha hecho más de un espectacular derrape. Aunque poco se les ha visto, han protagonizado lo mejor de la carrera. Se comenta que Alonso ha ganado la carrera al reducir un poco el consumo en el segundo stint y poder entrar más tarde que Lewis en la segunda parada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sea como fuere, la suerte podría haber jugado una mala pasada a alguno de los dos con los doblados, ya que el tráfico ha sido uno de los problemas con los que se han tenido que enfrentar. Al final todos excepto los tres primeros han sido doblados. Sin comentarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Massa por su parte, no tenía mucho que hacer contra los bólidos plateados y se ha limitado allegar a la meta. Por detrás, Heidfeld se ha encargado de hacerle un buen tapón y darle un colchón de tiempo más que suficiente para no tener que preocuparse demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muy bien por Fisichella. El Renault sigue siendo un buen coche y Fisi cuando está en forma y inspirado sigue siendo un gran piloto. Como Kubica, que ha quedado 5º ganando 3 posiciones y luego se quejaba de que la estrategia a una parada le había perjudicado&amp;#8230; lo que hay que oir. Tras él el otro BMW, equipo que ya empieza a situarse claramente como el mejor tras los dos equipos de cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Willams de Wurz ha quedado 7º recuperando también posiciones muy hábilmente. La cruz ha sido Rosberg, que con una estrategia a dos paradas, y saliendo en buena posición ha visto su carrera arruinada tras Heidfeld, que iba mucho más lento que el grupo de cabeza y ha creado un margen insalvable para el alemán de Williams.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El último punto se lo ha llevado Kimi. que trás el traspiés de ayer y saliendo desde atrás, ha salvado un poco los trastos, aunque el mal ya estaba hecho. La remontada de Schumi del año pasado fue mejor, qué se puede decir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más atrás ha entrado Speed, que salía desde las últimas filas y ha hecho una carrera espectacular, retrasando mucho la entrada a boxes y optimizando al máximo sus posibilidades. Si Liuzzi iba igual podía haber conseguido algún punto, llevaba un buen fin de semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Remarcable es el progreso de los Honda, por lo menos hoy parecían algo consistentes, pero aún sin puntos y Mónaco da una buena idea de la calidad de los coches y demuestra que los Honda son del montón y los Toyota&amp;#8230; están bajo del montón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y hablando de los que no han tenido un buen día, Kovalainen no ha encontrado el punto a Mónaco y ya empieza a pesar el nombre de Piquet como su sustituto, ya veremos cuándo. Y el incansable Coulthard no ha tenido su día aunque en las posiciones centrales estaban todos tan apretados que el momento de los repostajes ha sido muy muy importante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso ha sido todo de una carrera donde no ha adelantado nadie a nadie y la estrategia (y a veces la fortuna) han marcado el resultado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2 semanas nos vemos por la tarde al otro lado del charco, en Montreal en el GP de Canadá. Hasta entonces.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP España 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/05/13/cronica-gp-espana-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2007 23:05:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/13/cronica-gp-espana-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dicen que una salida es media carrera y suele ser verdad. La clasificación determina la salida, pero la salida determina la carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso ha salido a por todas y ha pasado a Massa por fuera ligeramente, pero llevaba la trazada mala y necesitaba agarre. No sé si confiaba en que Massa soltase el acelerador o en que estaba más atrás de lo que estaba pero el caso es que le ha dejado poco espacio y se han tocado. Felipe se ha ganado en casa de Fernando la enemistad de todos los alonsistas del mundo, porque Ralf necesitaba ya un relevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el toque, Alonso ha salido por la grava y ha entrado como ha podido en la pista de nuevo corriendo bastantes riesgos ya que podía haber sufrido alguna colisión por parte de un BMW. Massa milagrosamente ha salido de rositas, suerte que ha tenido y sin más problemas ha llegado a la meta como si corriera en una categoría superior. Chapeau, y van dos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El actor revelación Hamilton se las ha arreglado para pasar a Kimi en la salida con más suerte y menos problemas que Alonso y la salida del asturiano le ha dejado detrás de Massa, aunque no ha podido coger su ritmo imparable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y Kimi, que rodaba con más carga de gasolina que los demás McLarens y el otro Ferrari no ocupaba la posición más deseable, pero seguro que aun confiaba algo en el margen que llevaba. Todo se le ha venido abajo cuando en la vuelta 10 ha tenido problemas eléctricos y ha tenido que abandonar. Espero que no se revivan los fantasmas del pasado y este problema haya sido solamente algo puntual. ¿Qué ha sido de la mítica fiabilidad de los Ferrari?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso por su lado, se ha beneficiado del abandono de Räikkönen pero su coche ya no estaba al 100% y no ha podido seguir el ritmo de cabeza y se ha visto amenazado más adelante por Heidfeld, aunque tampoco ha sido nada grave y al final ha podido llegar tercero sin más problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero el interés de la carrera ha estado más detrás. Los BMW confirman que están ahí y habría que haber visto a Heidfeld si no hubiera tenido el problema en el primer repostaje. Vaya cagada de los mecánicos levantar el pirulo antes de tiempo&amp;#8230; han arruinado su carrera y al final ha tenido que abandonar. Menos mal que estaba Kubica para salvar los trastos y al final el cuarto puesto ha sido para ellos, como de costumbre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le ha seguido un magistral, una vez más, Coulthard. Consiguió clasificar el RBR en novena posición y luego lo ha llevado hasta la 5ª, impresionante. Parece que el trabajo de Newey se empieza a notar y funcionan bastante mejor que el año pasado. Tras él, Rosberg ha demostrado que es un piloto más maduro que el año pasado y ha perseguido duramente al escocés, aunque en Montmeló sigue siendo prácticamente imposible adelantar: no son los circuitos, son los coches. Parece que Williams puede hacer bastante más con un motor Toyota que los propios Toyota&amp;#8230; curioso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por fin Kovalainen empieza a demostrar su valía en un circuito que conoce, a ver si le dura porque en Renault tienen ya a Nelsinho Piquet a la espera, aunque seguramente el sacrificado sea Fisichella. No he entendido ni la entrada prematura de Heikki para acabar haciendo 3 paradas y perder un puesto más frente a Coulthard al que estaba persiguiendo antes de entrar en boxes, ni la 3ª parada de Fisichella, parece que han tenido algún problema con la manguera. Cosas que pasan pero deberían revisar sus estrategias en Renault.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en el último punto ha llegado el Super Aguri de Sato. Primer punto para la escudería japonesa que ha dominado a los Honda este fin de semana que cada vez hacen más el ridículo ¿hasta cuando pretenden estar ahí? Es lamentable que un pequeño equipo de &lt;em&gt;garagistes&lt;/em&gt; con un chasis del año pasado y un presupuesto nada abultado pueda doblegar al gigante. Sólo hay 3 equipos sin puntos: Spyker, Toro Rosso y&amp;#8230; Honda. Y es que no es razonable que acaben 10º y 12º. Más teniendo en cuenta que ha habido 8 retidados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y poco más ha dado de si este Gran Premio de España, donde muchos creían que el guión estaba ya escrito y el asturiano Alonso se subiría a lo más alto del podio. Hay quien dice que ha sido aburrido&amp;#8230; a mi no me lo ha parecido tanto. Si quieren toques que miren la &lt;a href=&#34;http://www.fiawtcc.es/&#34;&gt;WTCC&lt;/a&gt; y si quieren adelantamientos, &lt;a href=&#34;http://www.motogp.com/&#34;&gt;MotoGP&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos en dos semanas, el 27 de Mayo en Montecarlo. Y aviso: no se van a ver adelantamientos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más opiniones/crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/massa-gana-una-carrera-aburrida&#34;&gt;Massa gana una carrera aburrida&lt;/a&gt; [&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com&#34;&gt;racingpasión.com&lt;/a&gt;]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/58781&#34;&gt;Massa cruises to Spanish GP win&lt;/a&gt; [&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com&#34;&gt;autosport.com&lt;/a&gt;]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://cronicasf1.blogspot.com/2007/05/espaa-2007-final-de-carrera.html&#34;&gt;España 2007: Final de carrera&lt;/a&gt; [&lt;a href=&#34;http://cronicasf1.blogspot.com&#34;&gt;cronicasf1.blogspot.com&lt;/a&gt;]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Bahréin 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/04/15/cronica-gp-bahrein-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2007 18:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/15/cronica-gp-bahrein-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece que otra semana más hay que hablar de Hamilton. Vale, ha ganado Massa en una carrera que ha dominado de cabo a rabo pero ya no es un novato como Lewis que ha terminado de momento todas sus carreras en el podio. Esta semana ha ido más allá superando a su compañero y vigente campeón del Mundo Alonso. No quiero imaginar como debe estar la prensa inglesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la salida, aunque algunos acusen al británico de &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/hamilton-bloquea-en-la-salida-a-alonso&#34;&gt;estorbar&lt;/a&gt; al asturiano, los McLaren salieron mejor que los Ferrari aunque no pudieron aprovechar del todo la ventaja. Esta vez Massa estuvo alerta y Kimi se mantuvo firme por el exterior aunque luego Alonso se le coló un par de curvas más tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás, Sutil le dió un pequeño toque a Speed que le hizo trompear y Button no pudo evitarlo. Eso obligó a sacar el Safety Car, pero al ser la primera vuelta no se pudo apreciar bien el cambio de reglamentación en este aspecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Massa ha empezado a sacar más y más ventaja a Hamilton y éste a su vez a Alonso, que se veía acosado por Räikkönen y Heidfeld con el BMW estaba peligrosamente cerca. Los dos primeros han parado antes en el pit, luego Alonso y luego el finlandés, que supo aprovechar una vuelta extra para sacar la ventaja suficiente al español y así hacerse con el tercer puesto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso seguía sin ir bien en este segundo &lt;em&gt;stint&lt;/em&gt; y el BMW de Nick se le ha echado encima hasta adelantarlo espectacularmente en la vuelta 30, lo que confirmó que no era el fin de semana del asturiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por delante, Kimi ha ido acercándose poco a poco a Hamilton hasta estar pegado antes de la segunda parada pero al poner neumáticos duros, parece que los McLaren eran un poco más rápidos que los Ferrari y Lewis ha podido mantener la posición sin problemas. Una tardía entrada de Alonso no le ha servido para recuperar la posición a Heidfeld, que le había sacado una pequeña renta ya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, Massa se ha alzado sin incidentes esta vez con la primera victoria de la temporada, seguido de un impactante Hamilton y en lo más bajo del cajón el impasible Räikkönen. Tras ellos, Heidfeld que se ha abonado a la 4ª posición que ha repetido ya en todas las carreras y confirma la buena forma de BMW-Sauber y del ya veterano Nick, que por fin parece que &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/nick-heidfeld-ese-gran-desconocido-que-ahora-se-revela&#34;&gt;va siendo reconocido&lt;/a&gt; como el que batía cada fin de semana a Kimi con Sauber. Alonso al final ha sido 5º, bastante lejos de su perseguidor, el otro BMW de Robert Kubica, que a pesar de su fama de irregular y impetuoso, esta demostrando esta temporada que ya es un piloto más maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trulli ha llegado tras el BMW dando algunos puntos a Toyota y ha doblegado finalmente a Fisichella con su Renault, que ha conseguido el puntito del honor para la escudería francesa que no pasa por sus mejores momentos. Como Williams que tampoco levanta cabeza pero por lo menos hacen su papel y se mantienen por media tabla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se confirma por otro lado el pésimo rendimiento de los Honda y no les vale decir como los Spyker, que terminar ya es todo un logro. Hoy sólo les faltaba que en la primera vuelta tuviera que retirarse Button. Aunque casi que mejor porque es triste verlos allá abajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención a parte para Coulthard, sin duda el héroe de esta carrera. Saliendo desde la última posición ha llegado a rodar séptimo adelantando incluso a su compañero Webber en pista, hasta que su Red Bull ha empezado a humear. Es increíble el oficio que tiene el escocés y el espectáculo que nos brinda cada gran premio. Al final ni uno ni otro terminaron pero desde luego que merecían los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso creo que es todo lo que ha dado de sí este entretenido Gran Premio de Bahréin. Desde luego, aunque no sea un circuito muy técnico, ayuda mucho a los adelantamientos y eso muchas veces se agradece. La próxima cita dentro de 4 semanas, el 13 de Mayo en Montmeló. Hasta entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/gp-bahrein-massa-intocable&#34;&gt;GP Bahrein: &amp;#8220;Massa intocable&amp;#8221;&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2007/04/15-massa-gana-lewis-hace-historia&#34;&gt;Massa gana, Lewis hace historia&lt;/a&gt; [motorpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20111222144334/http://www.formula1.com/news/headlines/2007/4/5961.html&#34;&gt;Massa makes amends in Bahrain&lt;/a&gt; [formula1.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Bahréin 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/04/13/previo-gp-bahrein-2007/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2007 16:57:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/13/previo-gp-bahrein-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sol, calor, viento y arena son los adjetivos que mejor califican el entorno en el que se ubica el circuito de Sakhir, ubicado en medio del desierto de un rico país de Oriente Próximo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se le da bien a Alonso este moderno trazado ya que ha ganado las dos últimas ediciones, pero puede que este año lo tenga más complicado, aunque visto lo visto en Australia y Malasia, cualquier cosa puede pasar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/04/bahrein1.png&#34; alt=&#34;Circuito de Bahrein&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A juzgar por los entrenamientos, Ferrari parece fuerte aquí (por lo menos Kimi), aunque no hay que fiarse demasiado de los resultados del viernes. En Albert Park todo parecía apuntar a que la temporada sería un paseo para los de rojo y en Malasia, no estuvieron inexplicablemente a la altura de los McLaren, que ya son líderes del campeonato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parece además que los de Woking tienen un duo de pilotos, Alonso y Hamilton, muy seguro y fiable mientras que en Ferrari están perdiendo la confianza que el año pasado se ganó Massa y Kimi aun no ha dejado de ser el &lt;em&gt;nuevo&lt;/em&gt; de la familia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y como uno de los dos se descuide, BMW se les cuela por en medio ya que Heidfeld se ha quedado un par de veces a las puertas del podio y no descarto que se suba un día de estos. Kubica tuvo mala suerte en Malasia, pero parecía más centrado que el año pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras ellos parece estar Renault, un tanto decepcionados con este inicio de temporada que no invita a soñar y Toyota que parece ir como todos los años, sin pena ni gloria. Honda no se sabe ni donde está y en vez de mejorar año tras año van a peor y al final rodarán cabezas. Williams mantiene el tipo y veremos como evoluciona esta temporada y los demás, pues son los de la cola de la parrilla y veremos si alguno da la campanada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El domingo, a eso de las 13h hora peninsular veremos como queda todo esto. Hasta entonces.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Malasia 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/04/10/cronica-gp-malasia-2007/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2007 22:42:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/10/cronica-gp-malasia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando todo el mundo intuíamos que esta temporada podía ser un paseíto de los coches de rojo alrededor del mundo (bueno, quizás no tanto), una magistral carrera del dueto de McLaren tira las expectativas por la borda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso ha estado bien, en la línea de lo que se espera de todo un campeón del mundo en vigor que quiere revalidar su título, pero lo de Hamilton es impresionante. Su impresionante y arriesgadísima salida desde el 4º puesto al 2º por el interior de la primera curva y su habilidad tapando huecos y forzando un error de Massa le han hecho &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/hamilton-simplemente-brillante&#34;&gt;ganarse&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2007/04/08-hamilton-no-es-el-novato&#34;&gt;multitud&lt;/a&gt; de &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/galeria-de-lewis-hamilton-en-malasia&#34;&gt;elogios&lt;/a&gt;, aunque el británico dice que ha sido &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/57919&#34;&gt;difícil para él&lt;/a&gt;. Y por si era poco, marcó la vuelta rápida de 1:36:70 justo antes de la primera parada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lo tonto, Alonso se ha puesto líder del mundial y McLaren lleva 9 puntos más que Ferrari. Y es que los de rojo no estuvieron muy acertados. La salida les sorprendió y Massa vió como su pole no le había servido de nada. Luego, se esforzó en pasar a Hamilton y realmente parecía bastante más rápido que el McLaren pero lo intentó en la curva 4 una vez y casi salió largo&amp;#8230; lo intentó una segunda vez y se fue a la hierba como un novato que corre más de lo que puede. Cierto es que tenía que adelantarle para alcanzar a Alonso, pero uno debe ser consciente de los límites del coche y no ponerse nervioso. Esto le hizo perder posiciones y Kimi y Heidfeld le adelantaron. En realidad ahí acabó la carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kimi no pareció dar realmente caza a Lewis y tras el rápido primer pit stop del McLaren, se distanció a unos 10 segundos, ventaja que pudo administrar hasta el final con un ritmo constante y seguro. Räikkonen pareció no tener garra y Massa se hundió tras el BMW de Heidfeld, que consiguió otra meritoria 4ª plaza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras ellos hubo algunas pugnas interesantes como la de Kubica y Rosberg. Ninguno de los dos acabó, pero no cometieron errores y parecieron más seguros que en otras ocasiones. Wurz hizo una buena remontada y algún adelantamiento y Barrichello también se deshizo de unos cuantos saliendo el último, aunque los problemas de Honda no parecen remitir y la sensible moral de Button se empieza a resentir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Renault no salieron mucho en pantalla pero se colaron en los puntos hábilmente. Con estrategias a un largo primer stint aprovechando que salían más allá de la 10ª posición, se deshicieron hábilmente de sus rivales. Por lo menos esta vez Kovalainen hizo un papel más digno que en Australia aunque Fisi pudo con él y demostró su mayor oficio en carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También en los puntos el Toyota de Trulli, con menos problemas que Ralf aunque todo pinta como siempre para la marca japonesa&amp;#8230; mediocre. Aunque por lo menos podrán decir que les va mejor que a Honda, que a su vez podrán decir que su equipo B (Super Aguri) ya no les gana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La realización no nos dejó ver mucho más y hasta la mitad fue una carrera más o menos entretenida pero luego las posiciones de cabeza quedaron muy distanciadas y ni el acercamiento de Kimi a Hamilton llegó realmente a ser emocionante, pero al menos se vieron unos cuantos adelantamientos en la curva favorita de Massa y también unas cuantas pasadas de frenada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que este fin de semana más F1 en Bahréin y de momento la temporada pinta bien, con mucha rivalidad en los puestos de cabeza. Nos vemos entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otros análisis:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/victoria-de-alonso-y-doblete-para-mclaren&#34;&gt;Victoria de Alonso y doblete para McLaren&lt;/a&gt; [racingpasion.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/57917&#34;&gt;Alonso leads McLaren 1-2 in Malaysia&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1-poleposition.blogspot.com/2007/04/alonso-gana-en-malasia-y-es-lder-del.html&#34;&gt;Alonso gana en Malasia y es líder del campeonato&lt;/a&gt; [F1 Pole Position]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>