<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>03 on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/03/</link><description>Recent content in 03 on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 27 Mar 2007 20:27:46 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/2007/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿Valencia sede de un GP?</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/03/27/valencia-sede-de-un-gp/</link><pubDate>Tue, 27 Mar 2007 20:27:46 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/27/valencia-sede-de-un-gp/</guid><description>Hoy parece que es la noticia del día. La recogen los medios generalistas y también la prensa y los blogs especializados. Se comenta que se ha publicado ya oficialmente que van a empezar las obras y que está listo un acuerdo con Bernie.
Yo por mi parte, y desde mi modesta opinión, no me creo nada de Bernie, que sabe jugar muy bien sus cartas. En Valencia están en plena campaña electoral y que mejor que ofrecer circo a los votantes y seguro que el mandamás británico está al tanto del asunto.</description></item><item><title>Crónica GP Australia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/03/18/cronica-gp-australia-2007/</link><pubDate>Sun, 18 Mar 2007 19:03:34 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/18/cronica-gp-australia-2007/</guid><description>Como apuntaban los pronósticos, Ferrari iba a ser el equipo a batir este año y si no llega a ser por los problemas con el cambio de Massa ayer en los entrenamientos, quizás habrían hecho un doblete.
Kimi salió rápido desde la cabeza y tiró desde el principio, sacando tiempo constantemente a sus perseguidores. Así hasta llegar al final sin que pareciera agobiado en ningún momento por la competencia.
Alonso no estuvo de suerte en la salida y Heidfeld le ganó la plaza y le ha hecho frenar un poco, dejando un hueco que aprovechó un excelente Hamilton para colarse y dejar al asturiano cuarto.</description></item><item><title>Previo GP Australia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/03/16/previo-gp-australia-2007/</link><pubDate>Fri, 16 Mar 2007 18:09:12 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/16/previo-gp-australia-2007/</guid><description>La verdad es que no tengo mucho que aportar respecto a la previa de la temporada que hice esta semana, salvo el gráfico del circuito ya habitual, porque pocas cosas pueden decirse todavía sobre esta temporada.
A tenor de los resultados de los entrenamientos, que no suelen ser muy de fiar, Ferrari y McLaren están arriba. BMW y Renault también han marcado buenos tiempos, pero en general como suele ocurrir los viernes, se prueban tantas configuraciones distintas y parámetros que sacar conclusiones es apresurado.</description></item><item><title>Previo 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/03/13/previo-2007/</link><pubDate>Tue, 13 Mar 2007 22:50:38 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/13/previo-2007/</guid><description>Llevo ya unos días con la intención de escribir algo sobre la temporada que se nos avecina pero por problemillas con el anterior servidor no he podido en los últimos días hasta hoy. Como dice el dicho, nunca es tarde.
Para los que hayan vivido en otra galaxia durante los últimos meses, Schumi se ha retirado y eso lleva inevitablemente a una serie de cambios más o menos drásticos en los distintos equipos punteros.</description></item></channel></rss>