<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>03 on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/2007/03/index.xml</link>
    <description>Recent content in 03 on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/2007/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>¿Valencia sede de un GP?</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/03/27/valencia-sede-de-un-gp/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2007 20:27:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/27/valencia-sede-de-un-gp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy parece que es la noticia del día. La recogen los medios &lt;a href=&#34;http://www.20minutos.es/noticia/216999/0/formulauno/Valencia/2009/&#34;&gt;generalistas&lt;/a&gt; y también &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/57649&#34;&gt;la prensa&lt;/a&gt; y los &lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/03/27-grandes-posibilidades-para-un-gp-en-valencia&#34;&gt;blogs especializados&lt;/a&gt;. Se comenta que se ha publicado ya oficialmente que van a empezar las obras y que está listo un acuerdo con Bernie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo por mi parte, y desde mi modesta opinión, no me creo nada de Bernie, que sabe jugar muy bien sus cartas. En Valencia están en plena campaña electoral y que mejor que ofrecer circo a los votantes y seguro que el mandamás británico está al tanto del asunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Bernie le gusta ir aquí y allá diciendo que va a montar Grandes Premios, que van a ser la releche pero que necesita &lt;em&gt;pruebas&lt;/em&gt; para poder decidirse. Por ejemplo hace un tiempo se habló de Moscú como sede para una carrera. Incluso metió a medias a un equipo medio ruso en la lista: Midland, que el año pasado ni siquiera terminó la temporada y fué refundado como Spyker. Que yo sepa de lo de Moscú nada de nada y ahora le ha dado por Abu Dhabi, que dice que el próximo oriente es lo más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Valencia empezarán las obras o harán como que empiezan, luego igual viene Bernie a decir que ya casi lo tiene, que va todo viento en popa (guiño hábil a la America&amp;#8217;s Cup) y que seguro que hay GP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo, aunque no van a comprar mi voto con vagas promesas, iré al Gran Premio del Mediterráneo o como quiera llamarse si algún día se realiza y la verdad que me gustaría porque siempre he imaginado un GP urbano en mi ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro aspecto que veo complicado es que no me cuadran los datos. Están poniéndose cada vez más estrictos con la seguridad y Mónaco sólo se aguanta por el empaque económico que tiene ya que aunque sea un reto de pilotaje y bla bla bla, es un peligro y todos lo saben. Menos mal que se va despacio. Así que no veo otro circuito urbano en el campeonato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sólo hay una cosa que puede salvar esta cita: la pasta. El gobierno de la Generalitat, como ha hecho con la Copa América, pondrá toda la carne en el asador y los duros que haga falta encima de la mesa (mientras les queden, que no será eternamente) para comprar al tío Bernard. Con dinero todo se compra y se vende y Ecclestone lo sabe muy bien, probablemente mucho mejor que cualquier político de los que andan por aquí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puede que algún día me trague mis palabras, pero el tiempo nos pone a todos en nuestro lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos en el próximo Gran Premio, que ese si que tiene fecha y hora y aunque estaré de vacaciones en París intentaré escribir la crónica lo antes posible.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Australia 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/03/18/cronica-gp-australia-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2007 19:03:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/18/cronica-gp-australia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como apuntaban los pronósticos, Ferrari iba a ser el equipo a batir este año y si no llega a ser por los problemas con el cambio de Massa ayer en los entrenamientos, quizás habrían hecho un doblete.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kimi salió rápido desde la cabeza y tiró desde el principio, sacando tiempo constantemente a sus perseguidores. Así hasta llegar al final sin que pareciera agobiado en ningún momento por la competencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso no estuvo de suerte en la salida y Heidfeld le ganó la plaza y le ha hecho frenar un poco, dejando un hueco que aprovechó un excelente Hamilton para colarse y dejar al asturiano cuarto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como Nick salía con ruedas blandas (en Autosport publican un &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/57469&#34;&gt;interesante análisis&lt;/a&gt; de los neumáticos usados), tuvo que parar pronto y aprovecharon los dos McLarn para recuperar posiciones que pudieron mantener. Ambos estuvieron a unos 2 segundos entre ellos de forma constante y no fue hasta el segundo pit stop que Alonso pudo adelantar a Hamilton y ponerse en segunda plaza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así pues el podio fue para Räikkönen, algo sobrado a juzgar por su vuelta rápida de 1:25.235 frente a la de 1:26.314 de Alonso, flanqueado por los dos McLarens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuarta posición el BMW de Heidfeld y podía haber sido el de Kubica si no hubiese tenido problemas de cambio a mitad carrera. Después, un poco brillante Renault con Fisichella al que a final de carrera le pisaba los talones Massa, que con una estrategia a una parada ha conseguido remontar bastantes posiciones, pero le ha costado bastante adelantar por lo que en otro circuito probablemente habría quedado algo mejor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cerrando los puntos, el Williams de Nico Rosberg, por el que nadie daba un duro pero que ha mantenido el tipo saliendo desde la 12ª posición, seguido del Toyota de Ralf Schumacher, que ha podido adelantar a su compañero Trulli en el repostaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desacable que Honda ha hecho una pésima actuación, salvando los trastos a última hora ya que por lo menos Barrichello ha podido quedar justo por delante de Sato en 10ª posición. !Esta visto que igual tienen que volver al chasis del año pasado como el que llevan los Super Aguri!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se confirma que Spyker será el farolillo rojo, aunque Sutil, a pesar de las dos penalizaciones (ignorar banderas y saltarse la la linea blanca) y algún que otro incidente, ha conseguido llegar a la meta en su primera carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego como maniobra destacable ha sido el toque entre Coulthard y Wurz, por el cual el escocés se &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/57454&#34;&gt;ha disculpado&lt;/a&gt; aunque en Telecinco mantuvieran que había ganado la posición. David había entrado muy pasado y era inevitable chocar a no ser que Alex se hubiese apartado al verlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así pues se confirma la superioridad de Ferrari, equipo a batir y aún está por ver el rendimiento de Massa. También que McLaren está ahí con dos pilotos muy rápidos y después están los BMW y los Renault intentando arañar algún podio. Quizás los Toyota y los Williams consigan algo, según les vaya la temporada y veremos si el buen rendimiento de los Super Aguri y el malo de los Honda es real o sólo un incidente aislado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De aquí a tres semanas, la continuación de la historia en Malaysia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si queréis otro punto de vista:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/03/18-raikkonen-intratable-en-australia&#34;&gt;Räikkönen, intratable en Australia&lt;/a&gt; [racingpasion.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/57443&#34;&gt;Räikkönen wins on Ferrari debut&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Australia 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/03/16/previo-gp-australia-2007/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2007 18:09:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/16/previo-gp-australia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La verdad es que no tengo mucho que aportar respecto a la previa de la temporada que hice esta semana, salvo el gráfico del circuito ya habitual, porque pocas cosas pueden decirse todavía sobre esta temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A tenor de los resultados de los entrenamientos, que no suelen ser muy de fiar, Ferrari y McLaren están arriba. BMW y Renault también han marcado buenos tiempos, pero en general como suele ocurrir los viernes, se prueban tantas configuraciones distintas y parámetros que sacar conclusiones es apresurado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/03/australia1.png&#34; alt=&#34;Gran Premio de Australia&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los comentarios del otro post, alguien me recordó que votase en la porra anual en la que suelo participar (sin beneficio económico), así que estuve mirando alternativas igualmente poco lucrativas pero entretenidas en cualquier caso:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.podiumgame.com/PodiumGame/&#34;&gt;PodiumGame&lt;/a&gt;, el ya mencionado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://formula1.escharlamotor.org/&#34;&gt;ECHM Fórmula 1&lt;/a&gt;, la pagina del grupo es.charla.motor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://es.f1.fantasysports.yahoo.com/&#34;&gt;Yahoo! Formula Grand Prix&lt;/a&gt;, tipo la famosa liga fantástica&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;No creo que me haga rico con el asunto, pero si se me da bien igual me meto en las apuestas y me retiro a una isla paradisiaca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sea como sea, la madrugada de sábado a domingo, a las 4, hora peninsular el Gran Premio de Australia 2007. ¡Qué gane el mejor!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/03/13/previo-2007/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2007 22:50:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/13/previo-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Llevo ya unos días con la intención de escribir algo sobre la temporada que se nos avecina pero por problemillas con el anterior servidor no he podido en los últimos días hasta hoy. Como dice el dicho, nunca es tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para los que hayan vivido en otra galaxia durante los últimos meses, Schumi se ha &lt;a href=&#34;http://f1.informativos.telecinco.es/f1_210.htm&#34; title=&#34;Schumacher se retirará de la Fórmula 1 después del Mundial&#34;&gt;retirado&lt;/a&gt; y eso lleva inevitablemente a una serie de &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2005/12/19-alonso-ficha-por-mclaren-para-2007&#34; title=&#34;Alonso ficha por McLaren&#34;&gt;cambios&lt;/a&gt; más o menos &lt;a href=&#34;http://www.20minutos.es/noticia/146319/0/Raikkonen/Ferrari/2007/&#34; title=&#34;Räikkönen correrá en Ferrari&#34;&gt;drásticos&lt;/a&gt; en los distintos equipos punteros. De cara a una nueva temporada todo esto esta muy bien ya que crea una incertidumbre muy interesante, alimentada como no por periodistas (y bloggers) con ganas de crear expectación, lo cual no está nada mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la marcha del Kaiser y Ross Brawn, Ferrari queda en una posición extraña. Por un lado, saben que tienen un buen equipo y un buen coche pero dudan, como yo dudo, de la capacidad de sus pilotos a la hora de la verdad. En mi opinión, Massa seguirá siendo rápido aunque a veces no estará arriba aunque creo que quedará a la altura de Kimi (o mejor). Al finlandés no lo veo muy por la labor (nunca lo he visto): quiere que le den un buen coche y correr a su aire, todo lo contrario de lo que están acostumbrados en Ferrari, por mucho que juren y perjuren que es justo lo que andaban buscando. En cualquier caso es la oportunidad de Räikkönen para demostrar que puede ser campeón o quedar como un aspirante para la posteridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, en McLaren parece que no las tienen todas consigo. No solo por tener la pareja más joven de su historia y que además es de pilotos nuevos en el equipo, sino porque no les veo del todo seguros ya que tienen muchas expectativas creadas al contratar al vigente campeón y llevar el número 1 en el morro. Creo que tendrán un buen coche, como de costumbre, y dos pilotos combativos y rápidos como Alonso y Hamilton. Claro que aunque el asturiano es un valor seguro, Lewis es un novato con todas las letras y, aunque tiene la bendición de muchos entendidos en el tema, no deja de ser un recién llegado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al resto de equipos punteros, por Renault no apostaría. Fisichella ha demostrado ya que tiene poco que decir en el campeonato, aunque es un tipo majo, no lo veo ganando carreras. Su compañero Kovalainen, pues sí, es rápido, pero como Hamilton, le queda mucho camino por recorrer antes de que se le pueda tomar en serio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Honda en los últimos años ha sido el eterno aspirante. A veces parecía que estaban ahí, con buenas carreras por parte &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2006/08/08/cronica-gp-hungria/&#34; title=&#34;Crónica GP Hungría&#34;&gt;especialmente de Button&lt;/a&gt; (eterno aspirante también) y otras veces se hundían en la tabla sin motivo aparente. Siguen con Jenson y con Rubens y eso aporta estabilidad y parece que van por el buen camino (hace tiempo que lo parece, pero no acaban de llegar). Más o menos en la misma linea que Toyota, aunque algo peor, a pesar de tener un abultadísimo presupuesto. En cuanto a estos el duo Ralf - Trulli no creo que depare grandes sorpresas pero espero que este año sean algo más regulares, aunque viendo su trayectoria, no es su fuerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toyota, eso sí, dicen que tiene un buen propulsor con el que se han hecho los chicos de Grove. Williams montará un motor decente este año y con algo más de posibilidades, aunque estan en la cuerda floja y es una pena, porque es un histórico de la F1. Tienen una pareja de pilotos que no me dice nada. Rosberg de vez en cuando es muy rápido pero inestable y demasiado impetuoso y Wurz hace tiempo que no corre en serio y tampoco destacó en su anterior etapa en F1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los que si que parece que vienen pisando fuerte son los de BMW Sauber. El año pasado sorprendieron a propios y extraños puntuando regularmente y sólo era el principio de su nueva etapa en F1. Creo que este año conseguirán algún buen resultado. Heidfeld siempre me ha parecido que ha estado desaprovechado y Kubica puede ser uno de los pilotos del año 2007 si sigue en línea ascendente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Red Bull y Toro Rosso, como son iguales los pongo en el mismo saco. Newey ha entrado ya de lleno en el diseño de este coche (entró cuando el de 2006 ya estaba casi terminado) después de &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2005/11/09/newey-abandona-mclaren&#34; title=&#34;Newey abandona McLaren&#34;&gt;dejar McLaren&lt;/a&gt; y puede que eso les dé un buen chasis y rendimiento pero habrá que ver si todo lo demás está en su sitio. No creo que mejoren sus posiciones del año pasado, aunque mantener a todos los pilotos les ayudará.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spyker luchará por no ser el último de la cola y no tengo muy claro cuál es el objetivo de este equipo, esponsorizado por este &lt;a href=&#34;http://www.spykercars.nl/&#34; title=&#34;Spyker Cars&#34;&gt;extraño fabricante&lt;/a&gt; holandés. No creo que mejoren los resultados y se pueden convertir en el nuevo farolillo rojo. En mi modesta opinión, Super Aguri va hacia arriba, y aunque no van a conseguir comerse el mundo, tienen una montura medio Honda y un motor Honda del todo, y su apoyo incondicional. Además tienen a super Taku, que seguro que nos divertimos si vuelve a ponerse por medio del pelotón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y creo que ya he puesto verde a bastante gente así que no me dilataré más y os dejaré reflexionar sobre el tema. Abajo tenéis para dejar comentarios, que gustosamente leeré y responderé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A finales de semana&amp;#8230; ¡la previa de Australia! Hasta entonces.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>