<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>raikkonen on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/raikkonen/index.xml</link>
    <description>Recent content in raikkonen on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/raikkonen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Crónica GP Brasil 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/10/21/cronica-gp-brasil-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2007 20:20:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/21/cronica-gp-brasil-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vaya final de temporada. Desde luego ha sido el resultado que muchos deseaban pero esta mañana ni los pronósticos más optimistas (obviando los de los que están cegados por el Alonsismo) podían imaginar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salida ya ha sido más emocionante que muchos otros GPs de esta temporada completos y es que después de la carrera de hoy creo que deberían poner una S de Senna como la de Interlagos en todos los circuitos. Que aprenda Tilke. Kimi ha salido como una exhalación pasando por delante casi de Massa pero por el lado malo con lo que ha tenido que dejarle pasar, no era momento de tonterías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás, Alonso aprovechaba que Hamilton tenía que levantar un poco el pie para dejar sitio a Räikkönen y se le ha puesto en paralelo al entrar en la segunda parte de la S, para pasarle ajustado pero muy hábilmente en la siguiente curva. Esto desde luego ha puesto nervioso al británico que lejos de conformarse con una cómoda cuarta posición (si no ganaba Alonso, seguía siendo campeón) ha apurado demasiado la frenada y ha hecho una excursión por la hierba. Primer tropezón del día. Cae hasta la P8.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás Kovalainen topa en la primera curva forzando su entrada en boxes y un poco más adelante Fisichella se sale y al reincorporarse es golpeado por detrás por Yamamoto. No sé como han llegado a boxes pero han tenido que retirarse inevitablemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rápidamente Hamilton reacciona y se deshace de Trulli colocándose tras Heidfeld, que no será tan sencillo de adelantar hasta que una pequeña pasada de frenada al final de la recta de meta propicia el adelantamiento pero&amp;#8230; más problemas. Aparentemente no se puede engranar ninguna marcha en el McLaren y todas las luces del volante parpadean. Ahora si que está la cosa difícil. Afortunadamente para él aún no es el final pero ha caído hasta la P18 mientras reajustaba el sistema electrónico. Segundo tropezón del día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vueltas más tarde, ya en la 15, recupera la posición de Webber que tiene que abandonar y adelanta a Nakajima, que se estrenaba hoy en F1. Ya es P11 pero lo peor está aun por venir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kubica es el primero en parar, lo que no es extraño teniendo en cuenta los tiempos que estaba haciendo. Poco combustible además para él, quizás vaya a 3 paradas. Después entra Massa y Kimi intenta aprovechar pero la distancia es grande y no le sale una gran vuelta así que tras salir los dos de nuevo mantienen las posiciones cada vez más lejos de Alonso, que para en la 22.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Button también abandona y eso deja a Hamilton en P10 que entra a boxes. Neumáticos blandos y muy poco combustible. Se la juega entrando 3 veces, una estrategia bastante arriesgada, por no decir del todo. El último en parar de los que van en cabeza es Heidfeld, siempre largo en el primer stint. Mientras tanto, Sutil golpea a Davidson al final de la recta de meta y hacen los dos un trompo, pero siguen. Más tarde el alemán será penalizado por la maniobra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hamilton sigue remontando arriesgadamente, esta vez con Barrichello, bloqueando las ruedas delanteras y buscando un sitio casi imposible al final de recta. Va a por todas pero aún está en la P12. A Alonso tampoco parece irle muy bien porque está acosado por Kubica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto, Nakajima paga la novatada y en la vuelta 32 entra a boxes frenando mal y arrollando a dos de sus mecánicos. No parece grave pero a uno se lo llevan con camilla. Kubica finalmente puede con Fernando que no le pone muchas trabas. Cuando Schumacher entra en boxes Hamilton ya es noveno&amp;#8230; se acerca a los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la vuelta 37 Hamilton hace su segunda parada. De nuevo neumáticos blandos y poca gasolina. Está claro que irá a tres paradas. Lo mismo hace Kubica, lo que explica en parte su velocidad, estaba siendo bastante más rápido que Alonso. Y Kovalainen protagoniza una salida en la curva 3, una rápida de izquierdas, parece que haya tenido algún problema. A Hamilton le habría venido bien un Safety Car, pero no había prácticamente restos en pista por lo que solamente ha habido banderas amarillas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sigue la carrera. Massa, Kimi y lejos ya va Alonso mientras Hamilton lucha por conseguir más puntos. En eso que Barrichello entra echando humo en boxes y tiene que abandonar. Si todo queda así, Alonso sería campeón y Kimi y Lewis empatarían a puntos con ventaja de victorias para el finlandés&amp;#8230; pero aún queda carrera y desde luego en Ferrari no serán tan estúpidos de dejar a Kimi segundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la vuelta 50 se destapan las últimas cartas. Massa entra en boxes, tenía a Kimi muy cerca, pero el finlandés hace gala de un pilotaje que bien vale un campeonato, volando en las tres vueltas que le quedan hasta parara y logra salir por los pelos delante de Felipe. En este momento sería campeón del mundo. Alonso también para, casi en tierra de nadie porque los Ferrari son inalcanzables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y finalmente en la 56, Hamilton hace su último repostaje. Sale justo por detrás de Coulthard y al paso por la línea de meta es octavo. No es suficiente todavía. Y unos 46s le separan todavía de la quinta posición de Heidfeld que le daría el campeonato si gana Kimi. Misión casi imposible, por lo menos si no ocurre nada inesperado. Dos vueltas más tarde marca la vuelta rápida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero aun no ha terminado la carrera. El trío Heidfeld-Rosberg-Kubica protagonizan un triple adelantamiento en la primera curva, no sin riesgo. Kubica consigue ganar dos posiciones y Rosberg casi pasa a Heidfeld. Un poco después en la misma curva, Nakajima topa con Coulthard y el escocés trompea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el final está más y más cerca. En la vuelta 64 Trulli entra en boxes despejando el camino de Hamilton a la P7, pero aún no es suficiente. La cosa está complicada para el británico. Ahora tiene por delante a los dos Ferraris de los que tendría que desdoblarse una vez alcanzados. Pero Kimi acaba de marcar la vuelta rápida, desde luego no levantan el pie, qué emoción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y por detrás, Kubica y Rosberg casi se tocan a final de la recta, de nuevo. El alemán va más rápido y quiere pasar a Robert pero si abandonan los dos Hamilton sería quinto y ganaría el mundial. Finalmente la lucha se resuelve a favor de Nico y se distancia del polaco. El final ya está a dos vueltas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así, después de ver cómo Lewis tiraba por segunda vez el campeonato por la borda, doblete de Ferrari y Kimi se proclama campeón del mundo. Enhorabuena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente el resto de puntos han sido para un magnífico Rosberg, seguido de Kubica, al que la original estrategia no le ha ido mal. Mejor que a Heidfeld, que ha llegado tras él a pocos segundos. Después Hamilton ha sido séptimo y finalmente Trulli se ha llevado el último punto para Toyota, algo es algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las caras en el box de McLaren son un poema. Desde luego una temporada para olvidar y me recuerda que la experiencia es un grado y aunque Hamilton parecía haber controlado con nervios de acero toda la temporada en las dos últimas carreras sus errores y los del equipo han acabado con la posibilidad de tener un piloto campeón desde que ganara Häkkinen en 1999.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, en mi opinión la falta de espiritu de equipo de McLaren ha acabado con la necesaria sinergia que se requiere para ganar un campeonato del mundo y lejos de mejorar, el rendimiento frente a los Ferrari ha ido hacia abajo. Kimi ha hecho una segunda vuelta impresionante, ganando 5 de las 10 últimas carreras desde Francia y recuperando tiempo frente a Massa a medida que iba tomando confianza con el Ferrari, fruto de un gran trabajo en equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que cada uno saque conclusiones, pero yo me doy por satisfecho con el resultado y desde luego me parece un gran campeón, que recordemos que ha sido dos veces subcampeón del Mundo en favor de Michael Schumacher: ahora ha ocupado su sitio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/10/21-kimi-raikkonen-campeon-del-mundo-a-la-tercera&#34;&gt;¡Kimi Räikkönen, Campeón del Mundo a la tercera!&lt;/a&gt; [racingpasion.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/10/gran-premio-de-brasil-2007.html&#34;&gt;Gran Premio de Brasil 2007&lt;/a&gt; [f1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/63536&#34;&gt;Räikkönen wins race and title in Brazil&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.formulaf1.es/80/raikkonen-sorprende-a-todos-y-le-birla-a-mclaren-el-mundial/&#34;&gt;Räikkönen sorprende a todos y le birla a McLaren el Mundial&lt;/a&gt; [fórmula f1]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Brasil 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/10/20/previo-gp-brasil-2007/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2007 12:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/20/previo-gp-brasil-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Y parecía que no iba a llegar nunca pero aquí está el GP de Brasil, último de la más turbulenta y disputada temporada que ha habido en años. Tres se juegan el título: Hamilton, Alonso, a 4 puntos y Räikkönen a 7. El británico por supuesto tiene la sartén por el mango. Un podio más y casi seguro es campeón. Desde luego el traspiés de Japón no le hizo ningún bien y pasó de verse campeón a tener las cosas un poco más cuesta arriba, pero en realidad él se lo puede permitir, a fin de cuentas es el novato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/10/brasil071.png&#34; alt=&#34;Circuito de Interlagos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al circuito, es un trazado muy exigente físicamente, sobretodo porque va al revés y la mayoría de las curvas (especialmente las más duras en cuanto a fuerzas G) son de izquierdas y esto castiga mucho el cuello de los pilotos. Además tiene la S de Senna a final de recta, una sucesión de curvas en bajada que ha protagonizado algunos de los mejores adelantamientos de los últimos tiempos y es que entras bien al complejo que lleva a la recta de meta puedes alcanzar al coche de delante con un poco de suerte. Y si llueve es un circuito de lo más emocionante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En resumen: mañana sabremos quién es el Campeón del Mundo. Y desde luego que me da exactamente igual quien gane: buen ganador será. Podrán decir todas las chorradas que quieran sobre él, pero Hamilton ha sido el más regular sobre la pista y pocas veces ha evidenciado su condición de &lt;em&gt;rookie&lt;/em&gt;. Alonso por su parte, ha jugado al peligroso juego del politiqueo y solamente ha conseguido polarizar a los aficionados y a la prensa y aportar bastante poco a la F1 como deporte. Si se hubiera concentrado en correr y se hubiera olvidado del resto del mundo quizás otro gallo le cantaría ahora. Pero aun así, tendría mérito que ganase el campeonato a lo Prost, con todo el equipo y las variables en su contra. Por último Kimi, desde luego el que ha hecho una mejor segunda ronda. Si hubiera sido más consistente al principio como lo ha sido en las últimas carreras desde luego que habría ganado sin problemas, pero hay que ir bien desde Australia hasta Brasil sin altibajos o el campeonato es imposible. Si no gana este año seguro que tiene más oportunidades en Ferrari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que mañana a las 6 todos pegados a la pantalla (y se puede no ser de T5 mejor que mejor) para ver el desenlace de este rocambolesco fin de temporada.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP China 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/10/07/cronica-gp-china-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2007 11:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/07/cronica-gp-china-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ha llegado la hora de retomar mis notas y escribir una crónica como mandan los cánones. Disculpad por el post autopublicado pero es que escribir cuando uno está de viaje es complicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que muchos esperaban se cumplió: cayó la lluva sobre Shanghai y se abrió una luz de esperanza a todos aquellos que confiaban en el milagro. Parecía la única opción. La salida fue bien teniendo en cuenta las condiciones de la pista. Todos montaban ruedas intermedias en espera de que la pista se fuese secando poco a poco. Alonso pasó a Massa en las primeras curvas, iba como un tiro a por Hamilton y se puso detrás de Kimi con intención de pasarle, pero la ambición le jugó una mala pasada y descuidó un hueco por el que el brasileño, muy oportuno, se le coló y relegó al asturiano a la cuarta plaza de la que salió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lewis estaba confiado. Su ritmo era bueno, una vuelta rápida tras otra, y cada vez se distanciaba más de Kimi mientras que Fernando se hundía detrás de Massa, sin poder adelantarlo. La cosa olía ya a campeonato decidido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De repente, tal como anunciaron las previsiones, empezó a llover, pero no demasiado, así que las intermedias, algo gastadas ya, eran suficientes para mantenerse en pista. No cambió nada. Por detrás de la cabeza, Kubica adelanta a Webber en una buena maniobra apurando la frenada. Vettel, en otra demostración de calidad bajo la lluvia adelanta a un Kovalainen con problemas, que también se ve rebasado por Trulli. Un Toro Rosso y un Toyota en los puntos&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de entrar a repostar, el ritmo de Hamilton es casi 1,5s superior al de Fernando, estancado detrás de Massa, pero en este momento el británico enseñó sus cartas: llevaba poca gasolina en clasificación y además no cambió las ya gastadas ruedas intermedias, casi convertidas en slicks. Luego harían lo suyo casi todos: dejar las ruedas tal como estaban. En ese momento parecía una buena idea. Alonso entra más tarde que el brasileño de Ferrari pero no consigue adelantarle por muy poco. Las condiciones cambiantes de la pista no le han ayudado en este caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la vuelta 22 Ralf hace de las suyas. Parecía inspirado pero ha topado con Liuzzi y ha dicho adiós a la carrera (el italiano ha podido seguir). Quizás (casi seguro) era su penúltima carrera (y la de Vitantonio puede que también). Por su parte, Webber y Wurz han montado ruedas de seco en vez de seguir con las puestas y el austríaco (que por cierto se ha retirado de la F1, no correrá en Brasil) ha marcado vuelta rápida. Puede que haya sido una buena elección su cambio, después de todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unas vueltas más adelante, en la 25, Massa para para montar ruedas de seco, probablemente por problemas con las intermedias gastadas. Alonso se coloca tercero, a una distancia bastante grande de Kimi. Y ahora empieza el show: Hamilton tiene problemas con sus neumáticos. Poco a poco ha ido perdiendo agarre y la rueda delantera izquierda parece destrozada. No ha saltado en pedazos pero poco le falta, rueda muy despacio y tendrá que entrar en boxes. ¡Y se queda clavado en la gravilla de la entrada! Ha entrado demasiado deprisa con unas ruedas en un estado lamentable. Ron hace aspavientos, gestos intentando empujar a su protegido y ciertamente el personal de la pista lo intenta pero el vehículo ya no se mueve. Está totalmente clavado. Lewis no será hoy campeón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al parecer han tensado demasiado la cuerda. Hamilton ha tirado muy fuerte, sin reparar en conservar lo más mínimo (y era quizás el único que podía jugar a conservar, tal como estaba el campeonato), mientras que Alonso y Kimi han mantenido mejor los intermedios gastados. En cualquier caso, al primer síntoma de degradación debería haber entrado en boxes, aunque eso supusiera perder alguna posición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que todo ha dado un giro de 180º. Kimi y Alonso volvían a estar en el saco y el objetivo principal era terminar con los máximos puntos posibles. El asturiano llega a reducir la distancia con el finlandés a 10s, sacando más de 1s por vuelta pero luego el de Ferrari se ha aplicado a fondo hasta que han dado por bueno el resultado. Primero y segundo no estaban tan mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que el podio pasó de plateado a rojo. Kimi estaba contento, veía una posible, aunque remota luz al final del túnel, y lo mismo Fernando, que después de sus declaraciones del sábado parecía que lo daba ya todo por perdido. Por su parte Massa no parecía contento con su tercer cajón. Su equipo una vez más había cometido pequeños fallos en los momentos más inoportunos y Kimi ya es claramente el número uno de la Scuderia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacable la cuarta posición de Vettel. En Japón por culpa de Hamilton chocó con Webber pero hoy se ha vengado y ha vuelto a demostrar lo que sabe. Por no hablar de la 5ª posición de Button con su Honda, la mejor de la temporada y la 6ª de Liuzzi, que parece que con un compañero de equipo de nivel se ha puesto las pilas y quiere realmente un asiento para el año que viene, porque el suyo ya es para Sébastien Bourdais. El resto de puntos para los veteranos Heidfeld y Coulthard, que siempre sabe sacar partido de las carreras complicadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En resumen: una carrera complicada, quizás más que Japón por las condiciones cambiantes y las constantes amenazas de lluvia (no se cumplieron los pronósticos como en Alemania). El mundial, aunque en manos de Hamilton aun está abierto y las posibilidades son muchas, pero para que no gane todo pasa por una accidente, un problema o simplemente un mal resultado. Eso si, emoción a raudales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/10/gran-premio-de-china-2007.html&#34;&gt;Gran Premio de China 2007&lt;/a&gt; [f1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;China 2007 - La crónica [Crónicas de Fórmula 1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.formulaf1.es/58/el-abandono-de-hamilton-hace-posible-el-mundial-a-alonso/&#34;&gt;El abandono de Hamilton hace posible el Mundial a Alonso&lt;/a&gt; [Fórmula F1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/10/07-hubo-milagro-y-el-mundial-se-decidira-en-interlagos&#34;&gt;Hubo milagro y el mundial se decidirá en Interlagos&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://soloformula1.wordpress.com/2007/10/07/hamilton-no-acaba-la-carrera-y-fernando-termina-segundo/&#34;&gt;Hamilton no acaba la carrera y Fernando termina segundo&lt;/a&gt; [Sólo Fórmula 1]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP China 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/10/04/previo-gp-china-2007/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2007 22:41:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/04/previo-gp-china-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Después del revés de Japón para las aspiraciones de Alonso y de Räikkönen mientras que el polémico Lewis se libraba de penalizaciones por sus maniobras de dudosa factura, llegamos a China, un circuito que empieza a establecerse como uno más del calendario y no uno de los múltiples intentos de Ecclestone de llevar a Oriente la Fórmula Uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso sí, es un circuito made by Tilke con lo que tiene las virtudes y los defectos de otros circuitos suyos como Turquía o Malasia: anchas pistas, largas rectas culminadas por curvas cerradas, curvones de cierta dificultad y en casos como este, formas caprichosas y un cierto aire de artificalidad. Nada nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/10/china071.png&#34; alt=&#34;Circuito de Shangai&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La carrera no tendría por supuesto el mismo interés si no hubiese pasado lo que pasó en Japón, dejando la temporada en manos de Hamilton si algo inesperado no trastoca sus planes y vuelve a ponerlo a tiro de Fernando, aunque al llevar 12 puntos de ventaja, la última palabra siempre estaría en manos del británico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde luego este último ha sido el protagonista de la semana por sus maniobras de frenado y aceleración tras el Safety Car. Son peligrosas en seco, pero en mojado mucho más y sigo sin comprender como ni siquiera lo han retrasado en la parrilla. Claro que si han penalizado al pobre Vettel, evidentemente consideran que Lewis no hizo nada mal. Eso sí, ahora están estudiando de nuevo las imágenes a raíz de unas tomas grabadas por un videoaficionado que muestran de cerca el accidente y que curiosamente la FIA se ha encargado de &amp;#8220;eliminar&amp;#8221; de Youtube. Pero ya las ha visto todo el mundo y Franz Tost de Toro Rosso se ha vuelto a quejar a la FIA, como por ejemplo lo ha hecho Webber (miembro del GPDA) y por supuesto Vettel que defiende su inocencia. Si ocurre algo supongo que será retrasar a Lewis 10 posiciones en parrilla ¿se atreverán a algo más?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resumiendo, que el China si todo va como está previsto, el británico de McLaren se puede proclamar campeón del Mundo de el campeonato más apretado y más turbulento de los últimos tiempos. Lo veremos el domingo a las 8 de la mañana. Venga, que tampoco es tanto madrugón.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Japón 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/09/30/cronica-gp-japon-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2007 11:22:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/30/cronica-gp-japon-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Todo el mundo lo dice: Hamilton se ha puesto el mundial por sombrero en Japón con una genial actuación bajo la lluvia (y menos mal que no era bueno en estas condiciones). Pero repasemos la carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En contra de algunas opiniones, a la hora prevista se ha dado la salida del Gran Premio de Japón bajo una intensa lluvia tras el Safety Car, que ha estado nada más y nada menos que 17 vueltas (lo que hacía de la carrera más o menos lo que viene siendo habitual, una procesión) hasta que al final, sin ningún motivo aparente (yo por lo menos he visto que llovía igual) se ha marchado y ha dado salida al GP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante estas vueltas, por una confusión con una norma o algo parecido (eso dicen en Ferrari), los autos rojos han entrado a poner ruedas de mojado porque estaban patinando como si fueran sobre hielo, lo que ha complicado mucho sus opciones, pero mejor esperar a ver el final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La carrera se ha retomado no sin incidentes por detrás que han afectado curiosamente en especial a las marcas niponas y por no hablar de la múltiples excursiones por el asfalto de fuera de la pista, que menos mal que estaba porque si no no habría llegado nadie (estilo Silverstone). Por lo visto el aquaplanning estaba a la orden del día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hamilton lideraba, seguido de Alonso a una prudente distancia y tras ellos Vettel, un fenómeno sobrenatural. Los que no pasaron a la Q3 la verdad es que han tenido cierta ventaja porque iban directamente a una parada y los otros tenían que parar porque llevaban la gasolina de ayer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso ha entrado primero, poniendo gasolina para terminar y al salir se ha metido detrás de un numeroso grupo de monoplazas, empezaban los problemas. Hamilton, al ir un poco más adelante ha conseguido librarse de ellos al salir de boxes por lo que la situación era algo mejor para él. Eso si, los dos se veían además superados por sus perseguidores que iban mucho menos cargados. Entonces ha llegado el primer susto. Fin de recta, Kubica no frena bien y toca a Hamilton que no lo ve en la rueda trasera: los dos fuera. Pero al haber asfalto han entrado sin problemas. Unas vueltas más tarde lo mismo, pero en este caso, Alonso y Vettel se tocan y el coche del asturiano se ve dañado en la parte trasera de la carrocería. Al estar con lluvia no era tan crítico como en seco y ha podido seguir con lo que luego ha descrito como un comportamiento algo extraño. Remarcar que Kubica ha sido penalizado con un drive-through mientras que a Vettel ni lo han investigado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Renault han ido líderes durante unas vueltas, recordando los viejos tiempos cuando ganaban grandes premios hasta que han entrado a repostar, a menos de media carrera para el final. Entonces cuando ya todos habían entrado la cosa estaba en una lucha entre los McLaren, con algún que otro invitado. Entonces ha ocurrido lo que todos temían: en la bajada tras la curva 100R, justo antes de una cerrada curca de izquierdas Alonso ha hecho aquaplanning y ha golpeado violentamente el muro. Fin de la carrera. Podría haber sido por el toque con Vettel, pero por las declaraciones de Alonso no parecía verse muy afectado por el toque, más bien un charco en mal sitio. Gajes del oficio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces Hamilton tenía la presión: si acababa un nuevo mundo se abría a sus pies y podían ser 12 puntos sobre su compañero si no hacía ninguna tontería. De momento otra vez el Safety Car. Por algún motivo Lewis se la ha jugado ralentizando mucho el grupo haciendo violentas frenadas para calentar los discos (lo que es antirreglamentario) y eso ha provocado el incidente entre Webber y Vettel, que han chocado fuerte, acabando así una magnífica actuación del Red Bull y el Toro Rosso. Una pena ver al alemán llorando en el box que luego se ha disculpado con Mark y ha dicho que le han sorprendido las frenadas de Lewis (&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/09/30-la-fia-casi-le-quita-la-victoria-a-hamilton-en-japon&#34;&gt;que por cierto han sido investigadas por la FIA y casi le cuestan la victoria&lt;/a&gt;, y &lt;a href=&#34;http://soloformula1.wordpress.com/2007/09/30/vettel-penalizado-por-el-accidente-con-webber/&#34;&gt;el alemán ha sido penalizado por la maniobra&lt;/a&gt;, desde luego vaya decisiones).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras la marcha del SC, por detrás, Massa y Räikkönen peleaban por remontar con buena fortuna, ahora que tenían 2 coches menos que adelantar. Kimi iba detrás de Massa, hasta que el brasileño ha entrado a repostar. Podía parecer que era una maniobra de Ferrari para facilitar la carrera al finlandés pero por los comentaristas que habían anotado el tiempo de repostaje, parecía que llevaba bastante menos carburante, por lo que no era descabellada esa entrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sea como fuere, Hamilton seguía liderando a punto de cumplirse las 2 horas máximas de duración de la carrera, seguido de lejos por un estupendo Kovalainen que se veía seriamente amenazado por su compatriota de Ferrari. En algún momento ha parecido que podía con él pero se ha defendido muy bien y espero que se haya ganado ya el respedo de Flavio, este chico promete.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El detalle espectacular lo han dejado Massa y Kubica, rodando en paralelo las 3 o 4 últimas curvas, aprovechando la pista, la hierba y el asfalto que hay más allá en un peligroso pero emocionante duelo por la sexta plaza que se ha llevado al final el brasileño. La nota amarga la dejaría para Heidfeld, que ha tenido que abandonar en la última vuelta, al más puro estilo Webber.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, podio para Hamilton, Kovalainen y Räikkönen y puntos para Coulthard, Fisichella, Massa, Kubica y&amp;#8230; ¡Adrian Sutil! Al final un punto para Spyker in extremis ya que Liuzzi ha sido penalizado con 25 segundos por adelantar con bandera amarilla y ha perdido el punto. Notar que ni Honda ni Toyota ni Super Aguri han puntuado en casa. No haré comentarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que las cosas quedan difíciles para el piloto asturiano de McLaren que debe confiar en que Hamilton no puntúe en alguno de los GPs que quedan (lo que parece improbable en Mr. Regularidad). Nada es imposible pero no olvidemos que Lewis ha hecho un gran campeonato nos gusten o no sus actuaciones fuera de la pista, así como las del equipo McLaren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pregunta es: ¿Fin del juego?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/09/gran-premio-de-japn-2007.html&#34;&gt;Gran Premio de Japón 2007&lt;/a&gt; [F1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://soloformula1.wordpress.com/2007/09/30/hamilton-gana-y-alonso-no-termina-en-una-carrera-marcada-por-la-lluvia/&#34;&gt;Hamilton gana y Alonso no termina en una carrera marcada por la lluvia&lt;/a&gt; [Sólo Fórmula 1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.formulaf1.es/43/hamilton-encauza-el-mundial-bajo-el-diluvio-en-fuji/&#34;&gt;Hamilton encauza el mundial bajo el diluvio en Fuji&lt;/a&gt; [Formula F1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/09/30-hamilton-gana-en-japon-y-tiene-el-titulo-en-el-bolsillo&#34;&gt;Hamilton gana en Japón y tiene el título en el bolsillo&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Japón 2007 - La crónica [Crónicas de Fórmula 1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/62862&#34;&gt;Hamilton wins chaotic Japanese GP&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Japón 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/09/29/previo-gp-japon-2007/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2007 00:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/29/previo-gp-japon-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si tuviera que ponerme a recordar todas las supuestas declaraciones de la pareja de moda (o mejor dicho el trío de moda, aunque Ron es más breve en palabras), podría escribir durante horas: entrevistas, opiniones, ruedas de prensa: &amp;#8220;oye que este ha dicho esto&amp;#8221;, &amp;#8220;tú que dices&amp;#8221;, &amp;#8220;yo paso&amp;#8221;&amp;#8230; Y es que uno de los finales más interesantes de los últimos años está siendo empañado de verdad por una serie de acontecimientos extradeportivos (aunque no del todo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hechos: Hamilton llevaba una buena ventaja como líder que se ha visto recortada a 2 puntos por su máximo perseguidor, Alonso. Por si esto fuera poco, estos dos se llevan a matar y por detrás viene Kimi, con todo el apoyo de Ferrari en forma a solamente 13 puntos. Son muchos puntos pero nada es imposible. Si hacen dobletes, Kimi sacaría 12 puntos como mínimo al McLaren que quedase tercero y si este fuese siempre Fernando, se llevaría el mundial. Interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/09/circuit_fuji1.png&#34; alt=&#34;Fuji Speedway&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al circuito (hoy he puesto una bonita imagen de la &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Fuji_Speedway&#34;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt; a falta de diagramas personalizados), la característica más importante es la larga recta de meta de 1.5km de largo aproximadamente. Esto tiene que condicionar el coche para que alcance grandes velocidades haciéndole sufrir luego en las curvas rápidas como la 100R. Hace tiempo que la F1 no corre aquí, aunque se corrió 2 veces en 1976 y 1977. Un desgraciado accidente cuando el coche de Villeneuve (Gilles, se entiende) se vió envuelto en un accidente que acabó con la vida de dos personas desplazó el GP hacia Suzuka. El circuito ha ido cambiando con el tiempo y ahora es uno de los más populares de Japón donde se disputan gran candidad de eventos tanto de monoplazas como de GT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como detalle: ¡se esperan lluvias! Aunque en los entrenamientos del viernes no ha habido, se esperan con bastante probabilidad lo que puede llevar a otro fin de semana caótico y unos resultados totalmente imprevisibles. Una lotería animaría mucho el final del campeonato, veremos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Bélgica 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/09/16/cronica-gp-belgica-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2007 22:46:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/16/cronica-gp-belgica-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las calificaciones miden una cosa: la velocidad absoluta a una vuelta. Pero cuando esto coincide exactamente con la velocidad en carrera pasa lo que ha pasado hoy (si no hay incidentes, claro): mismo orden de llegada que de salida, lo que no dice mucho a favor de la competitividad de la F1 moderna. Vamos, lo de siempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, los asuntos extradeportivos vuelven a eclipsar una vez más la carrera. Las declaraciones son cada vez más hilarantes y la credibilidad de McLaren se pone en duda por momentos y la FIA sigue demostrando que sus decisiones son completamente despóticas y se rigen por criterios de lo más variopinto. Vamos, lo de siempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la carrera de hoy, lo más emocionante e interesante han sido los 10 primeros segundos de carrera: la primera curva y la llegada a Eau Rouge. Kimi y Massa han salido sin problemas cogiendo sus posiciones y dejando a los McLaren detrás. Ahí se libraba una batalla con numerosas connotaciones: Alonso y Hamilton han llegado casi emparejados a la primera curva. El británico por fuera y Alonso le ha dejado sin espacio por lo que ha tenido que hacer una excursión por la escapatoria (que no era de tierra por suerte para él), mientras que el Asturiano ha tocado ligeramente la hierba. Pero Lewis se ha reincorporado de nuevo casi parejos pero Fernando tenía otra vez el lado bueno de Eau Rouge y ahí si que no caben dos coches, así que el rookie superdotado ha tenido que aflojar un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como &lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/09/16-a-hamilton-no-le-gusto-nada-la-salida-de-alonso&#34;&gt;ha dicho Hamilton, la maniobra ha sido dura&lt;/a&gt;, pero legal. Fernando no ha estado exento de maniobras de este tipo durante la temporada, contra Massa y contra Lewis y él había sido el de atrás por el lado malo: los alonsistas les habían puesto a caldo por su juego sucio y por no dejar sitio: chorradas. Fernando hace lo mismo que todos, que es como hay que hacer carreras: adelantar a los de delante y en su defecto, que no te adelanten los de atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resto de la carrera ha sido un paseo de los coches rojos y plateados. El único detalle que ha dado un poco de tensión entre los McLaren ha sido la tardía entrada de Lewis en el segundo &lt;em&gt;stint&lt;/em&gt;, que de haber estado más cerca de Fernando y con ayuda del tráfico podría haber sido una buena estrategia para cogerle la posición. Eso ha sido todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras los cuatro primeros un sólido Heidfeld. Ha salido mal: tras la primera vuelta Kovalainen y Webber le habían pasado pero no ha sido problema para él: lo del finlandés era solo un espejismo y a Mark y a Nico (que salía por delante suyo) les ha pasado en boxes con un largo primer &lt;em&gt;stint&lt;/em&gt;. Misión cumplida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nico fue rápido ayer, pero era solo porque iba poco cargado: el BMW sigue siendo más rápido que el Williams, aunque se ha hecho con una meritoria sexta plaza que va muy codiciada, una buena carrera para el alemán, que cada vez está más lejos de Wurz y va siendo un piloto más completo: no creo que el Williams sea un coche especialmente bueno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No muy lejos de él, el Red Bull de Webber y el Renault de Kovalainen, que sigue obteniendo mejores resultados que Fisichella, aunque hoy el italiano ha tenido un mal día: ha tenido que cambiar motor saliendo el último y ha abandonado tras la primera vuelta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la puerta de los puntos ha quedado Robert Kubica, que ha tenido que hacer una carrera a contracorriente ya que cambió ayer el motor y salía decimocuarto. Ha dado bastante espectáculo a la carrera, sobretodo tras Kovalainen. Mucho humo ha salido de sus neumáticos apurando las frenadas, quizás era demasiado agresivo cuando no había mucho que hacer en vez de centrarse en los puntos que realmente podía adelantar, pero bueno, así animaba un poco esta carrerita. Al final ha quedado persiguiendo de nuevo a Heikki, pero bueno, otro día será.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención especial para Toyota, nunca he entendido demasiado la irregularidad de Trulli y Ralf. Hoy Jarno salía bien, se coló en la Q3 y salía octavo pero se desinfla en carrera, le ha superado al final el hermanísimo, que ha salido 10º. No sé realmente cuál será su suerte el año que viene: el italiano aun tiene un año de contrato pero a Ralf le tendrían que renovar&amp;#8230; no creo que lo hagan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por no hablar de Honda&amp;#8230; ver a Barrichello superado en pista por Sato (aunque al final ha quedado por detrás) es algo que no les hace ninguna gracia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como dato curioso, ha habido cinco abandonos, casi todos por problemas mecánicos: es un circuito muy duro para los motores y las suspensiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quedan tres carreras. Alonso está a 2 puntos de Hamilton y Räikkönen a 13. Si le van las cosas bien igual hasta podría ganar, aunque lo tiene difícil, no es imposible. En cuanto a los McLaren&amp;#8230; es una lucha dentro y fuera de la pista: espero que sean lo bastante profesionales en el equipo para no dejar tirado a Fernando por mucho que la relación sea tensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En dos semanas, el Gran Premio de Japón en Fuji, un circuito nuevo para casi todos salvo para los japoneses y alguno que haya corrido en el país del sol naciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/09/16-victoria-de-raikkonen-y-titulo-mundial-para-ferrari&#34;&gt;Victoria de Räikkönen y título mundial para Ferrari&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/09/gran-premio-de-blgica-2007.html&#34;&gt;Perfecto para Ferrari&lt;/a&gt; [f1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://soloformula1.wordpress.com/2007/09/16/alonso-acaba-tercero-y-le-quita-otro-punto-a-hamilton/&#34;&gt;Alonso acaba tercero y le quita otro punto a Hamilton&lt;/a&gt; [solo f1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1-poleposition.blogspot.com/2007/09/doblete-y-ttulo-mundial-para-ferrari-en.html&#34;&gt;Doblete y título mundial para Ferrari en Spa&lt;/a&gt; [f1 pole position]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://cronicasf1.blogspot.com/2007/09/blgica-2007-la-crnica.html&#34;&gt;Bélgica 2007 - La crónica&lt;/a&gt; [crónicas de f1]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, dedicar este post al gran Colin McRae, &lt;a href=&#34;http://www.elpais.com/articulo/deportes/Fallece/Colin/McRae/accidente/helicoptero/Escocia/elpepudep/20070916elpepudep_2/Tes&#34;&gt;fallecido ayer en un terrible accidente junto a su hijo&lt;/a&gt;, por los grandes momentos que ha brindado al mundo de los rallies:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p align=&#34;center&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Italia 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/09/09/cronica-gp-italia-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2007 20:47:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/09/cronica-gp-italia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tal como hiciera Massa en &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2007/08/26/cronica-gp-turquia-2007/&#34;&gt;el pasado GP de Turquía&lt;/a&gt;, Alonso ha dominado en Monza de cabo a rabo, sin apenas incidentes ni complicaciones. Una carrera algo más interesante de lo habitual con adelantamientos al final de la recta de meta y alguna maniobra memorable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salida ha sido menos incidentada de lo habitual en el trazado italiano. El McLaren de Alonso ha salido bien pero Hamilton se ha visto rebasado por Massa, aunque hábilmente y jugándosela ha apurado muchísimo la frenada y le ha pasado por fuera en la chicane, aunque se han tocado ligeramente y ha tenido que atajar la curva. Ha sido investigado por los comisarios pero al final no ha sido nada por el toque, no ha sido un atajo voluntario, aunque a primera vista me lo había parecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego ha venido el accidente de Coulthard en la segunda vuelta, seguramente por un toque con Fisichella que ha obligado a sacar el Safety Car durante bastantes vueltas, hasta la séptima. En la resalida Hamilton ha peseguido de cerca a Alonso pero en realidad nunca ha llegado a coger la aspiración ni el ritmo del asturiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, Alonso ha ido siempre más cargado que el británico y ha parado más tarde por lo que no ha tenido mucho que hacer salvo hacerse con una cómoda segunda plaza. Eso sí, un detallazo el adelantamiento a Räikkönen cuando tiraba al máximo al principio del tercer &lt;em&gt;stint&lt;/em&gt; intentando recortarle tiempo a Fernando y sospechando que el finlandés iba a una sola parada como se ha confirmado finalmente, aunque el asturiano se apresuraba a pasar a los doblados para no tener ningún susto, pero finalmente le ha sobrado bastante tiempo. Como dirían los comentaristas de MotoGP, le ha quitado literalmente las pegatinas en un adelantamiento por dentro en la chicane. Un gran detalle del &lt;em&gt;rookie&lt;/em&gt; del año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esto añadir el abandono de Massa. Parecía que era un problema de neumáticos cuando ha entrado en boxes en la vuelta 11 pero unas vueltas más tarde se ha metido en el box sin sin solucionar su problema. Un fin de semana aciago para Ferrari en casa: nunca han alcanzado a los McLaren en velocidad y solo les faltaba el abandono de Massa. La estrategia de Kimi era realmente interesante y por poco le ha salido bien, si no llega a ser por el buen hacer de Lewis, aunque creo que Kimi realmente no se lo esperaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y este ha sido el podio, con los colores habituales de las carreras poco accidentadas: 1-2 para McLaren y un tercer puesto para Kimi, que no creo que esté especialmente contento aunque ya vuelve a estar por delante de Massa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras la cabeza, los también habituales colores azules y blancos de BMW, que se quedan ya en tierra de nadie entre los bólidos plateados y los rojos y el resto del mundo. Esta vez el bueno de Heidfeld se ha llevado el gato al agua, pero seguido de cerca por Kubica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras ellos las futuras estrellas de la F1. Rosberg confirma que el motor Toyota es potente y el Williams ha sido rápido, por lo menos el suyo (Wurz ha sido 13º). Y Kovalainen, que se confirma cada vez más que ya se ha hecho con los Michelin y está superando cada día más a Fisichella (que ha sido 12º) en su ocaso en F1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el otro punto, sorprendentemente se lo ha llevado Button. El segundo para él y el segundo para Honda. Siempre ocurre que en este circuito tan peculiar donde escasean las curvas lentas algún coche se cuela en la clasificación. Se confirma entonces que el Honda es rápido pero no es bueno (Barrichello ha sido 10º, así que no debe haber sido que Jenson tenía un dia especialmente inspirado).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado no me canso de criticar a Toyota. El motor está visto que no es tan malo porque Nico ha podido puntuar y no tiene sentido que a estas alturas Trulli no pase de 11º y Ralf 15º. Desde luego el pequeño de los Schumacher tiene sus días contados en F1 porque no renta el sueldo que cobra, ya no es una superestrella. Es que incluso se ha visto superado por el Super Aguri de Davidson y Sato ha quedado a 2,2 segundos. Sin comentarios. Aplaudir sino a la escuderia de Suzuki porque han conseguido quedar por delante de los flojos hoy Toro Rosso (aunque con los pilotos que tienen&amp;#8230;) y de Spyker, que anda de nuevo en aguas turbulentas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En resumen: Alonso recorta hasta 3 puntos la ventaja que le lleva Lewis y quedan cuatro para el final. Desde luego la cosa está más que interesante. Por no hablar de la semana que le espera a McLaren ya que el jueves decide la FIA sobre el caso de espionaje. Veremos aunque si se declara culpable probablemente pierda todos los puntos de constructores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por cierto, interesante el detalle del balance de frenos en la retransmisión, aunque no es que sea un dato demasiado útil, me gusta más el indicador de aceleración y frenada junto a las revoluciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y la semana que viene, el Gran Premio de Bélgica desde el remozado Spa. Veremos qué tal, si Alonso puede repetir una victoria como aquella de F3000 hace ya unos cuantos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/62199&#34;&gt;Alonso dominates the Italian GP&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://cronicasf1.blogspot.com/2007/09/monza-2007-la-crnica.html&#34;&gt;Monza 2007 - La crónica&lt;/a&gt; [Crónicas de Fórmula 1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/09/gran-premio-de-italia-2007.html&#34;&gt;Recital de Alonso&lt;/a&gt; [F1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/09/09-fernando-alonso-puede-con-todos-en-monza&#34;&gt;Fernando Alonso puede con todos en Monza&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Turquía 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/08/26/cronica-gp-turquia-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2007 23:13:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/08/26/cronica-gp-turquia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este ha sido el fin de semana de Massa: pole y carrera, como a él más le gusta. Carrera sin incidentes, liderando de cabo a rabo y sabiendo que Kimi iba a entrar en boxes antes que él. Plan perfecto, ejecución perfecta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kimi por su parte se debe haber marchado con una sensación algo agridulce. Vale, ha sido segundo pero ha sido más rápido que Felipe y no le ha servido de mucho. Quizás ha pecado de ambicioso: llevar menos gasolina que el brasileño solamente valía con la pole en las manos. Siendo segundo en parrilla era un factor en contra y nunca ha supuesto realmente una amenaza para su compañero. Otra vez más el eterno segundón se le ha subido a la chepa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pobre salida de los McLaren, sumado a que salían por la parte sucia (bueno, Heidfeld también así que no es excusa) les ha dejado en evidencia. Poco tenían que hacer hoy con los Ferrari y no creo que hubiera ido mucho mejor si Hamilton hubiese conservado el segundo puesto y visto lo visto, tampoco le ha supuesto un gran trauma al final a Alonso perder la posición con los dos BMW. En el primer pit stop los ha adelantado y el trío de cabeza ha sido en general más rápido que él, no creo que hubiese podido sacar nada mejor que un cuarto puesto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, la suerte ha estado un poco del lado del asturiano en cuanto a que el chico Lewis ha roto una rueda tras la curva 8 y ha perdido dos posiciones. Pero el británico tampoco se puede quejar, dentro de lo malo, ha podido llegar a boxes y terminar la carrera más o menos apurado. Parece que había hoy un pequeño obstáculo en el camino de rosas del pequeño Hamilton, pero al final solamente ha perdido 2 puntos de ventaja sobre Alonso a 5 carreras de acabar el campeonato. No está mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al resto de la carrera, estoy de acuerdo con &lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/08/gran-premio-de-turqua-2007.html&#34;&gt;j.arce que la carrera ha sido más bien aburridilla&lt;/a&gt;, el segundo stint se me ha hecho eterno y Morfeo me llamaba poderosamente. No sé si me ha atrapado en algún momento pero dudo haberme perdido algo interesante. Además la realización no ha colaborado demasiado ya que se ha centrado mucho en una cabeza de carrera que no aportaba nada interesante. Lo único ha sido el reventón de Hamilton y ni siquiera se ha visto bien, solo en cámara subjetiva: ¿no tenían una toma exterior? Ni siquiera ha habido otros incidentes salvo el abandono de Webber y de Sutil. Los Honda podían haber dado algo de vidilla, saliendo desde boxes por cambiar el motor y de hecho han adelantado un poco en el primer stint pero luego nada&amp;#8230; ni han roto el motor ni nada. Es más, los 8 primeros en parrilla han sido los 8 que se han llevado los puntos (aunque en distinto orden, gracias a Dios).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quizás la genial carrera de Kovalainen ha sido de lo más interesante. Paría séptimo, aparentemente nada del otro mundo, pero su carga de combustible era impresionante. Ha parado más tarde que nadie de los que iban en cabeza y ha mantenido un buen ritmo en carrera. Al final, un merecidísimo sexto puesto que hace que Flavio se coma con patatas todas sus críticas a principio de temporada. Me alegro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo contrario se puede decir de Kubica. Vale, casi le gana el 4º puesto a Alonso en calificación. Vale, ha hecho una salida fulgurante. Pero ha parado casi nada más empezar, 4 o 5 vueltas antes que el grupo de cabeza y eso le ha relegado tras coches más lentos no solamente en el segundo stint sino también en el tercero y ha conseguido un punto de milagro. En cambio, su compañero Heidfeld, que en la Q2 hizo exáctamente el mismo tiempo ha sido más conservador y bien que le ha servido. Estaba ahí cuando ha pinchado el McLaren de Hamilton y se ha colado cuarto, aumentando su ventaja como 5º en el campeonato (y no creo que le pille nadie ya).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los otros dos puntos del séptimo puesto se los ha cobrado Rosberg, que pone una vez más en evidencia las limitaciones de Wurz y es una pena que el Williams sea algo flojo porque sino estaría ahí con los BMW. Un valor a tener en cuenta seguro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y por bajo más de lo mismo. Los Toyota apuradillos aunque Ralf ha subido posiciones en carrera hizo una calificación lamentable. Y Trulli que hizo una buena colándose en la Q3 va y tiene un incidente en la primera curva. No ganan para disgustos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Honda de perdidos al río y han cambiado los dos motores así salían de boxes y Button y el bueno de Rubens se divertían un poco adelantando a la cola de la parrilla. A lo tonto a lo tonto Jenson ha escalado hasta la 13ª posición (que no esta mal para los estándares de Honda). Barrichello no puede decir lo mismo y para colmo al final Trulli le ha hecho un bonito adelantamiento. Lo mejor el comentario del brasileño cuando le han dicho por radio que Button era dos segundos más rápido que él: &amp;#8220;No me hagas reír&amp;#8221;. En fin, es que ya se lo toman a cachondeo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nota curiosa la dejó ayer Davidson que casi se cuela en la Q3 con el Super Aguri. ¡Qué cracks! Al final ha sido 14º pero seguro que se lo ha pasado en grande en el centro del pelotón. Sigue así Ant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso ha sido todo. Esperaba algo más de este GP pero bueno, de ilusión también se vive. En dos semanas más F1 desde la meca de Ferrari: Monza ¿conseguirán poner en apuros a los McLaren? ¿Doblegará Kimi a Massa? ¿Ganará Alonso a Hamilton sin pequeños milagros? ¿Le crecerá pelo al calvo? Todo esto y más en breve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/08/26-victoria-de-massa-y-doblete-para-ferrari&#34;&gt;Victoria de Massa y doblete para Ferrari&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/08/gran-premio-de-turqua-2007.html&#34;&gt;Gran premio de Turquía 2007&lt;/a&gt; [f1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/61808&#34;&gt;Massa celebrates &amp;#8216;amazing&amp;#8217; victor&lt;/a&gt;y [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Hungría 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/08/05/cronica-gp-hungria-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2007 20:17:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/08/05/cronica-gp-hungria-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vayamos al grano: la carrera de hoy no se ha corrido en la pista, como es habitual en Hungría así que voy a dar mi versión de los hechos y el resto os lo podéis saltar porque tampoco es que sea muy interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He estado leyendo sobre el incidente (&lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2007/08/04-alonso-hace-un-schumi-por-la-pole-en-hungria&#34;&gt;1&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/08/05-hamilton-se-pasa-de-listo&#34;&gt;2&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2007/08/05-la-fia-sanciona-a-alonso-y-a-mclaren&#34;&gt;3&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://f1-poleposition.blogspot.com/2007/08/dennis-exculpa-alonso-por-incidente.html&#34;&gt;4&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/08/05-la-federacion-espanola-protestara-oficialmente&#34;&gt;5&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/61383&#34;&gt;6&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/61385&#34;&gt;7&lt;/a&gt;&amp;#8230;) y la verdad es que dependiendo de la fuente las versiones son sumamente dispares y van apareciendo detalles a medida que pasan las horas. En mi opinión (ya que no conozco todos los hechos), por un lado está el _tema Hamilto_n y por otro lado está el &lt;em&gt;tema Alonso&lt;/em&gt;, que están relacionados pero son independiente. Por el lado del &lt;em&gt;tema Hamilton&lt;/em&gt;, aunque no se vió directamente en la retransmisión se ha podido &amp;#8220;sentir&amp;#8221; en el ambiente de McLaren: algo ha hecho que ha molestado al equipo, incluso a su protector Ron Dennis. Esto casi con toda seguridad fue desobedecer unas órdenes de equipo en la Q3, de las que no conozco los detalles pero que nos llevan al &lt;em&gt;tema Alonso&lt;/em&gt;. A días más, a días menos, Fernando no parece estar en su salsa en la escudería de Woking y ayer era un dia de los de menos por un tema de turnarse quién hace vueltas extra y quien no. Eso es una nimiedad y seguramente hay más tema de fondo en su competitiva relación con Hamilton y el aparente favoritismo del equipo por el británico. Hamilton supuestamente no debería haber esperado detrás de Fernando porque no debía haber estado allí y por algún motivo Alonso no salió cuando levantaron el pirulí: ¿realmente fue porque preguntó sobre las ruedas a sus mecánicos? ¿lo hizo a propósito? Yo opino lo segundo, dado que no me extraña ya que tenía las de perder, pero no lo podría decir con toda seguridad. El caso es que Dennis ha defendido a Fernando a capa y espada mientras Lewis se desentendía del tema pero los comisarios de Hungría, lejos de dejar que McLaren lave los trapos sucios en casa, ha penalizado al asturiano y a su equipo basándose en unos hechos como poco esclarecidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que como dijo el sabio, no sé nada. Probablemente todos mienten a medias y dan su versión remasterizada de los hechos para cambiar la historia a su favor pero al final a Lewis le ha salido más creíble y han penalizado al resto acusándolos de embusteros. En fin, esa ha sido la crónica del gran premio de Hungría. Hamilton se quedó con la pole y Alonso sin ella, relegado a la sexta plaza en la ratonera que es el Hungaroring.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en cuanto a la carrera, la salida ha sido muy poco accidentada. Lewis ha mantenido bien la posición y Kimi ha salido bien aprovechando una confusa salida de Heidfeld. Por detrás Alonso se ha dado un pequeño susto con el alemán y ha perdido dos posiciones, que ha recuperado durante la primera vuelta con habilidad. Trulli ha perdido unas cuantas posiciones y así como Massa que se ha visto superado por Sato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después, como era de esperar todo ha sido estable hasta el primer pit stop: Hamilton, Räikkönen, Heidfeld, Rosberg, Schumacher, Alonso, Kubica y Webber. Alonso presionaba un poco a Ralf pero era muy, muy complicado adelantar a un Toyota que parecía distinto a lo que nos tienen acostumbrados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego las estrategias se ha visto que eran distintas. Ha habido de todo. Algunos han parado tardísimo como Sato, Kovalainen, Wurz, Coulthard o Massa. El brasileño no ha podido pasar al japonés hasta la parada y eso le ha hecho perder cualquier opción a los puntos. Quizás la estrategia no ha sido muy acertada por parte de Ferrari, porque eso rea algo que claramente podía pasar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los que han ido a tres paradas, a los BMW no les ha salido del todo mal, manteniendo la posición Heidfeld y ganando siempre posiciones Kubica aunque al final no ha sido cuarto por los pelos. En cambio a Rosberg no le ha salido tan bien, quedarse detrás primero de Kovalainen y después de Wurz tras sendas paradas le ha retrasado y, lógicamente por otro lado, no ha podido conservar su excelente cuarta posición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los punteros, nada que comentar porque sus posiciones no han variado en toda la carrera, liderando Hamilton, seguido de cerca por Kimi hasta la bandera. Tercero ha sido Heidfeld en otra excelente dosis de regularidad y le ha, seguido Alonso. Ha tenido una salida algo floja pero ha sacado el máximo de sus pit stops, acercándose al final incluso a la tercera posición. Kubica le ha seguido demostrando una vez más que los BMW están ahí en todos los trazados. Mención a parte para Ralf Schumacher: hoy era su día. Ha salido quinto y ha llegado sexto en un Toyota que ha estado ahí todo el gran premio. Cerrando los puntos, Rosberg y Kovalainen, que ha hecho una estrategia un tanto extraña pero al final no le ha salido mal del todo, y eso que salía 11º. Desde luego, ser el mejor de los que no pasan a la Q3 a veces tiene su recompensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Decepciones la de Trulli, que a pesar de salir 8º ha salido mal y ha caido a una 12ª posición de la que poco se puede sacar en Hungaroring. También la de Massa, que ha sudado tinta detrás de Sato y ha redondeado un fin de semana para olvidar, por culpa de su equipo, todo sea dicho que le hundió en calificación dejándolo sin gasolina. Y Honda, Button no ha llegado y Barrichello ha sido el último. Lamentable resultado ¿cuánto tiempo más estarán en F1?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a las caras seminuevas (porque los dos habían estado ya en F1), Yamamoto ha debutado con Spyker, dejando de ser probador de Super Aguri. Ha durado poco, veremos más adelante. Y Vettel no ha podido hacer lo mismo que hizo con el BMW en EEUU terminando en los puntos, pero bueno, de donde no hay no se puede sacar mucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resumiendo, un GP sin mucha historia marcado por las polémicas que persiguen al equipo McLaren últimamente y que ha dado a Lewis 5 puntos más de ventaja sobre Alonso y le complica las cosas al asturiano. ¿Podrá ganar un rookie? Lo veremos en Turquía el próximo 26 de agosto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/08/05-hamilton-aprovecha-el-favor-de-la-fia&#34;&gt;Hamilton aprovecha el favor de la FIA&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/08/gran-premio-de-hungra-2007.html&#34;&gt;Gran Premio de Hungría 2007&lt;/a&gt; [F1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Hungría 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/08/02/previo-gp-hungria-2007/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2007 23:01:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/08/02/previo-gp-hungria-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vaya semanita. Llegan las vacaciones para muchos y parece que en la FIA se aburren como una ostra y quieren aburrirnos con sus estúpidas discusiones. No tengo ni idea ya de cómo terminará todo esto pero el campeonato está en juego: si las presiones para sancionar a McLaren siguen llegando del país transalpino, al final los sancionarán y adiós a todo. Ni para Hamilton ni para Alonso. Ferrari se disputará un mundial sin ningún interés y Kimi o Felipe podrían ser unos campeones descafeinados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así llegamos a Hungría. Este gran premio siempre me pilla en periodo vacacional pero espero el domingo poder ver la carrera en condiciones y escribir una crónica de ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/08/hungria20071.png&#34; alt=&#34;Circuito de Hungaroring&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hungaroring es una ratonera, un circuito que a Alonso le trae buenos recuerdos de su primera victoria con Renault en F1, hace ya unos añitos. Este año los McLaren están fuertes en los circuitos lentos y revirados con las ruedas más blandas y puede que les vaya bien. Si no recuerdo mal, además es uno de los lugares donde las posibilidades de que llueva son más elevadas y por lo que veo en las previsiones el tiempo no se espera que sea muy bueno, aunque no parece que vaya a llover. Es pronto para saberlo, les preguntaremos a los meteorólogos de Nürburgring.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que la cosa esta que trina dentro y fuera de la pista. Ferrari tiene que mantenerse y recortar distancias o los McLaren poco a poco van a ir cogiendo distancia. Además, está la lucha interna en ambos equipos que depara un bonito final de campeonato, si los despachos nos dejan, claro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta el domingo. Os dejo con unos consejos de Kubica (vaya realismo):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p align=&#34;center&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Europa 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/07/22/cronica-gp-europa-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jul 2007 23:22:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/22/cronica-gp-europa-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La lluvia, ese gran ingrediente para dar carreras emocionantes y alterar las posiciones en pro del espectáculo, dónde además salen a relucir algunas de las habilidades más innatas de los pilotos más diestros sobre pavimento mojado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la salida ya estaban avisando, en menos de 5 minutos caería lluvia sobre el circuito. Breve, eso si, pero posiblemente intensa. De todos modos los comisarios no podían hacer mucho: si no había caído nada, la carrera se celebraba sobre seco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kimi ha salido perfecto, manteniendo su posición y Massa también, ganándole en las primeras curvas el sitio a Alonso que no ha tenido más remedio que ceder. Hamilton estaba por detrás, después del grave accidente de ayer del que salió ileso. Por suerte para él ha podido remontar unas cuantas posiciones sobretodo gracias al toque entre los dos BMW, que han podido seguir en carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún así, todo esto ha sido efímero. Antes de acabar la vuelta el agua caía a raudales sobre el asfalto. Kimi ha cometido un grave error al entrar y ha patinado por lo que se ha visto obligado a dar una vuelta más con ruedas de seco sobre pavimento muy mojado. Muchos de los demás han entrado en boxes, entre ellos Massa y los dos McLarens. Como anécdota, Winkelhock que debutaba con Spyker en su carrera de casa, había salido desde el pit lane con ruedas de mojado y al no tener que hacer la parada se ha puesto lider.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces ha empezado la fiesta, aquaplanning en la recta de meta: Button, Hamilton, Sutil, Rosberg y finalmente Speed han sufrido las consecuencias y han acabado en la puzolana con mejor o peor suerte. El último ha sido Liuzzi que ha chocado levemente contra el tractor. Tras esto, la dirección de carrera ha decidido sacar el safety car, mientras la grúa volvía a poner a Hamilton sobre lo negro. A la vuelta siguiente (la 4 todavía), se ha suspendido la carrera por la fuerte lluvia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las 14:35 la carrera ha sido reanudada con salida lanzada y se le ha permitido a Hamilton recuperar la vuelta perdida, cosas de las nuevas normas de 2007. No ha llegado a contactar con el pelotón ya que ha entrado en boxes a cambiar las ruedas por unas de seco. Luego al salir se ha dado un paseo por la tierra, desde luego hoy no tenía su día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Winkelhock le ha durado poco su liderato, pero ha dado buena publicidad a los Spyker. Massa, Alonso y poco a poco todos han ido pasándole. Además por detrás ha habido interesantes adelantamientos aprovechando las múltiples pasadas de frenada y las distintas trazadas que se pueden hacer sobre mojado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La referencia era ahora Hamilton, con secos, para ver cuándo era el momento de cambiar los intermedios. Sobre las vueltas 12-13 han ido entrando todos para poner ruedas duras, en vista de hacer solamente una parada más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resto de la carrera ha ido más o menos relajado. Massa poco a poco se distanciaba de Alonso. Por detrás Kimi les marcaba de cerca y a una distancia ya respetable iba el Red Bull de Webber, Kovalainen siguiéndole muy de cerca tras un buen adelantamiento a Wurz y más atrás, Coulthard, Kubica y Heidfeld. Este último ha protagonizado una maniobra con Schumacher, ya que le ha metido el morro por el interior sin tener prácticamente espacio y el Toyota ha tenido que abandonar la carrera. Ralf estaba bastante cabreado tras la acción y parte de razón tenía. La dirección de carrera ha anunciado que se investigaría el incidente, pero al final nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un poco más tarde, mazazo pada Ferrari: el bólido de Kimi parecía funcionar de manera intermitente y al final no ha podido llegar a boxes por poco. Otra oportunidad perdida cuando la carrera aún estaba muy abierta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al parecer se preveía otro chaparrón en pocos minutos. Kovalainen, que iba sexto tras el abandono de su compatriota ha sido el primero en entrar a poner intermedios. Demasiado pronto, la lluvia no venía y se ha visto adelantado por todos sus perseguidores. Vale, era un riesgo, pero ha echado por la borda una excelente carrera de Heikki.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no estaba todo dicho y al final ha empezado a llover, y bastante fuerte en algunos tramos del circuito y a ocho vueltas del final el dueto de cabeza ha parado a poner intermedias. 7 y 8 segundos llevaba el brasileño de ventaja sobre Alonso pero el asturiano ha estado magistral, recortando distancias en cada curva hasta que lo ha tenido a tiro en un par de vueltas. Entonces ha atacado, una vez tras otra, por la derecha, por la izquierda, por dentro, por fuera y al final le ha sacado medio coche. Massa ha intentado conservar la posición un tanto agresivamente y casi acaban en la puzolana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y aquí ha venido la polémica. Por suerte para ambos no ha pasado nada pero esta vez, no como ocurriera en el GP de España, dónde Alonso no ganó del todo la posición, Massa podía ver perfectamente el coche del asturiano a su derecha pero ha &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=8S_9urzUrcY&#34;&gt;seguido con su trazada golpeando el lateral del McLaren&lt;/a&gt;. Al final de la carrera, en un gesto un tanto feo, Alonso ha llamado al cámara para mostrarle los desperfectos sufridos y en la sala de pesado ha tenido una airosa discusión con Massa diciéndole que lo había hecho a propósito. En fin, cosas que pasan en las carreras cuando uno está bajo presión. Luego Alonso se ha disculpado en la rueda de prensa aduciendo su recriminación a la tensión que tenía en la última fase de la carrera. Dicha tensión ha quedado manifiesta en sus ganas de ganar y por la puerta grande. Hacía mucho tiempo que no se le veía tan contento en el podio y realmente ha sido una merecida victoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el podio les ha acompañado Webber que ha corrido muy bien hoy sacándo lo máximo del Red Bull, que casi pierde la plaza en favor de Wurz que le estaba presionando en las últimas vueltas buscando el error del australiano. Buen resutado también para el de Williams. Y el otro Red Bull de Coulthard ha sido 5º, ganando 14 posiciones ya que solamente salía por delante de los Spyker: otro carrerón del escocés. La sexta plaza ha sido para Heidfeld, que a última hora ha pasado a Kubica, supongo que por algún fallo del polaco, aunque no lo he visto en la realización.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y ya con vuelta perdida pero en los puntos ha entrado Kovalainen, al que al final no le ha salido mal del todo la apuesta por la lluvia, aunque podía haber sido un poco mejor. Tras él Hamilton, que no ha tenido su fin de semana y se ha visto que la lluvia no es su elemento favorito, aunque habrá que verlo en otras ocasiones. Luego Fisichella, Barrichello, Davidson y Trulli, que tampoco ha tenido su día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En definitiva, una carrera algo compleja pero entretenida con sopresas propiciadas por la lluvia y un final de infarto con golpe de efecto de Alonso. Y además el campeonato se pone apretado, con el asturiano a 2 puntos de Hamilton y Massa vuelve a estar por delante de Räikkönen. Interesante situación. Veremos que ocurre en dos semanas en Hungría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2007/07/22-carrera-historica-en-nurburgring&#34;&gt;Carrera histórica en Nürburgring&lt;/a&gt; [motorpasion.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/61047&#34;&gt;Alonso wins chaotic European GP&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/07/g-p-de-europa-2007.html&#34;&gt;G.P. de Europa 2007&lt;/a&gt; [f1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/07/22-el-campeon-gana-y-se-desata-en-nurburgring&#34;&gt;El campeón gana y se desata en Nürburgring&lt;/a&gt; [racingpasion.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Europa 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/07/21/previo-gp-europa-2007/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2007 10:49:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/21/previo-gp-europa-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aunque es un poco tarde para una previa porque prácticamente van a empezar ya las calificaciones, más vale tarde que nunca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este año la F1 en Alemania está un poco de capa caída tras la marcha del gran Schumacher, que no hay ningún piloto alemán en lucha directa por el título y además solamente hay un Gran Premio en este país y por si fuera poco se llama de Europa. Esto se debe a problemas legales con Hockenheim, la sede habitual del GP de Alemania. En fin, temas políticos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y hablando de temas políticos, la semana que viene se dará a conocer la decisión de la FIA sobre el asunto del espionaje. Se comenta que al final no será nada pero seguro que a más de uno en McLaren le cuesta conciliar el sueño por lo que pueda pasar. Por si fuera poco, si penalizasen a la escudería de Woking dicen que Alonso podría rescindir el contrato inmediatamente por alguna cláusula que tiene. Veremos como queda todo esto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/07/europa071.png&#34; alt=&#34;Circuito de Nürburgring&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero dejando de lado estos asuntos, Nürburgring sigue siendo un circuito de carreras interesante, lejos ya de la locura del Nordschleife, un circuito de 22Km que los &lt;a href=&#34;http://es.youtube.com/watch?v=n6aNnZ4q80s&#34;&gt;pilotos de la época tardaban unos 8 minutos en recorrer&lt;/a&gt; (impresionante el video), si las condiciones eran buenas. Ahora está &lt;a href=&#34;http://www.nuerburgring.de/en/angebote/driving-experiences/tourist-rides-nordschleife.html&#34;&gt;abierto al público&lt;/a&gt; y los más osados pueden &lt;a href=&#34;http://es.youtube.com/watch?v=AbqR-KmLJ_w&#34;&gt;dar una vueltecita&lt;/a&gt; con su turismo por un módico precio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay un par de puntos de adelantamiento que hacen de este circuito de acelerar-frenar entretenido para los espectadores. La chicane es un buen punto pues se viene de una zona rápida, pero si no se consigue, se puede seguir pegado en la curva Coca-Cola y coger el rebufo en la recta de meta para adelantar en la S de Castrol, que está en bajada y más de uno se puede pasar de frenada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además el campeonato está que trina. Un curioso sondeo en Gran Bretaña que se ha publicado esta semana da como favorito a ganar a Kimi Räikkönen y luego a Alonso. Por lo visto no tienen mucha fe en que el joven Lewis pueda mantener el ritmo que lleva. Yo no sé qué pensar porque la verdad es que está siendo impresionante y lleva una regularidad a prueba de bombas. Una incógnita ver lo que ocurre en esta segunda mitad del campeonato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para terminar os dejo con un vídeo de Alonso comparado con Schumacher por la realización del F1:&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Gran Bretaña 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/07/08/cronica-gp-gran-bretana-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jul 2007 22:33:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/08/cronica-gp-gran-bretana-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece que Hamilton ha dejado hoy de ser aquel piloto perfecto al que todo parecía salirle bien. Quizás ha sido la presión de correr en casa, el duro trabajo de relaciones públicas de esta semana o que ha preferido una configuración del eje trasero distinta de la de Fernando, pero el caso es que el británico hoy parecía algo deshinchado. Además, ha cometido un error en su primer repostaje donde al parecer se le ha escapado el embrague y casi se va con la manguera como hiciera Albers la semana pasada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que Lewis no ha podido ser el protagonista absoluto de su GP de casa, ese honor ha sido para Kimi Räikkönen, y ya van dos seguidas. Parece que Ferrari ha encontrado el camino y Kimi también con ellos y aunque no ha liderado todo el Gran Premio, si que ha sido decisivo en los momentos importantes. Los McLaren aunque ha parecido que iban delante, no han podido hacer nada con la velocidad de los bólidos rojos, que han marcado las vueltas rápidas, más de 0,2 segundos más rápidas que las mejores de los plateados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salida ha sido algo ajetreada porque Massa ha levantado el brazo ya que se le ha detenido el Ferrari, por lo que ha salido desde los boxes después de una nueva vuelta de formación. Después las cosas no han cambiado. Hamilton, Räikkönen y Alonso conformaban el trío de cabeza en las mismas posiciones que salían.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salvo la remontada impresionante de Massa, que ha llegado a ponerse fugazmente segundo justo antes de su primera parada en boxes, el primer stint ha sido bastante tranquilo en cabeza aunque Kimi le ha enseñado los dientes a Lewis en algún momento hacia el final. Esto daba idea de que el Ferrari era más rápido que el McLaren, hecho que se ha demostrado cuando Lewis ha entrado en boxes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, el error de Hamilton al poner 1ª marcha que casi se va de boxes antes de tiempo ha dado cierta ventaja al finlandés, que ha perdido con un repostaje largo y algún problema al cambiar las ruedas con el nuevo mecanismo de llantas estilo tunning. Estos retrasos han propiciado que Alonso, que marcaba de cerca a Lewis y a Kimi, haya podido ponerse en cabeza tras un repostaje bastante corto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras Massa seguía pasando a gente por detrás, Alonso le sacaba ventaja vuelta tras vuelta a Räikkönen. El asturiano iba con ruedas blandas y más descargado mientras Kimi rodaba con las medias y el depósito bien lleno. Hamilton por su parte iba perdiendo fuelle y estaba en tierra de nadie entre ellos y Kubica, que hacía otra gran carrera para BMW.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así se ha llegado a la segunda tanda de repostajes. Alonso ha entrado muy pronto, cargando para las 22 vueltas restantes y montando neumáticos medios, supongo que por miedo a que los blandos no aguantasen todo lo que quedaba por delante. Esto le ha hecho perder en torno a 1 segundo por vuelta frente a Kimi, que ha podido rodar 6 vueltas más gracias a que llevaba algo más de gasolina. Al final, otro gran sprint del finlandés como ya hizo en Francia y al salir de boxes estaba por delante de Fernando, que poco podía hacer ante la superioridad del Ferrari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así han llegado a la meta. Kimi, con dos victorias seguidas que eran el balón de moral que necesitaba para volver a ser un finlandés volador. Seguido de Fernando, que seguro que ha agradecido rodar claramente más rápido que su compañero Lewis, que no ha podido hacer mucho por ganar su GP de casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás, Kubica, que desde su accidente está consistentemente por delante de su compañero Heidfeld, que ha sido sexto, un bonito duelo el se está produciendo en las filas de BMW. Entre los dos se ha colado Massa: impresionante. El Ferrari ha sido rapidísimo y ha hecho adelantamientos a diestro y siniestro, aunque con el polaco no ha podido ya, demasiado parejos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resto de puntos se los han repartido los dos pilotos de Renault, Kovalainen y Fisichella. En la primera parte el finlandés ha dejado pasar a Giancarlo pero se ha visto más adelante que era más rápido. El chaval está haciendo un buen trabajo aunque tuvo algún traspiés al principio de la temporada. Además sigue junto a los dos de McLaren siendo el único que ha terminado todas las carreras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Honda, después de una penosa clasificación han conseguido remontar y quedar 9º Barrichello y 10º Button. Lástima que se han quedado sin puntos, pero tampoco les ha ido tan mal. Desde luego no han hecho el ridículo como sus rivales de Toyota, que después de colar a Ralf sexto en la Q3, y a Jarno décimo, ambos han tenido que abandonar tras una carrera de mal en peor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los incidentes, &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/60630&#34;&gt;el toque de Wurz con Speed&lt;/a&gt;. Después de que Alonso había doblado al Toro Rosso del americano (y quejarse con el brazo porque se lo había puesto dificil), Wurz ha intentado colársele por el interior, el hueco que le había abierto al asturiano y como Speed ya estaba cerrándolo, se han tocado, saliendo peor parado el Toro Rosso con la suspensión rota. Wurz ha llegado al final sin problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En resumen. La carrera podía haber sido más entretenida pero no ha estado mal, sobretodo los repostajes y la remontada de Massa, con el colofón de la persecución de Kubica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El campeonato en definitiva no cambia mucho. Alonso recorta a 12 puntos la diferencia con Hamilton, Kimi adelanta por un punto a Massa y los McLaren se despegan de Ferrari un poco más. En dos semanas, el Gran Nremio de Europa desde el mítico trazado de Nürburgring en alemania. Hasta entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/60622&#34;&gt;Räikkönen storms to British GP win&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/07/08-raikkonen-se-impone-a-los-mclaren-en-silverstone&#34;&gt;Räikkönen se impone a los McLaren en Silverstone&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/07/crnica-gp-gran-bretaa.html&#34;&gt;Crónica GP de Gran Bretaña&lt;/a&gt; [F1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Francia 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/07/01/cronica-gp-francia-2/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2007 16:13:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/01/cronica-gp-francia-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se venía diciendo en los últimos días que Ferrari parecía más fuerte de cara al Gran Premio de Francia. Pues así ha sido. El McLaren de Hamilton, con una estrategia a 3 paradas frente a las 2 de Ferrari no ha podido realmente plantar cara y no creo que una estrategia a 2 paradas hubiese sido mucho mejor. Pero vayamos por partes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salida ha transcurrido sin incidentes graves, aunque Davidson le ha dado un toque a Liuzzi y Trulli ha hecho lo propio con Kovalainen. Solamente el finlandés ha podido continuar pero el rendimiento del Renault se ha visto bastante perjudicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la cabeza, Kimi se ha librado de su fama de salir mal y ha podido pasar a Hamilton en la salida, colocándose en una excelente segunda posición, condición imprescindible para no perder la estela de Massa. Por detrás de Lewis, Kubica, Fisichella y Heidfeld.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso, que salía décimo por problemas en el cambio en la Q3 de ayer, ha tenido que esquivar el incidente de Trulli y eso le ha hecho avanzar posiciones hasta ponderse detrás del BMW de Nick. La pesecución ha sido dura, intentando varias veces el adelantamiento, pero el bólido del alemán tenía buena aceleración y aunque Fernando iba más ligero y con ruedas blandas no ha podido con él, que ha cerrado bien las puertas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los McLarens han parado pronto, iban a 3 paradas y han entrado de los primeros. Esto le ha dado a Fernando un poco de aliento aunque no ha podido prácticamente aprovechar el tiempo y cuando Heidfeld ha vuelto de su parada, volvía a estar por delante del asturiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después han entrado los Ferrari. Felipe primero, momento que ha aprovechado Kimi para poner tierra de por medio, aunque el tráfico y la ventaja del brasileño han sido suficientes para que éste conservase la primera posición. Pod detrás sin novedades de momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras unos cuantos ataques, Alonso ha conseguido pasar a Heidfeld en Imola, un zig zag rapidísimo, que ha obligado al BMW a hacer una excursión por la hierba artificial sin más consecuencias. El siguiente era Fisichella. Alonso ha presionado un poco y en unas vueltas ha conseguido cogerle la interior en Adelaida. El Renault ha sido un poco más sencillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero Alonso iba corto y ha parado bastante antes que ellos. Ahí han cambiado de estrategia. Neumáticos duros y combustible para terminar. De poco ha servido. Aun quedaba casi media carrera y los tiempos que podía hacer no eran mejores que los de Heidfeld y Fisichella así que más adelante, cuando han hecho sus repostajes han podido salir por delante del McLaren de Fernando, que finalmente ha intentado pasar a Fisichella (que había sido adelantado ya por Nick) pero ha desistido en las últimas vueltas, supongo que por órdenes de arriba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo más interesante ha sido de todos modos el repostaje de Ferrari. Otra vez la misma historia: Massa entraba antes y Kimi tenía un par de vueltas o tres más para sacar ventaja y reducir los 2 segundos que le sacaba el brasileño. Esta vez el finlandés no ha fallado y ha marcado unos tiempazos. Ha entrado en boxes y cuando ha salido, se ha visto al fondo como Massa lidiaba con unos doblados. Pan comido, Kimi estaba en P1. Por fin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás, Lewis mantenía todo bajo control hacia su enésimo podio consecutivo. Se le ha visto tota la carrera apurando las frenadas hasta que salía humillo aunque al final se ha acomodado. Ferraris por delante, Kubica por detrás. Que por cierto, regreso de lujo con una sólida cuarta posición. Un poco más allá el otro BMW de Heidfeld, Fisichella y Alonso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El asturiano ha hecho una carrera muy dura, viéndose retrasado una y otra vez por coches más lentos que él y probándolo todo para adelantarlos y al final no le ha lucido aunque ha hecho la carrera bastante entretenida. Trazadas alternativas, contravolantes apurados, en fin, un recital que ha quedado en solamente 2 puntitos, que buenos son.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y la gran noticia: parece que las mejoras de Honda han servido para algo y&amp;#8230;. ¡Button ha puntuado! Al fin parece que el equipo ha dado con algo que funciona y la octava plaza de Jenson lo confirma en el técnico trazado francés. A ver si vuelven a ser un equipo que lucha por lo menos por estar siempre en los puntos con BMW. Seguro que esto ha sido una inyección de moral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo demás, el compacto grupo de detrás ha estado combativo como siempre, con los Red Bull y Toro Rosso persiguiendo a Barrichello, aunque la verdad que las maniobras de Alonso han eclipsado prácticamente la realización.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como anécdota la de Albers, que se ha marchado de boxes con la manguera de combustible puesta todavía ¿en qué estaría pensando &lt;strike&gt;el de la piruleta de Spyker cuando la ha levantado&lt;/strike&gt; Albers cuando se ha ido sin que le levantasen la piruleta?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, una carrera entretenida aunque en parte gracias a que Alonso salía por detrás. Me hubiese gustado ver a Hamilton en la misma situación, aunque de momento en el aspecto mecánico sigue teniendo bastante suerte. Hay quien decía de hacer 2 mangas, una de ellas por orden inverso de clasificación&amp;#8230; la verdad que sería divertido, aunque no creo que lo veamos nunca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, pues la semana que viene más desde Silverstone, donde Lewis hará lo que esté en sus talentosas manos para ganar ante su público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/60384&#34;&gt;Raikkonen leads Ferrari 1-2 in France&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/07/01-raikkonen-y-ferrari-resucitan-en-magny-cours&#34;&gt;Raikkonen y Ferrari resucitan en Magny Cours&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/07/gp-francia-2007.html&#34;&gt;Kimi se reivindica&lt;/a&gt; [f1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>