<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Button on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/tag/button/</link><description>Recent content in Button on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 15 Apr 2007 18:51:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/button/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crónica GP Bahréin 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/04/15/cronica-gp-bahrein-2007/</link><pubDate>Sun, 15 Apr 2007 18:51:00 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/15/cronica-gp-bahrein-2007/</guid><description>Parece que otra semana más hay que hablar de Hamilton. Vale, ha ganado Massa en una carrera que ha dominado de cabo a rabo pero ya no es un novato como Lewis que ha terminado de momento todas sus carreras en el podio. Esta semana ha ido más allá superando a su compañero y vigente campeón del Mundo Alonso. No quiero imaginar como debe estar la prensa inglesa.
En la salida, aunque algunos acusen al británico de estorbar al asturiano, los McLaren salieron mejor que los Ferrari aunque no pudieron aprovechar del todo la ventaja.</description></item><item><title>Crónica GP Malasia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/04/10/cronica-gp-malasia-2007/</link><pubDate>Tue, 10 Apr 2007 22:42:51 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/10/cronica-gp-malasia-2007/</guid><description>Cuando todo el mundo intuíamos que esta temporada podía ser un paseíto de los coches de rojo alrededor del mundo (bueno, quizás no tanto), una magistral carrera del dueto de McLaren tira las expectativas por la borda.
Alonso ha estado bien, en la línea de lo que se espera de todo un campeón del mundo en vigor que quiere revalidar su título, pero lo de Hamilton es impresionante. Su impresionante y arriesgadísima salida desde el 4º puesto al 2º por el interior de la primera curva y su habilidad tapando huecos y forzando un error de Massa le han hecho ganarse multitud de elogios, aunque el británico dice que ha sido difícil para él.</description></item><item><title>Previo 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/03/13/previo-2007/</link><pubDate>Tue, 13 Mar 2007 22:50:38 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/13/previo-2007/</guid><description>Llevo ya unos días con la intención de escribir algo sobre la temporada que se nos avecina pero por problemillas con el anterior servidor no he podido en los últimos días hasta hoy. Como dice el dicho, nunca es tarde.
Para los que hayan vivido en otra galaxia durante los últimos meses, Schumi se ha retirado y eso lleva inevitablemente a una serie de cambios más o menos drásticos en los distintos equipos punteros.</description></item><item><title>Crónica GP de Japón</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/08/cronica-gp-de-japon/</link><pubDate>Sun, 08 Oct 2006 21:23:07 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/08/cronica-gp-de-japon/</guid><description>Como decía la canción, “la vida te da sorpresas, sorpresas te da la vida”. Y es que todo el mundo puede tener un mal dia, y a veces la fiabilidad puede dar al traste con todas las ilusiones de un piloto.
Claro, que nunca sabremos si la rotura de Schumacher ha sido casualidad, simplemente mala suerte o que en Ferrari han tensado demasiado la cuerda, confiando que el motor aguantara bien las dos carreras a tope.</description></item></channel></rss>