<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>button on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/button/index.xml</link>
    <description>Recent content in button on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/button/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Crónica GP Bahréin 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/04/15/cronica-gp-bahrein-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2007 18:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/15/cronica-gp-bahrein-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece que otra semana más hay que hablar de Hamilton. Vale, ha ganado Massa en una carrera que ha dominado de cabo a rabo pero ya no es un novato como Lewis que ha terminado de momento todas sus carreras en el podio. Esta semana ha ido más allá superando a su compañero y vigente campeón del Mundo Alonso. No quiero imaginar como debe estar la prensa inglesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la salida, aunque algunos acusen al británico de &lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/04/15-hamilton-bloquea-en-la-salida-a-alonso&#34;&gt;estorbar&lt;/a&gt; al asturiano, los McLaren salieron mejor que los Ferrari aunque no pudieron aprovechar del todo la ventaja. Esta vez Massa estuvo alerta y Kimi se mantuvo firme por el exterior aunque luego Alonso se le coló un par de curvas más tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás, Sutil le dió un pequeño toque a Speed que le hizo trompear y Button no pudo evitarlo. Eso obligó a sacar el Safety Car, pero al ser la primera vuelta no se pudo apreciar bien el cambio de reglamentación en este aspecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Massa ha empezado a sacar más y más ventaja a Hamilton y éste a su vez a Alonso, que se veía acosado por Räikkönen y Heidfeld con el BMW estaba peligrosamente cerca. Los dos primeros han parado antes en el pit, luego Alonso y luego el finlandés, que supo aprovechar una vuelta extra para sacar la ventaja suficiente al español y así hacerse con el tercer puesto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso seguía sin ir bien en este segundo &lt;em&gt;stint&lt;/em&gt; y el BMW de Nick se le ha echado encima hasta adelantarlo espectacularmente en la vuelta 30, lo que confirmó que no era el fin de semana del asturiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por delante, Kimi ha ido acercándose poco a poco a Hamilton hasta estar pegado antes de la segunda parada pero al poner neumáticos duros, parece que los McLaren eran un poco más rápidos que los Ferrari y Lewis ha podido mantener la posición sin problemas. Una tardía entrada de Alonso no le ha servido para recuperar la posición a Heidfeld, que le había sacado una pequeña renta ya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, Massa se ha alzado sin incidentes esta vez con la primera victoria de la temporada, seguido de un impactante Hamilton y en lo más bajo del cajón el impasible Räikkönen. Tras ellos, Heidfeld que se ha abonado a la 4ª posición que ha repetido ya en todas las carreras y confirma la buena forma de BMW-Sauber y del ya veterano Nick, que por fin parece que &lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/04/15-nick-heidfeld-ese-gran-desconocido-que-ahora-se-revela&#34;&gt;va siendo reconocido&lt;/a&gt; como el que batía cada fin de semana a Kimi con Sauber. Alonso al final ha sido 5º, bastante lejos de su perseguidor, el otro BMW de Robert Kubica, que a pesar de su fama de irregular y impetuoso, esta demostrando esta temporada que ya es un piloto más maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trulli ha llegado tras el BMW dando algunos puntos a Toyota y ha doblegado finalmente a Fisichella con su Renault, que ha conseguido el puntito del honor para la escudería francesa que no pasa por sus mejores momentos. Como Williams que tampoco levanta cabeza pero por lo menos hacen su papel y se mantienen por media tabla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se confirma por otro lado el pésimo rendimiento de los Honda y no les vale decir como los Spyker, que terminar ya es todo un logro. Hoy sólo les faltaba que en la primera vuelta tuviera que retirarse Button. Aunque casi que mejor porque es triste verlos allá abajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención a parte para Coulthard, sin duda el héroe de esta carrera. Saliendo desde la última posición ha llegado a rodar séptimo adelantando incluso a su compañero Webber en pista, hasta que su Red Bull ha empezado a humear. Es increíble el oficio que tiene el escocés y el espectáculo que nos brinda cada gran premio. Al final ni uno ni otro terminaron pero desde luego que merecían los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso creo que es todo lo que ha dado de sí este entretenido Gran Premio de Bahréin. Desde luego, aunque no sea un circuito muy técnico, ayuda mucho a los adelantamientos y eso muchas veces se agradece. La próxima cita dentro de 4 semanas, el 13 de Mayo en Montmeló. Hasta entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/04/15-gp-bahrein-massa-intocable&#34;&gt;GP Bahrein: &amp;#8220;Massa intocable&amp;#8221;&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2007/04/15-massa-gana-lewis-hace-historia&#34;&gt;Massa gana, Lewis hace historia&lt;/a&gt; [motorpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.formula1.com/news/headlines/2007/4/5961.html&#34;&gt;Massa makes amends in Bahrain&lt;/a&gt; [formula1.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Malasia 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/04/10/cronica-gp-malasia-2007/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2007 22:42:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/10/cronica-gp-malasia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando todo el mundo intuíamos que esta temporada podía ser un paseíto de los coches de rojo alrededor del mundo (bueno, quizás no tanto), una magistral carrera del dueto de McLaren tira las expectativas por la borda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso ha estado bien, en la línea de lo que se espera de todo un campeón del mundo en vigor que quiere revalidar su título, pero lo de Hamilton es impresionante. Su impresionante y arriesgadísima salida desde el 4º puesto al 2º por el interior de la primera curva y su habilidad tapando huecos y forzando un error de Massa le han hecho &lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/04/08-hamilton-simplemente-brillante&#34;&gt;ganarse&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2007/04/08-hamilton-no-es-el-novato&#34;&gt;multitud&lt;/a&gt; de &lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/04/08-galeria-de-lewis-hamilton-en-malasia&#34;&gt;elogios&lt;/a&gt;, aunque el británico dice que ha sido &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/57919&#34;&gt;difícil para él&lt;/a&gt;. Y por si era poco, marcó la vuelta rápida de 1:36:70 justo antes de la primera parada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lo tonto, Alonso se ha puesto líder del mundial y McLaren lleva 9 puntos más que Ferrari. Y es que los de rojo no estuvieron muy acertados. La salida les sorprendió y Massa vió como su pole no le había servido de nada. Luego, se esforzó en pasar a Hamilton y realmente parecía bastante más rápido que el McLaren pero lo intentó en la curva 4 una vez y casi salió largo&amp;#8230; lo intentó una segunda vez y se fue a la hierba como un novato que corre más de lo que puede. Cierto es que tenía que adelantarle para alcanzar a Alonso, pero uno debe ser consciente de los límites del coche y no ponerse nervioso. Esto le hizo perder posiciones y Kimi y Heidfeld le adelantaron. En realidad ahí acabó la carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kimi no pareció dar realmente caza a Lewis y tras el rápido primer pit stop del McLaren, se distanció a unos 10 segundos, ventaja que pudo administrar hasta el final con un ritmo constante y seguro. Räikkonen pareció no tener garra y Massa se hundió tras el BMW de Heidfeld, que consiguió otra meritoria 4ª plaza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras ellos hubo algunas pugnas interesantes como la de Kubica y Rosberg. Ninguno de los dos acabó, pero no cometieron errores y parecieron más seguros que en otras ocasiones. Wurz hizo una buena remontada y algún adelantamiento y Barrichello también se deshizo de unos cuantos saliendo el último, aunque los problemas de Honda no parecen remitir y la sensible moral de Button se empieza a resentir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Renault no salieron mucho en pantalla pero se colaron en los puntos hábilmente. Con estrategias a un largo primer stint aprovechando que salían más allá de la 10ª posición, se deshicieron hábilmente de sus rivales. Por lo menos esta vez Kovalainen hizo un papel más digno que en Australia aunque Fisi pudo con él y demostró su mayor oficio en carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También en los puntos el Toyota de Trulli, con menos problemas que Ralf aunque todo pinta como siempre para la marca japonesa&amp;#8230; mediocre. Aunque por lo menos podrán decir que les va mejor que a Honda, que a su vez podrán decir que su equipo B (Super Aguri) ya no les gana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La realización no nos dejó ver mucho más y hasta la mitad fue una carrera más o menos entretenida pero luego las posiciones de cabeza quedaron muy distanciadas y ni el acercamiento de Kimi a Hamilton llegó realmente a ser emocionante, pero al menos se vieron unos cuantos adelantamientos en la curva favorita de Massa y también unas cuantas pasadas de frenada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que este fin de semana más F1 en Bahréin y de momento la temporada pinta bien, con mucha rivalidad en los puestos de cabeza. Nos vemos entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otros análisis:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/04/08-victoria-de-alonso-y-doblete-para-mclaren&#34;&gt;Victoria de Alonso y doblete para McLaren&lt;/a&gt; [racingpasion.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/57917&#34;&gt;Alonso leads McLaren 1-2 in Malaysia&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1-poleposition.blogspot.com/2007/04/alonso-gana-en-malasia-y-es-lder-del.html&#34;&gt;Alonso gana en Malasia y es líder del campeonato&lt;/a&gt; [F1 Pole Position]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/03/13/previo-2007/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2007 22:50:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/13/previo-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Llevo ya unos días con la intención de escribir algo sobre la temporada que se nos avecina pero por problemillas con el anterior servidor no he podido en los últimos días hasta hoy. Como dice el dicho, nunca es tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para los que hayan vivido en otra galaxia durante los últimos meses, Schumi se ha &lt;a href=&#34;http://f1.informativos.telecinco.es/f1_210.htm&#34; title=&#34;Schumacher se retirará de la Fórmula 1 después del Mundial&#34;&gt;retirado&lt;/a&gt; y eso lleva inevitablemente a una serie de &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2005/12/19-alonso-ficha-por-mclaren-para-2007&#34; title=&#34;Alonso ficha por McLaren&#34;&gt;cambios&lt;/a&gt; más o menos &lt;a href=&#34;http://www.20minutos.es/noticia/146319/0/Raikkonen/Ferrari/2007/&#34; title=&#34;Räikkönen correrá en Ferrari&#34;&gt;drásticos&lt;/a&gt; en los distintos equipos punteros. De cara a una nueva temporada todo esto esta muy bien ya que crea una incertidumbre muy interesante, alimentada como no por periodistas (y bloggers) con ganas de crear expectación, lo cual no está nada mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la marcha del Kaiser y Ross Brawn, Ferrari queda en una posición extraña. Por un lado, saben que tienen un buen equipo y un buen coche pero dudan, como yo dudo, de la capacidad de sus pilotos a la hora de la verdad. En mi opinión, Massa seguirá siendo rápido aunque a veces no estará arriba aunque creo que quedará a la altura de Kimi (o mejor). Al finlandés no lo veo muy por la labor (nunca lo he visto): quiere que le den un buen coche y correr a su aire, todo lo contrario de lo que están acostumbrados en Ferrari, por mucho que juren y perjuren que es justo lo que andaban buscando. En cualquier caso es la oportunidad de Räikkönen para demostrar que puede ser campeón o quedar como un aspirante para la posteridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, en McLaren parece que no las tienen todas consigo. No solo por tener la pareja más joven de su historia y que además es de pilotos nuevos en el equipo, sino porque no les veo del todo seguros ya que tienen muchas expectativas creadas al contratar al vigente campeón y llevar el número 1 en el morro. Creo que tendrán un buen coche, como de costumbre, y dos pilotos combativos y rápidos como Alonso y Hamilton. Claro que aunque el asturiano es un valor seguro, Lewis es un novato con todas las letras y, aunque tiene la bendición de muchos entendidos en el tema, no deja de ser un recién llegado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al resto de equipos punteros, por Renault no apostaría. Fisichella ha demostrado ya que tiene poco que decir en el campeonato, aunque es un tipo majo, no lo veo ganando carreras. Su compañero Kovalainen, pues sí, es rápido, pero como Hamilton, le queda mucho camino por recorrer antes de que se le pueda tomar en serio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Honda en los últimos años ha sido el eterno aspirante. A veces parecía que estaban ahí, con buenas carreras por parte &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2006/08/08/cronica-gp-hungria/&#34; title=&#34;Crónica GP Hungría&#34;&gt;especialmente de Button&lt;/a&gt; (eterno aspirante también) y otras veces se hundían en la tabla sin motivo aparente. Siguen con Jenson y con Rubens y eso aporta estabilidad y parece que van por el buen camino (hace tiempo que lo parece, pero no acaban de llegar). Más o menos en la misma linea que Toyota, aunque algo peor, a pesar de tener un abultadísimo presupuesto. En cuanto a estos el duo Ralf - Trulli no creo que depare grandes sorpresas pero espero que este año sean algo más regulares, aunque viendo su trayectoria, no es su fuerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toyota, eso sí, dicen que tiene un buen propulsor con el que se han hecho los chicos de Grove. Williams montará un motor decente este año y con algo más de posibilidades, aunque estan en la cuerda floja y es una pena, porque es un histórico de la F1. Tienen una pareja de pilotos que no me dice nada. Rosberg de vez en cuando es muy rápido pero inestable y demasiado impetuoso y Wurz hace tiempo que no corre en serio y tampoco destacó en su anterior etapa en F1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los que si que parece que vienen pisando fuerte son los de BMW Sauber. El año pasado sorprendieron a propios y extraños puntuando regularmente y sólo era el principio de su nueva etapa en F1. Creo que este año conseguirán algún buen resultado. Heidfeld siempre me ha parecido que ha estado desaprovechado y Kubica puede ser uno de los pilotos del año 2007 si sigue en línea ascendente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Red Bull y Toro Rosso, como son iguales los pongo en el mismo saco. Newey ha entrado ya de lleno en el diseño de este coche (entró cuando el de 2006 ya estaba casi terminado) después de &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2005/11/09/newey-abandona-mclaren&#34; title=&#34;Newey abandona McLaren&#34;&gt;dejar McLaren&lt;/a&gt; y puede que eso les dé un buen chasis y rendimiento pero habrá que ver si todo lo demás está en su sitio. No creo que mejoren sus posiciones del año pasado, aunque mantener a todos los pilotos les ayudará.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spyker luchará por no ser el último de la cola y no tengo muy claro cuál es el objetivo de este equipo, esponsorizado por este &lt;a href=&#34;http://www.spykercars.nl/&#34; title=&#34;Spyker Cars&#34;&gt;extraño fabricante&lt;/a&gt; holandés. No creo que mejoren los resultados y se pueden convertir en el nuevo farolillo rojo. En mi modesta opinión, Super Aguri va hacia arriba, y aunque no van a conseguir comerse el mundo, tienen una montura medio Honda y un motor Honda del todo, y su apoyo incondicional. Además tienen a super Taku, que seguro que nos divertimos si vuelve a ponerse por medio del pelotón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y creo que ya he puesto verde a bastante gente así que no me dilataré más y os dejaré reflexionar sobre el tema. Abajo tenéis para dejar comentarios, que gustosamente leeré y responderé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A finales de semana&amp;#8230; ¡la previa de Australia! Hasta entonces.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP de Japón</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/08/cronica-gp-de-japon/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2006 21:23:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/08/cronica-gp-de-japon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como decía la canción, &amp;#8220;la vida te da sorpresas, sorpresas te da la vida&amp;#8221;. Y es que todo el mundo puede tener un mal dia, y a veces la fiabilidad puede dar al traste con todas las ilusiones de un piloto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro, que nunca sabremos si la rotura de Schumacher ha sido casualidad, simplemente mala suerte o que en Ferrari han tensado demasiado la cuerda, confiando que el motor aguantara bien las dos carreras a tope. En cualquier caso, son cosas que pasan, lo que pasa es que cuando queda tan poco para el final y la cosa está tan igualada, las desgracias se magnifican. Si hubiera roto el motor en la 3ª carrera y ahora Schumi tuviera a Alonso a 10 puntos&amp;#8230; pues no sería lo mismo. Pero tal como iban, el alemán era el favorito en casi todas las apuestas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La clasificación de ayer fue como era de esperar. Ferrari muy fuertes, con unos Bridgestone que hacen maravillas en las primeras vueltas, como Toyota tambien pudo constatar, que al final, aunque iban descargados, no era tanto como la gente pensaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras la salida, Massa mantuvo la pole, Schumi detrás y Alonso consiguió colarse entre los dos Toyotas. Por fortuna para él, Ralf no rodaba despacio en absoluto y no perdieron apenas tiempo sobre la cabeza, aunque rodar tan pegados le ha dado un buen susto a Fernando, que se ha pasado un poco en una curva y Trulli casi le pasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como era de esperar Schumacher adelantó a Massa en la tercera vuelta, aunque el brasileño tampoco es que se haya dejado, la diferencia de tiempos entre ambos no era grande. Felipe Massa ha tenido que entrar a boxes en la vuelta 13 por un pinchazo, que le ha hecho perder algo de tiempo, mientras que Alonso ha adelantado a Ralf metiéndole un hachazo en la primera curva, aunque el de Toyota ha entrado a repostar en la siguiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ventaja que llevaba Alonso sobre Massa era suficiente para salir delante tras el repostaje y el asturiano ha encontrado un buen ritmo de carrera, marcando la vuelta rápida y recortando distancia a Schumi. Han parado en boxes, primero el Renault y luego el Ferrari pero sin grandes variaciones. Los tiempos se han mostrado bastante parejos, siendo más rápido el alemán al principio de la tanda y algo más rápido Alonso al final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás, los Toyota perdían un poco de fuelle, y Button estaba fuerte, con paradas muy tardías los dos Honda. Tras él, Kimi remontaba posiciones en un estilo ya muy habitual suyo cuando clasifica mal, de dos primeras tandas larguísimas para deshacerse del tráfico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegado el momento del segundo pit stop, las cosas no han variado en cabeza&amp;#8230; en principio. Schumi ha parado más tarde que Alonso, en la vuelta 36 y todo parecía ya un camino rápido pero seguro hacia la meta y por tanto, hacia su título pero&amp;#8230; un humo blanco ha salido de su motor. Al principio un poquito y luego se ha confirmado la rotura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicen que los campeones tienen suerte, quizás Alonso la ha tenido hoy de cara. En cualquier caso, ha conseguido encontrar un gran ritmo de carrera que luego ha comentado que incluso estaba sorprendido porque no andaba muy contento con el coche este fin de semana, pero por lo visto se crece ante las dificultades, cosas de los grandes pilotos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Teóricamente, no está todo el pescado vendido, porque si el Renault se rompiese y ganase Schumacher en Brasil, aún sería campeón del mundo, pero ¿porqué se le va a romper el coche a Alonso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conclusión, 126 puntos para el asturiano frente a 116 del alemán. 195 puntos para Renault frente a 186 puntos para Ferrari, sólo 9 puntos que dejan el campeonato de constructores completamente abierto. En Brasil veremos qué ocurre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras Alonso, ha llegado un Massa un tanto decepcionado, por su propio resultado y por el abandono de Michael. Según él podría haber ganado de no ser por el pinchazo. Tengo mis dudas al respecto. Fisichella ha ocupado la otra plaza del podio. Una buena carrera para él, que parece que bajo la presión del final de temporada lo está dando todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras ellos, ha llegado un estupendo Button. Salía con Barrichello desde la cuarta fila. Un resultado soso para Honda en casa, pero llevaban mucho combustible. Un toque en la primera vuelta ha dado al traste con las aspiraciones del Brasileño, que podría haber acabado junto al británico en los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kimi con una espectacular remontada, gran regularidad y tandas largas consiguió colarse en la 5ª plaza desde la 10. Una estrategia muy dominada este año por McLaren, con el peor coche de la última década. Por su lado, De la Rosa salía desde la 13ª pero problemas varios y un poco de falta de la experiencia de Kimi en este tipo de estrategias a tandas largas no le hicieron conseguir un gran resultado y sólo ha podido ser 11º al final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como era de esperar, los Toyota clasificaron muy arriba bastante descargados y al principio aguantaron bien el tirón, pero las paradas prematuras y una larga última tanda, les hicieron bajar un poco hasta las posiciones 6 de Trulli y 7 de Ralf. En cualquier caso, no se ven muchas veces dos Toyotas cruzando la meta, y menos en los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los que estuvieron muy sólidos y bien fueron los BMW Sauber. El supereficiente Heidfeld marcó un puntito más para la marca y Kubica remontó desde la 12ª posición de parrilla. Este chico promete y puede que Sauber-BMW gane a Toyota en el mundial de constructores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nico Rosberg ha mantenido el tipo en Japón pero tampoco ha brillado. Llegó como salió en P10 pero hizo mejor trabajo que Webber, que calificó muy flojo y se salió en una curva y no tuvo más remedio que golpear el muro. Una temporada para olvidar de Williams, aunque creo que ya se lo esperaban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como ya he dicho, 11º entró Pedro y luego Barrichello. Después Doornbos con el Red Bull, Liuzzi con el Toro Rosso, que hizo un espectacular trompo en la entrada a recta de meta sin consecuencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención a parte para Sato. El ídolo local aguantó hasta el final y estuvo por delante de los Spyker (antes Midland) y su compañero Yamamoto. Se le vió contento cuando bajó de su coche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los abandonos, Webber, Schumacher, Speed, Coulthard y Albers, que rompió la suspensión trasera de forma espectacular dejando un palier en la pista&amp;#8230; pero no sacaron ni siquiera bandera amarilla. Increible. La zaga del Spyker se desintegró por completo al salir de la chicane, pero Christijan puto llegar incluso a boxes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso es todo lo que ha dado de sí este Gran Premio, salvo error u omisión. Nos vemos el dia 22 en Brasil, para cerrar esta emocionante temporada.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>