<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>espana on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/espana/index.xml</link>
    <description>Recent content in espana on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/espana/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Crónica GP España 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/05/13/cronica-gp-espana-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2007 23:05:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/13/cronica-gp-espana-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dicen que una salida es media carrera y suele ser verdad. La clasificación determina la salida, pero la salida determina la carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso ha salido a por todas y ha pasado a Massa por fuera ligeramente, pero llevaba la trazada mala y necesitaba agarre. No sé si confiaba en que Massa soltase el acelerador o en que estaba más atrás de lo que estaba pero el caso es que le ha dejado poco espacio y se han tocado. Felipe se ha ganado en casa de Fernando la enemistad de todos los alonsistas del mundo, porque Ralf necesitaba ya un relevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el toque, Alonso ha salido por la grava y ha entrado como ha podido en la pista de nuevo corriendo bastantes riesgos ya que podía haber sufrido alguna colisión por parte de un BMW. Massa milagrosamente ha salido de rositas, suerte que ha tenido y sin más problemas ha llegado a la meta como si corriera en una categoría superior. Chapeau, y van dos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El actor revelación Hamilton se las ha arreglado para pasar a Kimi en la salida con más suerte y menos problemas que Alonso y la salida del asturiano le ha dejado detrás de Massa, aunque no ha podido coger su ritmo imparable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y Kimi, que rodaba con más carga de gasolina que los demás McLarens y el otro Ferrari no ocupaba la posición más deseable, pero seguro que aun confiaba algo en el margen que llevaba. Todo se le ha venido abajo cuando en la vuelta 10 ha tenido problemas eléctricos y ha tenido que abandonar. Espero que no se revivan los fantasmas del pasado y este problema haya sido solamente algo puntual. ¿Qué ha sido de la mítica fiabilidad de los Ferrari?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso por su lado, se ha beneficiado del abandono de Räikkönen pero su coche ya no estaba al 100% y no ha podido seguir el ritmo de cabeza y se ha visto amenazado más adelante por Heidfeld, aunque tampoco ha sido nada grave y al final ha podido llegar tercero sin más problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero el interés de la carrera ha estado más detrás. Los BMW confirman que están ahí y habría que haber visto a Heidfeld si no hubiera tenido el problema en el primer repostaje. Vaya cagada de los mecánicos levantar el pirulo antes de tiempo&amp;#8230; han arruinado su carrera y al final ha tenido que abandonar. Menos mal que estaba Kubica para salvar los trastos y al final el cuarto puesto ha sido para ellos, como de costumbre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le ha seguido un magistral, una vez más, Coulthard. Consiguió clasificar el RBR en novena posición y luego lo ha llevado hasta la 5ª, impresionante. Parece que el trabajo de Newey se empieza a notar y funcionan bastante mejor que el año pasado. Tras él, Rosberg ha demostrado que es un piloto más maduro que el año pasado y ha perseguido duramente al escocés, aunque en Montmeló sigue siendo prácticamente imposible adelantar: no son los circuitos, son los coches. Parece que Williams puede hacer bastante más con un motor Toyota que los propios Toyota&amp;#8230; curioso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por fin Kovalainen empieza a demostrar su valía en un circuito que conoce, a ver si le dura porque en Renault tienen ya a Nelsinho Piquet a la espera, aunque seguramente el sacrificado sea Fisichella. No he entendido ni la entrada prematura de Heikki para acabar haciendo 3 paradas y perder un puesto más frente a Coulthard al que estaba persiguiendo antes de entrar en boxes, ni la 3ª parada de Fisichella, parece que han tenido algún problema con la manguera. Cosas que pasan pero deberían revisar sus estrategias en Renault.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en el último punto ha llegado el Super Aguri de Sato. Primer punto para la escudería japonesa que ha dominado a los Honda este fin de semana que cada vez hacen más el ridículo ¿hasta cuando pretenden estar ahí? Es lamentable que un pequeño equipo de &lt;em&gt;garagistes&lt;/em&gt; con un chasis del año pasado y un presupuesto nada abultado pueda doblegar al gigante. Sólo hay 3 equipos sin puntos: Spyker, Toro Rosso y&amp;#8230; Honda. Y es que no es razonable que acaben 10º y 12º. Más teniendo en cuenta que ha habido 8 retidados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y poco más ha dado de si este Gran Premio de España, donde muchos creían que el guión estaba ya escrito y el asturiano Alonso se subiría a lo más alto del podio. Hay quien dice que ha sido aburrido&amp;#8230; a mi no me lo ha parecido tanto. Si quieren toques que miren la &lt;a href=&#34;http://www.fiawtcc.es/&#34;&gt;WTCC&lt;/a&gt; y si quieren adelantamientos, &lt;a href=&#34;http://www.motogp.com/&#34;&gt;MotoGP&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos en dos semanas, el 27 de Mayo en Montecarlo. Y aviso: no se van a ver adelantamientos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más opiniones/crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/massa-gana-una-carrera-aburrida&#34;&gt;Massa gana una carrera aburrida&lt;/a&gt; [&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com&#34;&gt;racingpasión.com&lt;/a&gt;]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/58781&#34;&gt;Massa cruises to Spanish GP win&lt;/a&gt; [&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com&#34;&gt;autosport.com&lt;/a&gt;]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://cronicasf1.blogspot.com/2007/05/espaa-2007-final-de-carrera.html&#34;&gt;España 2007: Final de carrera&lt;/a&gt; [&lt;a href=&#34;http://cronicasf1.blogspot.com&#34;&gt;cronicasf1.blogspot.com&lt;/a&gt;]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP España 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/05/10/previo-gp-espana-2007/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2007 22:23:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/10/previo-gp-espana-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Después de las &lt;a href=&#34;http://www.20minutos.es/noticia/232559/0/Valencia/FormulaUno/2008/&#34;&gt;desafortunadas palabras de Ecclestone&lt;/a&gt; sobre el circuito de Valencia que seguro que traen cola (bueno, &lt;a href=&#34;http://www.elpais.com/articulo/deportes/Carmen/Alborch/chantaje/intolerable/elpepudep/20070510elpepudep_11/Tes&#34;&gt;ya la están&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/58682&#34;&gt;trayendo&lt;/a&gt;), empieza la ronda europea del Campeonato del Mundo de F1, tras un mes de descanso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/05/espana1.png&#34; alt=&#34;Circuit de Catalunya&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El circuito se presenta con algunas novedades ya que la parte final ha sido modificada con una chicane y cerrando más &amp;#8220;Europcar&amp;#8221; y la curva de &amp;#8220;La Caixa&amp;#8221; tambien es ahora más cerrada que antes que era un curvón rápido con cierta complicación. Esto en realidad debería favorecer los adelantamientos pero la doble curva &amp;#8220;Europcar&amp;#8221; con &amp;#8220;New Holland&amp;#8221; eran un bonito reto para los pilotos ya que eran curvas tremendamente rápidas en las que un buen coche era fundamental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No creo que haya ningún equipo que no tenga preparado un nuevo paquete aerodinámico para Montmeló y es que después de estos días de pausa es el momento ideal para estrenarlos. Hasta la temporada pasada también se presentaban mejoras en el motor, pero este año con la congelación de motores la tecnología y los posibles avances están casi totalmente centrados en los temas aerodinámicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y dejando de lado un poco los temas tecnológicos, mucho se ha escrito estas semanas sobre el triple empate que hay en cabeza y sobretodo de Lewis. ¿Podrá doblegar al tenaz asturiano? La mayoría respeta a Fernando ya que aun dura la tregua impuesta por el cambio de escudería, que puede costar más o menos adaptarse al nuevo coche, pero seguro que para sus adentros más de un día y de dos ha visto como se le venía el mundo encima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, en Ferrari parecen convencidos de que su paquete es el mejor. Vale, quiźas Alonso y Hamilton sean mejores pero&amp;#8230; Kimi y Massa tienen mejor coche y van a ganar. Eso sí, aun existe cierto debate sobre si Massa podrá con Kimi, lo que significaría la consagración del brasileño y el fin de Kimi como promesa. Yo me decanto por Massa pero igual es por la manía que le tengo al finlandés, que pienso que a veces se le ha sobrevalorado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, espero que con estos cambios BMW se acerque a la cabeza y agite un poco el panorama ya que en Asia estuvieron realmente cerca de los puestos de cabeza. ¿Conseguirá Heidfeld pasar de la 4ª posición? Seguro que sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordar como no que hace 25 años y un dia, el 8 de mayo de 1982 fallecía en Zolder ese mítico héroe de la F1, Gilles Villeneuve en un trágico accidente que cada vez que lo veo me duele todo el cuerpo. Sirva este video como tributo al piloto que no solamente sabía ir rápido con 4 ruedas sino que con menos también y que encandiló a toda una generación de tifosi.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>