<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>03 on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/03/</link><description>Recent content in 03 on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 19 Mar 2006 23:17:46 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/2006/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crónica GP Malasia</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/03/19/cronica-gp-malasia/</link><pubDate>Sun, 19 Mar 2006 23:17:46 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/03/19/cronica-gp-malasia/</guid><description>Hoy hemos podido ver otro interesante Gran Premio de la temporada 2006. Ayer en la calificación, los problemas de Alonso, que cargó demasiado combustible, junto con toda la gente que ha salido penalizada 10 posiciones por cambios de motor, especialmente los Ferraris, arrojaron una parrilla realmente imprevisible.
La carrera en si ha sido de esas en que salen a relucir las estrategias, donde por ejemplo, Alonso y Massa, con estrategias distintas y arriesgadas junto a una buena salida han conseguido unos resultados por los que pocos habrían apostado, al más puro estilo Kimi.</description></item><item><title>Previo GP Malasia</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/03/17/previo-gp-malasia/</link><pubDate>Fri, 17 Mar 2006 20:41:14 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/03/17/previo-gp-malasia/</guid><description>Aun no nos hemos recuperado del aluvión de información que nos brindó el primer gran premio de la temporada cuando ya tenemos aquí el segundo. Nos vamos aún más al este, hasta el Gran Premio de Malasia, en Sepang.
El circuito de Sepang es un circuito impresionante en su construcción, diseñado por el alemán Hermann Tilke. Su trazado ancho, muy ancho, permite que los pilotos disfruten haciendo diferentes trazadas en busca de algún adelantamiento.</description></item><item><title>Crónica GP Bahrein</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/03/15/cronica-gp-bahrein/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2006 11:17:37 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/03/15/cronica-gp-bahrein/</guid><description>Por fin ayer empezó de nuevo una temporada 2006 llena de incógnitas y muchas de ellas se despejaron durante este Gran Premio.
Todo empezó el sábado, en la extraña sesión de clasificación en la que Kimi tuvo un percance técnico que le dejó relegado a la última posición. Cómo recordaba esta situación a cualquier otro fin de semana de la temporada pasada.
La carrera transcurrió de forma fluida y estuvo animada, con un buen juego entre Alonso y Schumi mientras Kimi se pegaba por escalar posiciones.</description></item><item><title>Clasificaciones 2006 (Aclaración)</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/03/11/clasificaciones-2006-aclaracion/</link><pubDate>Sat, 11 Mar 2006 22:13:20 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/03/11/clasificaciones-2006-aclaracion/</guid><description>La clasificación de Barhain me ha traido recuerdos de la época de las clasificaciones a 12 vueltas, donde todos clasificaban juntos y quedaba siempre la emoción del ¿qué pasará? en los últimos minutos. Aun así, no ha estado exenta de confusión, sobretodo debido a las normas de la última tanda de clasificaciones.
Al principio más o menos todo claro, los 6 más lentos (incluyendo por supuesto a los que no acabaran una vuelta) de la primera ronda de 15 minutos quedan los 6 últimos y no pasarán a la siguiente ronda.</description></item><item><title>Previo GP Bahrein</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/03/11/previo-gp-bahrein/</link><pubDate>Sat, 11 Mar 2006 14:19:48 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/03/11/previo-gp-bahrein/</guid><description>Vuelve la F1 y vuevo a escribir algo en el blog, que lo tenía un poco abandonadillo.
La F1 vuelve a Bahrein, al desierto, a un circuito fino, abrasivo y lleno de arena en las partes sucias. Bahrein es un circuito bastante nuevo, solamente se han disputado dos grandes premios hasta la fecha de hoy. Como novedad, este año reemplaza a Australia como clásica prueba inaugural lo cual lo hace una combinacion interesante: pista desconocida por muchos y primer GP de la temporada.</description></item></channel></rss>