<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>03 on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/2006/03/index.xml</link>
    <description>Recent content in 03 on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/2006/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Crónica GP Malasia</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/03/19/cronica-gp-malasia/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2006 23:17:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/03/19/cronica-gp-malasia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy hemos podido ver otro interesante Gran Premio de la temporada 2006. Ayer en la calificación, los problemas de Alonso, que cargó demasiado combustible, junto con toda la gente que ha salido penalizada 10 posiciones por cambios de motor, especialmente los Ferraris, arrojaron una parrilla realmente imprevisible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La carrera en si ha sido de esas en que salen a relucir las estrategias, donde por ejemplo, Alonso y Massa, con estrategias distintas y arriesgadas junto a una buena salida han conseguido unos resultados por los que pocos habrían apostado, al más puro estilo Kimi. Desgraciadamente se han visto pocos adelantamientos (por lo menos entre vehículos parejos), ya que el trazado de Sepang no es el más propicio debido a la gran cantidad de curvas rápidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pocos apostaban hoy por una victoria de Fisichella, que se ha desquitado haciendo una carrera dominada de punta a punta y que ha sabido administrar su ventaja y tirar fuerte cuando ha hecho más falta. Tampoco creo que nadie apostara por que Button con el Honda pudiera aguantar en su sitio toda la carrera, cosa que hizo muy bien y fue solamente adelantado en el último repostaje por Alonso. Nunca presionó a Giancarlo, pero no perdió ritmo en toda la carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso, finalmente ha conseguido un segundo puesto muy meritorio, ganado en un 90% en la excelente salida realizada en la que pasó de la plaza 7 a la 3 aun llevando unos 35kg más de gasolina. Hizo un buen tapón y esto le quitó todos los rivales excepto los que pudieron quedarse delante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rosberg y Webber parecian también fuertes en calificaciones, pero en carrera la cosa no fue bien. Ambos rompieron sin llegar siquiera al primer repostaje. Tampoco le fue bien a Räikkönnen que en la primera vuelta sufrió un toque por detrás de Klien que le dejó mal la suspensión y se salió de la pista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afortunadamente para McLaren, Montoya hizo una carrera sólida, haciendo buenos tiempos, sobretodo en la última parte de la carrera que lo subieron a una meritoria cuarta plaza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el polo opuesto de Williams, se encuentra Ferrari. Ambos penalizados por un cambio de motor durante el fin de semana, Michael partía en la posición 14 y Massa en la cola, posición 21. Schumi optó por una estrategia convencional y no le fue mal del todo, aprovechando los repostajes tardíos para librarse de los vehículos más lentos que tenía por delante. Felipe Massa, en cambio, optó por algo más arriesgado, sobretodo para los neumáticos, que era ir a una parada. La cosa le salió bien, además consiguió escalar rápido al principio, escalando 7 posiciones en la primera vuelta. Fue consistente y regular y al final salió premiado, siendo presionado por Michael que no pudo adelantarle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien también para Villeneuve, que sin tener un coche excepcionalmente rápido, se mantuvo en la zona de puntos con cierta fortuna. Heidfeld fue más rápido que él en carrera y podría haber quedado quinto si no llega a ser por la rotura de motor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después llegaron los Toyota, que no brillaron en todo el fin de semana y estan en una tierra de nadie, entre los equipos punteros y los de la cola. Tampoco estuvo bien Barrichello, que parece que no acaba de encontrarle el punto al Honda&amp;#8230; le daremos un poco de márgen, pero debería de ser por lo menos tan rápido como Jenson en algunos momentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y los últimos han sido los de siempre en el órden clásico: Liuzzi con el STR, segudo de Albers y Monteiro con los Midland y cerrando el grupo Sato con el Super Aguri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En dos semanas, nos vemos en Australia. McLaren dice que va a mejorar mucho y hay que ver si los Toyota y Rubens levantan cabeza. Hasta entonces.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Malasia</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/03/17/previo-gp-malasia/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2006 20:41:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/03/17/previo-gp-malasia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aun no nos hemos recuperado del aluvión de información que nos brindó el &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2006/03/15/cronica-gp-bahrein/&#34; title=&#34;Ver &#39;Crónica GP Barhain&#39;&#34;&gt;primer gran premio&lt;/a&gt; de la temporada cuando ya tenemos aquí el segundo. Nos vamos aún más al este, hasta el Gran Premio de Malasia, en Sepang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El circuito de Sepang es un circuito impresionante en su construcción, diseñado por el alemán Hermann Tilke. Su trazado ancho, muy ancho, permite que los pilotos disfruten haciendo diferentes trazadas en busca de algún adelantamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El año pasado, el calor y la húmedad, junto con un fallo en el mecanismo de siministro de agua, casi dejaron KO al Alonso en su circuito talismán, donde tres años atrás consiguió su primera pole, siendo el piloto más joven de la historia en conseguirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/GrandPrix_Circuit_Malaysia_2006.svg/230px-GrandPrix_Circuit_Malaysia_2006.svg.png&#34; alt=&#34;Plano del circuito&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al trazado, tiene cierto aire al de Barhain, sobretodo porque tambien parece una alfombra y es polvoriento. Tiene dos largas rectas paralelas, unidas por una curva muy lenta y muy ancha. Hay muchísimas curvas rápidas que obligan a los pilotos a controlar mucho el gas y los frenos, como por ejemplo la última curva antes de llegar a la contrarrecta: se viene girando deprisa por el curvón que se cierra para coger la recta&amp;#8230; hay que ir con mucho cuidado y tener un buen balance para que el monoplaza entre bien por donde debe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y aunque las curvas rápidas no son lo mejor para ver adelantamientos, las dos largas rectas culminadas en curvas cerradas permiten a los pilotos más avispados (o arriesgados) aprovechar los rebufos y adelantar en la fuerte frenada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo esto hace del circuito de Sepang una carrera interesante. Además este año, es la segunda de los motores V8, por lo que es de prever que alguno de ellos rompa, aunque el año pasado se dijo lo mismo de los V10 de dos carreras y aguantaron bastante bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Seguirá Ferrari en forma? ¿Aprovechará Alonso su habilidad en Sepang? ¿Saldrá Kimi entre los 10 primeros? ¿Harán algo los Williams con su potente Cosworth? Todo esto y mucho más el domingo a las 7 de la mañana, hora peninsular.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Bahrein</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/03/15/cronica-gp-bahrein/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2006 11:17:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/03/15/cronica-gp-bahrein/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por fin ayer empezó de nuevo una temporada 2006 llena de incógnitas y muchas de ellas se despejaron durante este Gran Premio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo empezó el sábado, en la extraña sesión de clasificación en la que Kimi tuvo un percance técnico que le dejó relegado a la última posición. Cómo recordaba esta situación a cualquier otro fin de semana de la temporada pasada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La carrera transcurrió de forma fluida y estuvo animada, con un buen juego entre Alonso y Schumi mientras Kimi se pegaba por escalar posiciones. Por detrás hubo unos cuantos adelantamientos, más de lo habitual, ya veremos si sigue esta tónica a lo largo de la temporada y mucho juego en los repostajes que permitieron a más de uno adelantar, como Button sobre Montoya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hubo cosas muy interesantes en esta carrera, incógnitas que se fueron resolviendo. Por un lado, los V8, aunque más lentos que los V10, tampoco lo fueron tanto y la carrera no desmereció en absoluto por este detalle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La incógnita Ferrari también quedó resuelta: ver a Michael otra vez arriba, aunque dicen las malas lenguas que es porque habían entrenado mucho en este circuito. El Ferrari de Massa tampoco fue mal, pero un trompo y problemas al poner unos neumáticos le costaron entrar en los puntos. McLaren también demostró estar en forma, aunque no con el dominio abrumador que mostraban al final de la temporada pasada. Y Honda parece siturarse en la misma posición que en 2005, donde al final consiguieron un buen resultado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para mal los Super Aguri, supliendo con creces el hueco dejado por Minardi, que en gloria esté. Aun así esto ya se esperaba, porque ha sido todo muy precipitado y suerte que por lo menos tenían un coche para correr. Ide abandonó a 22 vueltas del final, lo cual tampoco estuvo tan mal y Takuma llegó, a solo 4 vueltas del líder. Y no solo Aguri estuvo flojo, Midland no se quedó atrás. Albers no llegó a salir y Monteiro logró arrastrarse hasta la meta, sacando 2 vueltas al Super Aguri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero lo más sorprendente y triste fue la debacle de los Toyota. El año pasado parecían haber remontado algo, pero este año han empezado mal, muy mal, teniendo solo por detrás a los dos equipos más flojos y con uno de los mayores presupuestos de la F1. Otro equipo de decepcionó un poco, pero mucho menos fue Sauber-BMW, pero estos por lo menos se pueden escudar en el cambio tan grande que han sufrido desde la última temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no todo iban a ser decepciones. La mejor sorpresa fue Williams. Nadie, yo tampoco, daban un duro por el coche de 2006, con un motor Cosworth cliente. Pero olvidamos que Cosworth lleva toda una trayectoria de victorias a sus espaldas haciendo lo que mejor sabe: motores V8. Esto, unido al saber hacer de Williams, permitieron a Rosberg marcar la vuelta rápida, un poco más rápido que Schumi y que Alonso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los equipos Red Bull, uno con un V8 y el otro con un V10 se mantuvieron por enmedio de la tabla, mostrándose algo más rápidos los Red Bull que los Toro Rosso, aunque también hay que tener en cuenta que estos últimos son la continuación de Minardi y que sus pilotos son prácticamente novatos en la F1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que eso es todo de momento. La semana que viene más, en Kulala Lumpur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los resultados oficiales los podeis encontrar aquí: &lt;a href=&#34;http://www.formula1.com/results/season/2006/751/&#34; title=&#34;Sitio Oficial&#34;&gt;formula1.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clasificaciones 2006 (Aclaración)</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/03/11/clasificaciones-2006-aclaracion/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2006 22:13:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/03/11/clasificaciones-2006-aclaracion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La clasificación de Barhain me ha traido recuerdos de la época de las clasificaciones a 12 vueltas, donde todos clasificaban juntos y quedaba siempre la emoción del ¿qué pasará? en los últimos minutos. Aun así, no ha estado exenta de confusión, sobretodo debido a las normas de la última tanda de clasificaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al principio más o menos todo claro, los 6 más lentos (incluyendo por supuesto a los que no acabaran una vuelta) de la primera ronda de 15 minutos quedan los 6 últimos y no pasarán a la siguiente ronda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después viene otra ronda de 15 minutos, en la que 6 pilotos más quedarán KO, y no podrán disputarse la pole position, que viene a ser igual que la primera ronda. Tras estas dos rondas, los vehículos pueden repostar tanto como quieran y pueden hacerlas con la carga de combustible que deseen (la mínima, es de esperar).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y entonces se llega a la última ronda, en la que los 10 vehículos restantes (de loes 22 totales), se disputan la pole position. Estos lo tienen que hacer en condiciones de carrera, y aquí ha venido un poco el caos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resulta que son pesados justo antes de salir y el combustible que usen durante la última sesión será repuesto al terminar esta, por lo que al principio de la ultima ronda están en las mismas condiciones que al principio de la carrera del dia siguiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por este motivo, los vehículos han salido a dar vueltas tontas con el único objetivo de gastar combustible y ser lo más ligeros posible de cara a los últimos minutos de la sesión, ofreciendo un estúpido espectáculo y desperdiciando combustible de manera absurda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es de esperar, que tras esta &lt;span style=&#34;font-style: italic&#34;&gt;pifia&lt;/span&gt; de las nuevas normas de la FIA, será reformada la última sesión para no dejar repostar al final de la sesión o que el combustible de esta última sea libre y no vaya ligado al que se usará en carrera.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Bahrein</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/03/11/previo-gp-bahrein/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2006 14:19:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/03/11/previo-gp-bahrein/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vuelve la F1 y vuevo a escribir algo en el blog, que lo tenía un poco abandonadillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La F1 vuelve a Bahrein, al desierto, a un circuito fino, abrasivo y lleno de arena en las partes sucias. Bahrein es un circuito bastante nuevo, solamente se han disputado dos grandes premios hasta la fecha de hoy. Como novedad, este año reemplaza a Australia como clásica prueba inaugural lo cual lo hace una combinacion interesante: pista desconocida por muchos y primer GP de la temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con estas dos variables, el resultado es imprevisible. A esto añadir los nuevos motores V8 que son toda una novedad y también el sistema de clasificación a 3 tandas, que va a dar muchísimo trabajo a los pilotos. Será interesante ves este sistema ya que ofrece por lo menos animación continua encima de la pista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Mapa del circuito&#34; src=&#34;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Bahrain_International_Circuit--Grand_Prix_Layout.svg/500px-Bahrain_International_Circuit--Grand_Prix_Layout.svg.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto la circuito, el un circuito algo complejo. Para empezar siempre está sucio de arena, especialmente las partes por las que no se rueda y el viento es algo habitual. A parte de la larguísima recta de boxes, hay un montón de curvas de todo tipo, rapidas y lentas y enlazadas sobre una pista que parece una alfombra negra, con unas escapatorias generosas y asfaltadas, pintadas de un color arena del desierto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo visto en la pretemporada, Renault, McLaren, Ferrari y Honda siguen siendo los favoritos para ir bien esta temporada. Todo se verá, el domingo a las 12:30, hora española.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>