<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>12 on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/2005/12/index.xml</link>
    <description>Recent content in 12 on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/2005/12/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Bienvenido Mr Alonso</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/12/20/bienvenido-mr-alonso/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2005 01:10:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/12/20/bienvenido-mr-alonso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ha saltado hoy la noticia de que Fernando Alonso, ese chaval con greñas que ha ganado el campeonato 2005, se va a pasar la temporada 2007 en el equipo McLaren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo creo que a más de uno se le habrá atragantado el turrón si es que come. Creo que es una gran noticia para Fernando, ya que McLaren es un equipo ganador. Llevan años haciendo coches que estan a la altura de los mejores, si es que no lo son y junto con Ferrari tienen el mayor potencial. Por los resultados puede parecer que en Renault ya está bien, pero si quiere ganar y ser un gran campeón, el equipo de Ron Dennis es una de las mejores apuestas que se pueden hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que la noticia, a parte de ser un bombazo para animar el cotarro a estas alturas, plantea algunas dudas, y ahí está su gracia. La más importante: ¿Quién se irá? Y no es una pregunta tonta, porque o Montoya o Kimi tendrán que abandonar McLaren. Esta es visión personal e intransferible:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Räikkönen&lt;/strong&gt; está bien en McLaren. Es un equipo que se adapta a su personalidad, pero hace tiempo que van diciendo que será piloto de Ferrari en 2007. Dicen que cuando el rio suena, agua lleva. Si en 2006 Ferrari va bien, no descarto que se vaya.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Montoya&lt;/strong&gt; no está bien en McLaren. No sé porqué Ron lo fichó, porque no es el tipo de gente con quien le guste tratar. Aunque es bueno y espectacular, no creo que case bien en el equipo. Ni en este ni en ninguno. Va por el mismo camino que Jacques.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Yo apuesto porque ni uno ni otro van a estar en 2007 en McLaren, pero si Kimi se va será porque lo fichan y si Juan Pablo se va será porque lo echan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y por otro lado, la incógnita del sponsor. A algunos les dará igual pero yo me fijo en estas cosas. Telefónica (Movistar, o como quiera llamarse en cada una de sus reencarnaciones) es un patrocinador importante de Alonso ¿qué van a hacer ahora? Porque no me veo un McLaren con logos de Vodafone y Movistar a la vez. Así que supongo que Telefónica se saldrá de la F1 si no entra ningún piloto español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en otro orden de cosas, el señor Giancarlo Minardi, padre y fundador de la mítica escudería ha abandonado definitivamente el equipo. Hasta el dia de hoy ha seguido ejerciendo funciones comerciales para el equipo, trabajando para Paul Stoddart cuando compró la escudería. Por lo visto, no le gusta la forma de trabajar de los jefazos de Red Bull y ha dicho que se apañen como puedan, que pasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y otro que pasa es Gustav Brunner, otro ex-Minardi. El que era diseñador jefe de Toyota ha dejado el equipo. Según los japoneses porque su puesto ha quedado obsoleto. O sea, que no le querían. Pues no lo ha hecho tan mal el hombre.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alineación 2006 (II)</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/12/12/alineacion-2006-ii/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2005 00:52:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/12/12/alineacion-2006-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Y ahora, la segunda parte de la tabla, dónde se han producido más cambios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lucky Strike Honda Racing F1 Team&lt;/strong&gt; - M&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11.- Rubens Barrichello&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12.- Jenson Button&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jenson en principio tenía el número 11 pero se lo cedió a Rubens porque es su favorito, así que esto no significará nada. Espero que le de suerte porque la va a necesitar. Honda ha tomado el control de la escudería, y eso sólo puede hacer que vaya a mejor, estos japoneses saben lo que hacen. Jenson es rápido y conoce el equipo y Rubens ya veremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Red Bull Racing&lt;/strong&gt; - M&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;14.- David Coulthard&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;15.- Christian Klien&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continuidad absoluta en el equipo Red Bull. Llevarán un motor Ferrari V8 aunque no creo que rinda como el oficial. David y Klien no lo hicieron mal la temporada pasada y es de esperar que este año sigan igual. Dudo que ganen algo, pero no serán el farolillo rojo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BMW Sauber F1 Team&lt;/strong&gt; - M&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;16.- Nick Heidfeld&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;17.- Jacques Villeneuve&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Madre mía&amp;#8230; ¿En qué estaba pensando Peter Sauber cuando fichó a Jacques? Supongo que no han podido librarse de él para 2006 sin pagarle una pasta gansa. Y por otro lado Nick, que bien, es alemán y eso seguro que les gusta a los de BMW, pero es un piloto que ha ido hacia abajo desde que llegó a la F1. No espero mucho de este equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Actualizado 18/12/2005&lt;/strong&gt;: Acabo de leer que el ex-amiguito de Jacques, David Richards ha dicho, en otras palabras: &amp;#8220;hay que ser gilipollas para quedarse con JV, esta caducado&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Midand F1 Racing&lt;/strong&gt; - B&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;18.- Tiago Monteiro&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;19.- Christijan Albers&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me alegro que al final Tiago halla podido quedarse en Jordan-Midland. El año pasado fue el más fiable y no precisamente por ir despacito. Christijan es un holandes majo, y tampoco lo hizo mal la temporada pasada en Minardi. No creo que Midland prometa mucho, pero el motor Toyota puede auparles un poquito en la clasificación si los demás pinchan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Scuderia Toro Rosso&lt;/strong&gt; - M&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20.- Vitantonio Liuzzi&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;21.- Scott Speed&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas novedades en este equipo antes conocido como Minardi, y que fue adquirido por Red Bull a finales de la temporada 2005. Liuzzi ya estuvo corriendo un poco en Red Bull Racing el año pasado y Scott Speed viene de la GP2, dónde lo ha hecho bastante bien. Por otro lado, llevarán un V10 limitado porque no han podido hacerse con un V8 cliente y esto, hay quien dice que les puede beneficiar. Ya veremos. Este equipo es una incógnita, pero tiene todos los números para ser el farolillo rojo, aunque ya no se llame Minardi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y esto es todo. Como cada año hay cambios, pero este año casi más de lo habitual. Mejor, así la próxima temporada será más emocionante, o eso esperamos todos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Actualización 11/03/2006&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Super Aguri&lt;/strong&gt; - B&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;22.- Takuma Sato&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;23.- Yuji Ide&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, casi se me olvida añadir este equipo. Tras muchos dimes y diretes, finalmente el equipo Super Aguri va a competir en Barhain. Un equipo que ha hecho un coche en apenas 4 meses y tiene 2 pilotos japoneses de dudosa calidad. Taku ya es un viejo conocido e la F1, con muchos GPs a sus espaldas pero pocos resultados y Ide, un piloto de la &lt;a target=&#34;_blank&#34; title=&#34;Formula Nippon en Wikipedia&#34; href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Formula_Nippon&#34;&gt;Formula Nippon&lt;/a&gt;, donde quedó tercero en 2005 y cuarto en 2004. Este piloto es una auténtica incógnita.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alineación 2006 (I)</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/12/08/alineacion-2006-i/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2005 17:08:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/12/08/alineacion-2006-i/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A estas alturas parece que la configuración de pilotos y neumáticos para 2006 está bastante clara. Aquí un resumen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mild Seven Renault F1 Team&lt;/strong&gt; - M&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.- Fernando Alonso&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.- Giancarlo Fisichella&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin cambios respecto a 2005. Como es de esperar, los equipos que ganan no suelen apostar por el cambio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;McLaren Mercedes&lt;/strong&gt; - M&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.- Kimi Räikkönen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.- Juan Pablo Montoya&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También siguen como en 2005. Apuesta por la continuidad, que el año pasado tampoco les fue tan mal y podían haber ganado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Scuderia Ferrari Marlboro&lt;/strong&gt; - B&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.- Michael Schumacher&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.- Felipe Massa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Barrichello se ha cansado de Ferrari, pero creo que han encontrado a un sustituto interesante. Michael como siempre, estará en plena forma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Panasonic Toyota Racing&lt;/strong&gt; - B&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.- Ralf Schumacher&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.- Jarno Trulli&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No haré comentarios sobre Ralf, pero dejó algo que desear en 2005 y Jarno fue tan poco cosistente en carrera como de costumbre. Al final cosecharon buenos puntos pero yo creo que el Toyota daba para más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Williams F1 Team&lt;/strong&gt; - B&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9.- Mark Webber&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10.- Nico Rosberg&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos cambios en Williams. Nuevo motor Cosworth cliente, del que no espero nada esta temporada. Neumáticos Bridgestone, un movimiento de cara al único fabricante en 2007 o 2008 y un chico nuevo, el joven Nico Rosberg: una apuesta de futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si consiguen quedar 5º como el año pasado ya pueden estar satisfechos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la siguiente entrada el resto de equipos, 10 o 11, ya veremos, porque al final Super Aguri ha encontrado &amp;#8220;problemillas&amp;#8221; con la FIA. Van a volver a presentar la solicitud, que por lo visto Bernie y sus colegas le han dado el visto bueno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras tanto recordar solamente que Ferrari ha ido esta semana a ver a Benedicto para que les bendiga, valga la redundancia.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>