<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>12 on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/12/</link><description>Recent content in 12 on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 20 Dec 2005 01:10:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/2005/12/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bienvenido Mr Alonso</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/12/20/bienvenido-mr-alonso/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2005 01:10:25 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/12/20/bienvenido-mr-alonso/</guid><description>Ha saltado hoy la noticia de que Fernando Alonso, ese chaval con greñas que ha ganado el campeonato 2005, se va a pasar la temporada 2007 en el equipo McLaren.
Yo creo que a más de uno se le habrá atragantado el turrón si es que come. Creo que es una gran noticia para Fernando, ya que McLaren es un equipo ganador. Llevan años haciendo coches que estan a la altura de los mejores, si es que no lo son y junto con Ferrari tienen el mayor potencial.</description></item><item><title>Alineación 2006 (II)</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/12/12/alineacion-2006-ii/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2005 00:52:08 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/12/12/alineacion-2006-ii/</guid><description>Y ahora, la segunda parte de la tabla, dónde se han producido más cambios.
Lucky Strike Honda Racing F1 Team - M
11.- Rubens Barrichello
12.- Jenson Button
Jenson en principio tenía el número 11 pero se lo cedió a Rubens porque es su favorito, así que esto no significará nada. Espero que le de suerte porque la va a necesitar. Honda ha tomado el control de la escudería, y eso sólo puede hacer que vaya a mejor, estos japoneses saben lo que hacen.</description></item><item><title>Alineación 2006 (I)</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/12/08/alineacion-2006-i/</link><pubDate>Thu, 08 Dec 2005 17:08:48 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/12/08/alineacion-2006-i/</guid><description>A estas alturas parece que la configuración de pilotos y neumáticos para 2006 está bastante clara. Aquí un resumen:
Mild Seven Renault F1 Team - M
1.- Fernando Alonso
2.- Giancarlo Fisichella
Sin cambios respecto a 2005. Como es de esperar, los equipos que ganan no suelen apostar por el cambio.
McLaren Mercedes - M
3.- Kimi Räikkönen
4.- Juan Pablo Montoya
También siguen como en 2005. Apuesta por la continuidad, que el año pasado tampoco les fue tan mal y podían haber ganado.</description></item></channel></rss>