<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>malasia on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/malasia/index.xml</link>
    <description>Recent content in malasia on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/malasia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Crónica GP Malasia 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/04/10/cronica-gp-malasia-2007/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2007 22:42:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/10/cronica-gp-malasia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando todo el mundo intuíamos que esta temporada podía ser un paseíto de los coches de rojo alrededor del mundo (bueno, quizás no tanto), una magistral carrera del dueto de McLaren tira las expectativas por la borda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso ha estado bien, en la línea de lo que se espera de todo un campeón del mundo en vigor que quiere revalidar su título, pero lo de Hamilton es impresionante. Su impresionante y arriesgadísima salida desde el 4º puesto al 2º por el interior de la primera curva y su habilidad tapando huecos y forzando un error de Massa le han hecho &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/hamilton-simplemente-brillante&#34;&gt;ganarse&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2007/04/08-hamilton-no-es-el-novato&#34;&gt;multitud&lt;/a&gt; de &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/galeria-de-lewis-hamilton-en-malasia&#34;&gt;elogios&lt;/a&gt;, aunque el británico dice que ha sido &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/57919&#34;&gt;difícil para él&lt;/a&gt;. Y por si era poco, marcó la vuelta rápida de 1:36:70 justo antes de la primera parada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lo tonto, Alonso se ha puesto líder del mundial y McLaren lleva 9 puntos más que Ferrari. Y es que los de rojo no estuvieron muy acertados. La salida les sorprendió y Massa vió como su pole no le había servido de nada. Luego, se esforzó en pasar a Hamilton y realmente parecía bastante más rápido que el McLaren pero lo intentó en la curva 4 una vez y casi salió largo&amp;#8230; lo intentó una segunda vez y se fue a la hierba como un novato que corre más de lo que puede. Cierto es que tenía que adelantarle para alcanzar a Alonso, pero uno debe ser consciente de los límites del coche y no ponerse nervioso. Esto le hizo perder posiciones y Kimi y Heidfeld le adelantaron. En realidad ahí acabó la carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kimi no pareció dar realmente caza a Lewis y tras el rápido primer pit stop del McLaren, se distanció a unos 10 segundos, ventaja que pudo administrar hasta el final con un ritmo constante y seguro. Räikkonen pareció no tener garra y Massa se hundió tras el BMW de Heidfeld, que consiguió otra meritoria 4ª plaza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras ellos hubo algunas pugnas interesantes como la de Kubica y Rosberg. Ninguno de los dos acabó, pero no cometieron errores y parecieron más seguros que en otras ocasiones. Wurz hizo una buena remontada y algún adelantamiento y Barrichello también se deshizo de unos cuantos saliendo el último, aunque los problemas de Honda no parecen remitir y la sensible moral de Button se empieza a resentir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Renault no salieron mucho en pantalla pero se colaron en los puntos hábilmente. Con estrategias a un largo primer stint aprovechando que salían más allá de la 10ª posición, se deshicieron hábilmente de sus rivales. Por lo menos esta vez Kovalainen hizo un papel más digno que en Australia aunque Fisi pudo con él y demostró su mayor oficio en carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También en los puntos el Toyota de Trulli, con menos problemas que Ralf aunque todo pinta como siempre para la marca japonesa&amp;#8230; mediocre. Aunque por lo menos podrán decir que les va mejor que a Honda, que a su vez podrán decir que su equipo B (Super Aguri) ya no les gana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La realización no nos dejó ver mucho más y hasta la mitad fue una carrera más o menos entretenida pero luego las posiciones de cabeza quedaron muy distanciadas y ni el acercamiento de Kimi a Hamilton llegó realmente a ser emocionante, pero al menos se vieron unos cuantos adelantamientos en la curva favorita de Massa y también unas cuantas pasadas de frenada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que este fin de semana más F1 en Bahréin y de momento la temporada pinta bien, con mucha rivalidad en los puestos de cabeza. Nos vemos entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otros análisis:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/victoria-de-alonso-y-doblete-para-mclaren&#34;&gt;Victoria de Alonso y doblete para McLaren&lt;/a&gt; [racingpasion.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/57917&#34;&gt;Alonso leads McLaren 1-2 in Malaysia&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1-poleposition.blogspot.com/2007/04/alonso-gana-en-malasia-y-es-lder-del.html&#34;&gt;Alonso gana en Malasia y es líder del campeonato&lt;/a&gt; [F1 Pole Position]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Malasia 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/04/05/previo-gp-malasia-2007/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2007 19:27:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/05/previo-gp-malasia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tras la incógnita del primer gran premio de la temporada, llega un año más el GP de Malasia, disputado siempre en condiciones extremas de calor y humedad que han hecho palidecer literalmente a más de uno (¿Alonso? ¿Häkkinen?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/04/malasia1.png&#34; alt=&#34;Circuito de Malasia&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El circuito de Sepang es bastante poco dado a los adelantamientos aunque tiene un par de curvas cerradas a final de recta, las curvas rápidas limitan mucho el acercamiento entre los coches. Y en cuanto a las condiciones, probalemente sol, calor y humedad, lo que aumenta el cansancio y disminuye las capacidades físicas de los pilotos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los participantes, Ferrari era quizás la incógnita más grande de todas. Uno coche muy innovador, con quilla nula y batalla más larga podían haber sido un completo desastre, pero por lo que se vió en Australia, la cosa no pinta mal y Alonso &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/57805&#34;&gt;ya ha dicho&lt;/a&gt; que no espera ganarles todavía. Lo único que puede aguarles la fiesta es el &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/raikkonen-podria-tener-que-cambiar-el-motor-para-malasia&#34;&gt;posible cambio de motor&lt;/a&gt; de Räikkonen. Aún así, Massa seguro que es rápido si no tiene tantos problemas como en Albert Park.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;McLaren, aunque no dé caza a los Ferrari, tiene el aliciente de que parece que el novato Hamilton es casi tan rápido como Alonso y estaría mut bien un duelo igualado entre ellos, aunque sea solo por subir al podio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás, Renault intentará obtener mejores resultados y a ver si Kovalainen es tan bueno como decían. Veremos también si la penosa forma de Honda es pasajera (yo apuesto que no) y si se ven superados de nuevo por Super Aguri (¿volverá Honda al chassis 2006?). Y sin olvidar a BMW, que pueden hacer grandes cosas esta temporada, tiempo al tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por desgracia no creo que vea la carrera en directo porque voy a estar en un romántico viaje a París y no creo que a las 9:00AM del domingo nos apetezca ver F1&amp;#8230; o tal vez sí. En cualquier caso no creo que hasta el martes por la noche haya una crónica en condiciones. ¡Disfrutad de la carrera!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>