<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>spyker on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/spyker/index.xml</link>
    <description>Recent content in spyker on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/spyker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Crónica GP Japón 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/09/30/cronica-gp-japon-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2007 11:22:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/30/cronica-gp-japon-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Todo el mundo lo dice: Hamilton se ha puesto el mundial por sombrero en Japón con una genial actuación bajo la lluvia (y menos mal que no era bueno en estas condiciones). Pero repasemos la carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En contra de algunas opiniones, a la hora prevista se ha dado la salida del Gran Premio de Japón bajo una intensa lluvia tras el Safety Car, que ha estado nada más y nada menos que 17 vueltas (lo que hacía de la carrera más o menos lo que viene siendo habitual, una procesión) hasta que al final, sin ningún motivo aparente (yo por lo menos he visto que llovía igual) se ha marchado y ha dado salida al GP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante estas vueltas, por una confusión con una norma o algo parecido (eso dicen en Ferrari), los autos rojos han entrado a poner ruedas de mojado porque estaban patinando como si fueran sobre hielo, lo que ha complicado mucho sus opciones, pero mejor esperar a ver el final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La carrera se ha retomado no sin incidentes por detrás que han afectado curiosamente en especial a las marcas niponas y por no hablar de la múltiples excursiones por el asfalto de fuera de la pista, que menos mal que estaba porque si no no habría llegado nadie (estilo Silverstone). Por lo visto el aquaplanning estaba a la orden del día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hamilton lideraba, seguido de Alonso a una prudente distancia y tras ellos Vettel, un fenómeno sobrenatural. Los que no pasaron a la Q3 la verdad es que han tenido cierta ventaja porque iban directamente a una parada y los otros tenían que parar porque llevaban la gasolina de ayer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso ha entrado primero, poniendo gasolina para terminar y al salir se ha metido detrás de un numeroso grupo de monoplazas, empezaban los problemas. Hamilton, al ir un poco más adelante ha conseguido librarse de ellos al salir de boxes por lo que la situación era algo mejor para él. Eso si, los dos se veían además superados por sus perseguidores que iban mucho menos cargados. Entonces ha llegado el primer susto. Fin de recta, Kubica no frena bien y toca a Hamilton que no lo ve en la rueda trasera: los dos fuera. Pero al haber asfalto han entrado sin problemas. Unas vueltas más tarde lo mismo, pero en este caso, Alonso y Vettel se tocan y el coche del asturiano se ve dañado en la parte trasera de la carrocería. Al estar con lluvia no era tan crítico como en seco y ha podido seguir con lo que luego ha descrito como un comportamiento algo extraño. Remarcar que Kubica ha sido penalizado con un drive-through mientras que a Vettel ni lo han investigado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Renault han ido líderes durante unas vueltas, recordando los viejos tiempos cuando ganaban grandes premios hasta que han entrado a repostar, a menos de media carrera para el final. Entonces cuando ya todos habían entrado la cosa estaba en una lucha entre los McLaren, con algún que otro invitado. Entonces ha ocurrido lo que todos temían: en la bajada tras la curva 100R, justo antes de una cerrada curca de izquierdas Alonso ha hecho aquaplanning y ha golpeado violentamente el muro. Fin de la carrera. Podría haber sido por el toque con Vettel, pero por las declaraciones de Alonso no parecía verse muy afectado por el toque, más bien un charco en mal sitio. Gajes del oficio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces Hamilton tenía la presión: si acababa un nuevo mundo se abría a sus pies y podían ser 12 puntos sobre su compañero si no hacía ninguna tontería. De momento otra vez el Safety Car. Por algún motivo Lewis se la ha jugado ralentizando mucho el grupo haciendo violentas frenadas para calentar los discos (lo que es antirreglamentario) y eso ha provocado el incidente entre Webber y Vettel, que han chocado fuerte, acabando así una magnífica actuación del Red Bull y el Toro Rosso. Una pena ver al alemán llorando en el box que luego se ha disculpado con Mark y ha dicho que le han sorprendido las frenadas de Lewis (&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/la-fia-casi-le-quita-la-victoria-a-hamilton-en-japon&#34;&gt;que por cierto han sido investigadas por la FIA y casi le cuestan la victoria&lt;/a&gt;, y &lt;a href=&#34;http://soloformula1.wordpress.com/2007/09/30/vettel-penalizado-por-el-accidente-con-webber/&#34;&gt;el alemán ha sido penalizado por la maniobra&lt;/a&gt;, desde luego vaya decisiones).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras la marcha del SC, por detrás, Massa y Räikkönen peleaban por remontar con buena fortuna, ahora que tenían 2 coches menos que adelantar. Kimi iba detrás de Massa, hasta que el brasileño ha entrado a repostar. Podía parecer que era una maniobra de Ferrari para facilitar la carrera al finlandés pero por los comentaristas que habían anotado el tiempo de repostaje, parecía que llevaba bastante menos carburante, por lo que no era descabellada esa entrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sea como fuere, Hamilton seguía liderando a punto de cumplirse las 2 horas máximas de duración de la carrera, seguido de lejos por un estupendo Kovalainen que se veía seriamente amenazado por su compatriota de Ferrari. En algún momento ha parecido que podía con él pero se ha defendido muy bien y espero que se haya ganado ya el respedo de Flavio, este chico promete.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El detalle espectacular lo han dejado Massa y Kubica, rodando en paralelo las 3 o 4 últimas curvas, aprovechando la pista, la hierba y el asfalto que hay más allá en un peligroso pero emocionante duelo por la sexta plaza que se ha llevado al final el brasileño. La nota amarga la dejaría para Heidfeld, que ha tenido que abandonar en la última vuelta, al más puro estilo Webber.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, podio para Hamilton, Kovalainen y Räikkönen y puntos para Coulthard, Fisichella, Massa, Kubica y&amp;#8230; ¡Adrian Sutil! Al final un punto para Spyker in extremis ya que Liuzzi ha sido penalizado con 25 segundos por adelantar con bandera amarilla y ha perdido el punto. Notar que ni Honda ni Toyota ni Super Aguri han puntuado en casa. No haré comentarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que las cosas quedan difíciles para el piloto asturiano de McLaren que debe confiar en que Hamilton no puntúe en alguno de los GPs que quedan (lo que parece improbable en Mr. Regularidad). Nada es imposible pero no olvidemos que Lewis ha hecho un gran campeonato nos gusten o no sus actuaciones fuera de la pista, así como las del equipo McLaren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pregunta es: ¿Fin del juego?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/09/gran-premio-de-japn-2007.html&#34;&gt;Gran Premio de Japón 2007&lt;/a&gt; [F1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://soloformula1.wordpress.com/2007/09/30/hamilton-gana-y-alonso-no-termina-en-una-carrera-marcada-por-la-lluvia/&#34;&gt;Hamilton gana y Alonso no termina en una carrera marcada por la lluvia&lt;/a&gt; [Sólo Fórmula 1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.formulaf1.es/43/hamilton-encauza-el-mundial-bajo-el-diluvio-en-fuji/&#34;&gt;Hamilton encauza el mundial bajo el diluvio en Fuji&lt;/a&gt; [Formula F1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/hamilton-gana-en-japon-y-tiene-el-titulo-en-el-bolsillo&#34;&gt;Hamilton gana en Japón y tiene el título en el bolsillo&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Japón 2007 - La crónica [Crónicas de Fórmula 1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/62862&#34;&gt;Hamilton wins chaotic Japanese GP&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/03/13/previo-2007/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2007 22:50:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/13/previo-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Llevo ya unos días con la intención de escribir algo sobre la temporada que se nos avecina pero por problemillas con el anterior servidor no he podido en los últimos días hasta hoy. Como dice el dicho, nunca es tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para los que hayan vivido en otra galaxia durante los últimos meses, Schumi se ha &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20100408181915/http://f1.informativos.telecinco.es/f1_210.htm&#34; title=&#34;Schumacher se retirará de la Fórmula 1 después del Mundial&#34;&gt;retirado&lt;/a&gt; y eso lleva inevitablemente a una serie de &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2005/12/19-alonso-ficha-por-mclaren-para-2007&#34; title=&#34;Alonso ficha por McLaren&#34;&gt;cambios&lt;/a&gt; más o menos &lt;a href=&#34;http://www.20minutos.es/noticia/146319/0/Raikkonen/Ferrari/2007/&#34; title=&#34;Räikkönen correrá en Ferrari&#34;&gt;drásticos&lt;/a&gt; en los distintos equipos punteros. De cara a una nueva temporada todo esto esta muy bien ya que crea una incertidumbre muy interesante, alimentada como no por periodistas (y bloggers) con ganas de crear expectación, lo cual no está nada mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la marcha del Kaiser y Ross Brawn, Ferrari queda en una posición extraña. Por un lado, saben que tienen un buen equipo y un buen coche pero dudan, como yo dudo, de la capacidad de sus pilotos a la hora de la verdad. En mi opinión, Massa seguirá siendo rápido aunque a veces no estará arriba aunque creo que quedará a la altura de Kimi (o mejor). Al finlandés no lo veo muy por la labor (nunca lo he visto): quiere que le den un buen coche y correr a su aire, todo lo contrario de lo que están acostumbrados en Ferrari, por mucho que juren y perjuren que es justo lo que andaban buscando. En cualquier caso es la oportunidad de Räikkönen para demostrar que puede ser campeón o quedar como un aspirante para la posteridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, en McLaren parece que no las tienen todas consigo. No solo por tener la pareja más joven de su historia y que además es de pilotos nuevos en el equipo, sino porque no les veo del todo seguros ya que tienen muchas expectativas creadas al contratar al vigente campeón y llevar el número 1 en el morro. Creo que tendrán un buen coche, como de costumbre, y dos pilotos combativos y rápidos como Alonso y Hamilton. Claro que aunque el asturiano es un valor seguro, Lewis es un novato con todas las letras y, aunque tiene la bendición de muchos entendidos en el tema, no deja de ser un recién llegado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al resto de equipos punteros, por Renault no apostaría. Fisichella ha demostrado ya que tiene poco que decir en el campeonato, aunque es un tipo majo, no lo veo ganando carreras. Su compañero Kovalainen, pues sí, es rápido, pero como Hamilton, le queda mucho camino por recorrer antes de que se le pueda tomar en serio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Honda en los últimos años ha sido el eterno aspirante. A veces parecía que estaban ahí, con buenas carreras por parte &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2006/08/08/cronica-gp-hungria/&#34; title=&#34;Crónica GP Hungría&#34;&gt;especialmente de Button&lt;/a&gt; (eterno aspirante también) y otras veces se hundían en la tabla sin motivo aparente. Siguen con Jenson y con Rubens y eso aporta estabilidad y parece que van por el buen camino (hace tiempo que lo parece, pero no acaban de llegar). Más o menos en la misma linea que Toyota, aunque algo peor, a pesar de tener un abultadísimo presupuesto. En cuanto a estos el duo Ralf - Trulli no creo que depare grandes sorpresas pero espero que este año sean algo más regulares, aunque viendo su trayectoria, no es su fuerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toyota, eso sí, dicen que tiene un buen propulsor con el que se han hecho los chicos de Grove. Williams montará un motor decente este año y con algo más de posibilidades, aunque estan en la cuerda floja y es una pena, porque es un histórico de la F1. Tienen una pareja de pilotos que no me dice nada. Rosberg de vez en cuando es muy rápido pero inestable y demasiado impetuoso y Wurz hace tiempo que no corre en serio y tampoco destacó en su anterior etapa en F1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los que si que parece que vienen pisando fuerte son los de BMW Sauber. El año pasado sorprendieron a propios y extraños puntuando regularmente y sólo era el principio de su nueva etapa en F1. Creo que este año conseguirán algún buen resultado. Heidfeld siempre me ha parecido que ha estado desaprovechado y Kubica puede ser uno de los pilotos del año 2007 si sigue en línea ascendente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Red Bull y Toro Rosso, como son iguales los pongo en el mismo saco. Newey ha entrado ya de lleno en el diseño de este coche (entró cuando el de 2006 ya estaba casi terminado) después de &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2005/11/09/newey-abandona-mclaren&#34; title=&#34;Newey abandona McLaren&#34;&gt;dejar McLaren&lt;/a&gt; y puede que eso les dé un buen chasis y rendimiento pero habrá que ver si todo lo demás está en su sitio. No creo que mejoren sus posiciones del año pasado, aunque mantener a todos los pilotos les ayudará.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spyker luchará por no ser el último de la cola y no tengo muy claro cuál es el objetivo de este equipo, esponsorizado por este &lt;a href=&#34;http://www.spykercars.nl/&#34; title=&#34;Spyker Cars&#34;&gt;extraño fabricante&lt;/a&gt; holandés. No creo que mejoren los resultados y se pueden convertir en el nuevo farolillo rojo. En mi modesta opinión, Super Aguri va hacia arriba, y aunque no van a conseguir comerse el mundo, tienen una montura medio Honda y un motor Honda del todo, y su apoyo incondicional. Además tienen a super Taku, que seguro que nos divertimos si vuelve a ponerse por medio del pelotón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y creo que ya he puesto verde a bastante gente así que no me dilataré más y os dejaré reflexionar sobre el tema. Abajo tenéis para dejar comentarios, que gustosamente leeré y responderé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A finales de semana&amp;#8230; ¡la previa de Australia! Hasta entonces.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Balance 2006 (Equipos)</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/28/balance-2006-equipos/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2006 14:33:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/28/balance-2006-equipos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ya hace casi una semana que acabó la emocionante temporada 2006 y llega la hora de hacer balance. Empiezo en orden inverso de clasificación y dejo para otro día los pilotos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Renault&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una buena temporada de Renault. Pero la progresión de Ferrari les cogió un poco por sorpresa. Fallos en los repostajes y salidas de tono de algunos miembros del equipo ante las decisiones de la FIA han manchado una impecable temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ferrari&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han hecho un gran trabajo durante la temporada pero al final han tenido algunos problemas técnicos inoportunos que les han costado el campeonato de pilotos y constructores. Reclamar la pérdida de tiempo de Massa en Monza tampoco ayudo a la imagen de la escudería.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;McLaren Mercedes&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vale, no lo han hecho mal pero no están arriba y con los recursos que tienen y el apoyo de Mercedes deberían dar más guerra. Hacía años que no terminaban un campeonato sin victorias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esto añadir la marcha de Montoya, al que nunca supieron realmente manejar ni ellos ni su mánager. Apostaron por De la Rosa y salvaron con creces la 3ª plaza en el campeonato de constructores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Honda&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bastante regular, aunque no tan rápido como algunas ocasiones en 2005, ha pasado a Toyota y a Williams en la clasificación final, lo cual debe alegrarles. Parece que han encontrado estabiliad y seguro que esto trae buenos resultados. Veremos los próximos años si van por el buen camino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sauber BMW&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entrada triunfal de BMW en la F1 con un equipo propio desligado de Williams. Han superado a su ex-equipo y han acumulado una buena cantidad de puntos. Mucha fiabilidad y trabajo muy serio dirigido por Thiessen. No creo que muchos crean ya que BMW se equivocó al comprar Sauber.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han alcanzado sus expectativas más optimistas y no creo que sea casualidad. El año que viene seguirán dando guerra, aunque necesitarían un piloto excepcional para dar consistencia ¿será Kubica con un poco de tiempo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Toyota&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sé donde piensan llegar en la F1, pero van hacia atrás. Si siguen así cualquier dia serán el nuevo farolillo rojo. No se puede estar un dia en los primeros puestos y dos semanas despues pegarse por no ser los últimos, tanta irregulraridad es incomprensible e inadmisible. Otro año así y rodarán cabezas&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Red Bull Racing Ferrari&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la zona media baja de la tabla cuesta destacar, pero los de RBR se han mantenido por lo menos regulares entre P8 y P12, que es su lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La excepcional actuación de Coulthard en Mónaco les proporcionó incluso un podio. Veremos como avanza este joven equipo en los próximos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Williams Cosworth&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro equipo grande que ha tenido un mal año. Empezarón fuerte, con un motor Cosworth que venía dispuesto a comerse el mundo pero la falta de mejoras a lo largo del año y los problemas de fiabilidad, no solo del motor han minado los resultados del equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y a esto añadir las dos veces que Rosberg y Webber han colisionado entre ellos. Esto es inadmisible en un equipo de esta categoría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Toro Rosso Cosworth&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de ir con V10 limitados tampoco han destacado ni han tenido tanta ventaja como decían algunos al princpio de la temporada. Probablemente un coche flojo enmascaró las ventajas del V10, pero teniendo en cuenta que lograron salvar a Minardi, era una concesión necesaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los próximos pasos de la escudería son difíciles de prever. De momento el año que viene montarán motores Ferrari o Renault V8, lo cual permitirá ver realmente la competitividad del equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spyker MF1 Toyota&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los problemas internos de la escudería han minado cualquier posibilidad de mejorar. Vale, no han quedado los últimos pero Super Aguri es completamente nueva y monta chasis de hace 5 años, así que ya contaban con que serían los últimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deberían haber alcanzado por lo menos a los Toro Rosso con más asiduidad y aun así han visto más de una vez a Sato en los retrovisores. Veremos si la entrada de los nuevos propierarios mejoran algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Super Aguri Honda&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han hecho un esfuerzo titánico para montar un equipo de F1 de restos de Arrows y gente centrada y con conocimiento. Los resultados no han brillado pero diría que han mejorado bastante a lo largo de la temporada, alcanzando a los MF1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fichaje de Yuji Ide dio mucho que hablar y no era para menos. Yamamoto ha demostrado que por lo menos sabe llevar un coche rapido por lo negro aunque le falte experiencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auspiciados por Honda y con un invierno por delante para hacer un coche mejor, probablemente el año que viene puedan salir con más regularidad de los últimos puestos y meterse de lleno en la parte media baja de la tabla.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>