<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>villeneuve on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/villeneuve/index.xml</link>
    <description>Recent content in villeneuve on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/villeneuve/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Previo GP Canadá 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/06/07/previo-gp-canada-2007/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2007 22:33:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/07/previo-gp-canada-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Volvemos de nuevo a este país tan grande y especial como es Canadá, justo cuando acabamos de conmemorar el 25 aniversario de la muerte de su piloto más internacional, el mítico Gilles Villeneuve que da nombre al circuito semiurbano de Montreal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/06/canada1.png&#34; alt=&#34;Circuito de Canadá&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lejos de ser una ratonera como es Mónaco, este circuito canadiense consta de unas cuantas zonas bastante rápidas con zig-zags bastante divertidos y espectaculares que transcurren por entre un bonito parque lleno de árboles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, cuenta con un par de curvas bastante cerradas, una nada más empezar y otra justo antes de emprender la enorme recta del Casino que desemboca en una comprometida chicane. En ella han caído algunos de los grandes, como el propio Jacques, Schumacher, Häkkinen&amp;#8230; todos ellos y muchos más han dado con sus ruedas en el cartel publicitario que hay a la salida de la curva. Y es que el piano esta prácticamente pegado al muro y se pasa muy cerca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dejando de lado el circuito, el campeonato está que arde. Ferrari parece fuerte, pero ahí está el duo dinámico de McLaren, con el vigente campeón Alonso y el rookie del año Hamilton, poniendo las cosas difíciles a todos y dejando a más de uno con la boca abierta. Impresionante su inicio de temporada y es que además aún no ha tenido ni un solo problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, a parte del anuncio de Valencia como sede de un GP para otoño de 2008, la polémica de la investigación de la FIA a las supuestas órdenes de equipo de McLaren han levantado ampollas. Creo que nadie sabe exactamente a qué se debió este despropósito aunque la prensa inglesa puede tener parte de la culpa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, sea como fuere, me gusta en general el GP de Canadá y espero que este año no defraude. Os dejo con Jacques divirtiéndose con el simulador de BMW dando una vuelta por el circuito. Está bastante conseguido, pero por ejemplo la última curva la toma un poco en recto que además de poder dañar el coche, si la tomase así se podría ganar un bonito stop&amp;amp;go.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP España 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/05/10/previo-gp-espana-2007/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2007 22:23:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/10/previo-gp-espana-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Después de las &lt;a href=&#34;http://www.20minutos.es/noticia/232559/0/Valencia/FormulaUno/2008/&#34;&gt;desafortunadas palabras de Ecclestone&lt;/a&gt; sobre el circuito de Valencia que seguro que traen cola (bueno, &lt;a href=&#34;http://www.elpais.com/articulo/deportes/Carmen/Alborch/chantaje/intolerable/elpepudep/20070510elpepudep_11/Tes&#34;&gt;ya la están&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/58682&#34;&gt;trayendo&lt;/a&gt;), empieza la ronda europea del Campeonato del Mundo de F1, tras un mes de descanso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/05/espana1.png&#34; alt=&#34;Circuit de Catalunya&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El circuito se presenta con algunas novedades ya que la parte final ha sido modificada con una chicane y cerrando más &amp;#8220;Europcar&amp;#8221; y la curva de &amp;#8220;La Caixa&amp;#8221; tambien es ahora más cerrada que antes que era un curvón rápido con cierta complicación. Esto en realidad debería favorecer los adelantamientos pero la doble curva &amp;#8220;Europcar&amp;#8221; con &amp;#8220;New Holland&amp;#8221; eran un bonito reto para los pilotos ya que eran curvas tremendamente rápidas en las que un buen coche era fundamental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No creo que haya ningún equipo que no tenga preparado un nuevo paquete aerodinámico para Montmeló y es que después de estos días de pausa es el momento ideal para estrenarlos. Hasta la temporada pasada también se presentaban mejoras en el motor, pero este año con la congelación de motores la tecnología y los posibles avances están casi totalmente centrados en los temas aerodinámicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y dejando de lado un poco los temas tecnológicos, mucho se ha escrito estas semanas sobre el triple empate que hay en cabeza y sobretodo de Lewis. ¿Podrá doblegar al tenaz asturiano? La mayoría respeta a Fernando ya que aun dura la tregua impuesta por el cambio de escudería, que puede costar más o menos adaptarse al nuevo coche, pero seguro que para sus adentros más de un día y de dos ha visto como se le venía el mundo encima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, en Ferrari parecen convencidos de que su paquete es el mejor. Vale, quiźas Alonso y Hamilton sean mejores pero&amp;#8230; Kimi y Massa tienen mejor coche y van a ganar. Eso sí, aun existe cierto debate sobre si Massa podrá con Kimi, lo que significaría la consagración del brasileño y el fin de Kimi como promesa. Yo me decanto por Massa pero igual es por la manía que le tengo al finlandés, que pienso que a veces se le ha sobrevalorado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, espero que con estos cambios BMW se acerque a la cabeza y agite un poco el panorama ya que en Asia estuvieron realmente cerca de los puestos de cabeza. ¿Conseguirá Heidfeld pasar de la 4ª posición? Seguro que sí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordar como no que hace 25 años y un dia, el 8 de mayo de 1982 fallecía en Zolder ese mítico héroe de la F1, Gilles Villeneuve en un trágico accidente que cada vez que lo veo me duele todo el cuerpo. Sirva este video como tributo al piloto que no solamente sabía ir rápido con 4 ruedas sino que con menos también y que encandiló a toda una generación de tifosi.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>