<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>australia on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/australia/index.xml</link>
    <description>Recent content in australia on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/australia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Crónica GP Australia 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/03/18/cronica-gp-australia-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2007 19:03:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/18/cronica-gp-australia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como apuntaban los pronósticos, Ferrari iba a ser el equipo a batir este año y si no llega a ser por los problemas con el cambio de Massa ayer en los entrenamientos, quizás habrían hecho un doblete.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kimi salió rápido desde la cabeza y tiró desde el principio, sacando tiempo constantemente a sus perseguidores. Así hasta llegar al final sin que pareciera agobiado en ningún momento por la competencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso no estuvo de suerte en la salida y Heidfeld le ganó la plaza y le ha hecho frenar un poco, dejando un hueco que aprovechó un excelente Hamilton para colarse y dejar al asturiano cuarto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como Nick salía con ruedas blandas (en Autosport publican un &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/57469&#34;&gt;interesante análisis&lt;/a&gt; de los neumáticos usados), tuvo que parar pronto y aprovecharon los dos McLarn para recuperar posiciones que pudieron mantener. Ambos estuvieron a unos 2 segundos entre ellos de forma constante y no fue hasta el segundo pit stop que Alonso pudo adelantar a Hamilton y ponerse en segunda plaza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así pues el podio fue para Räikkönen, algo sobrado a juzgar por su vuelta rápida de 1:25.235 frente a la de 1:26.314 de Alonso, flanqueado por los dos McLarens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuarta posición el BMW de Heidfeld y podía haber sido el de Kubica si no hubiese tenido problemas de cambio a mitad carrera. Después, un poco brillante Renault con Fisichella al que a final de carrera le pisaba los talones Massa, que con una estrategia a una parada ha conseguido remontar bastantes posiciones, pero le ha costado bastante adelantar por lo que en otro circuito probablemente habría quedado algo mejor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cerrando los puntos, el Williams de Nico Rosberg, por el que nadie daba un duro pero que ha mantenido el tipo saliendo desde la 12ª posición, seguido del Toyota de Ralf Schumacher, que ha podido adelantar a su compañero Trulli en el repostaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desacable que Honda ha hecho una pésima actuación, salvando los trastos a última hora ya que por lo menos Barrichello ha podido quedar justo por delante de Sato en 10ª posición. !Esta visto que igual tienen que volver al chasis del año pasado como el que llevan los Super Aguri!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se confirma que Spyker será el farolillo rojo, aunque Sutil, a pesar de las dos penalizaciones (ignorar banderas y saltarse la la linea blanca) y algún que otro incidente, ha conseguido llegar a la meta en su primera carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego como maniobra destacable ha sido el toque entre Coulthard y Wurz, por el cual el escocés se &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/57454&#34;&gt;ha disculpado&lt;/a&gt; aunque en Telecinco mantuvieran que había ganado la posición. David había entrado muy pasado y era inevitable chocar a no ser que Alex se hubiese apartado al verlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así pues se confirma la superioridad de Ferrari, equipo a batir y aún está por ver el rendimiento de Massa. También que McLaren está ahí con dos pilotos muy rápidos y después están los BMW y los Renault intentando arañar algún podio. Quizás los Toyota y los Williams consigan algo, según les vaya la temporada y veremos si el buen rendimiento de los Super Aguri y el malo de los Honda es real o sólo un incidente aislado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De aquí a tres semanas, la continuación de la historia en Malaysia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si queréis otro punto de vista:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/raikkonen-intratable-en-australia&#34;&gt;Räikkönen, intratable en Australia&lt;/a&gt; [racingpasion.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/57443&#34;&gt;Räikkönen wins on Ferrari debut&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Australia 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/03/16/previo-gp-australia-2007/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2007 18:09:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/16/previo-gp-australia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La verdad es que no tengo mucho que aportar respecto a la previa de la temporada que hice esta semana, salvo el gráfico del circuito ya habitual, porque pocas cosas pueden decirse todavía sobre esta temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A tenor de los resultados de los entrenamientos, que no suelen ser muy de fiar, Ferrari y McLaren están arriba. BMW y Renault también han marcado buenos tiempos, pero en general como suele ocurrir los viernes, se prueban tantas configuraciones distintas y parámetros que sacar conclusiones es apresurado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/03/australia1.png&#34; alt=&#34;Gran Premio de Australia&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los comentarios del otro post, alguien me recordó que votase en la porra anual en la que suelo participar (sin beneficio económico), así que estuve mirando alternativas igualmente poco lucrativas pero entretenidas en cualquier caso:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.podiumgame.com/PodiumGame/&#34;&gt;PodiumGame&lt;/a&gt;, el ya mencionado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://formula1.escharlamotor.org/&#34;&gt;ECHM Fórmula 1&lt;/a&gt;, la pagina del grupo es.charla.motor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://es.f1.fantasysports.yahoo.com/&#34;&gt;Yahoo! Formula Grand Prix&lt;/a&gt;, tipo la famosa liga fantástica&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;No creo que me haga rico con el asunto, pero si se me da bien igual me meto en las apuestas y me retiro a una isla paradisiaca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sea como sea, la madrugada de sábado a domingo, a las 4, hora peninsular el Gran Premio de Australia 2007. ¡Qué gane el mejor!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>