<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Australia on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/tag/australia/</link><description>Recent content in Australia on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 18 Mar 2007 19:03:34 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/australia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crónica GP Australia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/03/18/cronica-gp-australia-2007/</link><pubDate>Sun, 18 Mar 2007 19:03:34 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/18/cronica-gp-australia-2007/</guid><description>Como apuntaban los pronósticos, Ferrari iba a ser el equipo a batir este año y si no llega a ser por los problemas con el cambio de Massa ayer en los entrenamientos, quizás habrían hecho un doblete.
Kimi salió rápido desde la cabeza y tiró desde el principio, sacando tiempo constantemente a sus perseguidores. Así hasta llegar al final sin que pareciera agobiado en ningún momento por la competencia.
Alonso no estuvo de suerte en la salida y Heidfeld le ganó la plaza y le ha hecho frenar un poco, dejando un hueco que aprovechó un excelente Hamilton para colarse y dejar al asturiano cuarto.</description></item><item><title>Previo GP Australia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/03/16/previo-gp-australia-2007/</link><pubDate>Fri, 16 Mar 2007 18:09:12 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/16/previo-gp-australia-2007/</guid><description>La verdad es que no tengo mucho que aportar respecto a la previa de la temporada que hice esta semana, salvo el gráfico del circuito ya habitual, porque pocas cosas pueden decirse todavía sobre esta temporada.
A tenor de los resultados de los entrenamientos, que no suelen ser muy de fiar, Ferrari y McLaren están arriba. BMW y Renault también han marcado buenos tiempos, pero en general como suele ocurrir los viernes, se prueban tantas configuraciones distintas y parámetros que sacar conclusiones es apresurado.</description></item></channel></rss>