<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>renault on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/renault/index.xml</link>
    <description>Recent content in renault on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/renault/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Crónica GP Japón 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/09/30/cronica-gp-japon-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2007 11:22:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/30/cronica-gp-japon-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Todo el mundo lo dice: Hamilton se ha puesto el mundial por sombrero en Japón con una genial actuación bajo la lluvia (y menos mal que no era bueno en estas condiciones). Pero repasemos la carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En contra de algunas opiniones, a la hora prevista se ha dado la salida del Gran Premio de Japón bajo una intensa lluvia tras el Safety Car, que ha estado nada más y nada menos que 17 vueltas (lo que hacía de la carrera más o menos lo que viene siendo habitual, una procesión) hasta que al final, sin ningún motivo aparente (yo por lo menos he visto que llovía igual) se ha marchado y ha dado salida al GP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante estas vueltas, por una confusión con una norma o algo parecido (eso dicen en Ferrari), los autos rojos han entrado a poner ruedas de mojado porque estaban patinando como si fueran sobre hielo, lo que ha complicado mucho sus opciones, pero mejor esperar a ver el final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La carrera se ha retomado no sin incidentes por detrás que han afectado curiosamente en especial a las marcas niponas y por no hablar de la múltiples excursiones por el asfalto de fuera de la pista, que menos mal que estaba porque si no no habría llegado nadie (estilo Silverstone). Por lo visto el aquaplanning estaba a la orden del día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hamilton lideraba, seguido de Alonso a una prudente distancia y tras ellos Vettel, un fenómeno sobrenatural. Los que no pasaron a la Q3 la verdad es que han tenido cierta ventaja porque iban directamente a una parada y los otros tenían que parar porque llevaban la gasolina de ayer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso ha entrado primero, poniendo gasolina para terminar y al salir se ha metido detrás de un numeroso grupo de monoplazas, empezaban los problemas. Hamilton, al ir un poco más adelante ha conseguido librarse de ellos al salir de boxes por lo que la situación era algo mejor para él. Eso si, los dos se veían además superados por sus perseguidores que iban mucho menos cargados. Entonces ha llegado el primer susto. Fin de recta, Kubica no frena bien y toca a Hamilton que no lo ve en la rueda trasera: los dos fuera. Pero al haber asfalto han entrado sin problemas. Unas vueltas más tarde lo mismo, pero en este caso, Alonso y Vettel se tocan y el coche del asturiano se ve dañado en la parte trasera de la carrocería. Al estar con lluvia no era tan crítico como en seco y ha podido seguir con lo que luego ha descrito como un comportamiento algo extraño. Remarcar que Kubica ha sido penalizado con un drive-through mientras que a Vettel ni lo han investigado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Renault han ido líderes durante unas vueltas, recordando los viejos tiempos cuando ganaban grandes premios hasta que han entrado a repostar, a menos de media carrera para el final. Entonces cuando ya todos habían entrado la cosa estaba en una lucha entre los McLaren, con algún que otro invitado. Entonces ha ocurrido lo que todos temían: en la bajada tras la curva 100R, justo antes de una cerrada curca de izquierdas Alonso ha hecho aquaplanning y ha golpeado violentamente el muro. Fin de la carrera. Podría haber sido por el toque con Vettel, pero por las declaraciones de Alonso no parecía verse muy afectado por el toque, más bien un charco en mal sitio. Gajes del oficio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces Hamilton tenía la presión: si acababa un nuevo mundo se abría a sus pies y podían ser 12 puntos sobre su compañero si no hacía ninguna tontería. De momento otra vez el Safety Car. Por algún motivo Lewis se la ha jugado ralentizando mucho el grupo haciendo violentas frenadas para calentar los discos (lo que es antirreglamentario) y eso ha provocado el incidente entre Webber y Vettel, que han chocado fuerte, acabando así una magnífica actuación del Red Bull y el Toro Rosso. Una pena ver al alemán llorando en el box que luego se ha disculpado con Mark y ha dicho que le han sorprendido las frenadas de Lewis (&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/la-fia-casi-le-quita-la-victoria-a-hamilton-en-japon&#34;&gt;que por cierto han sido investigadas por la FIA y casi le cuestan la victoria&lt;/a&gt;, y &lt;a href=&#34;http://soloformula1.wordpress.com/2007/09/30/vettel-penalizado-por-el-accidente-con-webber/&#34;&gt;el alemán ha sido penalizado por la maniobra&lt;/a&gt;, desde luego vaya decisiones).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras la marcha del SC, por detrás, Massa y Räikkönen peleaban por remontar con buena fortuna, ahora que tenían 2 coches menos que adelantar. Kimi iba detrás de Massa, hasta que el brasileño ha entrado a repostar. Podía parecer que era una maniobra de Ferrari para facilitar la carrera al finlandés pero por los comentaristas que habían anotado el tiempo de repostaje, parecía que llevaba bastante menos carburante, por lo que no era descabellada esa entrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sea como fuere, Hamilton seguía liderando a punto de cumplirse las 2 horas máximas de duración de la carrera, seguido de lejos por un estupendo Kovalainen que se veía seriamente amenazado por su compatriota de Ferrari. En algún momento ha parecido que podía con él pero se ha defendido muy bien y espero que se haya ganado ya el respedo de Flavio, este chico promete.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El detalle espectacular lo han dejado Massa y Kubica, rodando en paralelo las 3 o 4 últimas curvas, aprovechando la pista, la hierba y el asfalto que hay más allá en un peligroso pero emocionante duelo por la sexta plaza que se ha llevado al final el brasileño. La nota amarga la dejaría para Heidfeld, que ha tenido que abandonar en la última vuelta, al más puro estilo Webber.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, podio para Hamilton, Kovalainen y Räikkönen y puntos para Coulthard, Fisichella, Massa, Kubica y&amp;#8230; ¡Adrian Sutil! Al final un punto para Spyker in extremis ya que Liuzzi ha sido penalizado con 25 segundos por adelantar con bandera amarilla y ha perdido el punto. Notar que ni Honda ni Toyota ni Super Aguri han puntuado en casa. No haré comentarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que las cosas quedan difíciles para el piloto asturiano de McLaren que debe confiar en que Hamilton no puntúe en alguno de los GPs que quedan (lo que parece improbable en Mr. Regularidad). Nada es imposible pero no olvidemos que Lewis ha hecho un gran campeonato nos gusten o no sus actuaciones fuera de la pista, así como las del equipo McLaren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pregunta es: ¿Fin del juego?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/09/gran-premio-de-japn-2007.html&#34;&gt;Gran Premio de Japón 2007&lt;/a&gt; [F1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://soloformula1.wordpress.com/2007/09/30/hamilton-gana-y-alonso-no-termina-en-una-carrera-marcada-por-la-lluvia/&#34;&gt;Hamilton gana y Alonso no termina en una carrera marcada por la lluvia&lt;/a&gt; [Sólo Fórmula 1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.formulaf1.es/43/hamilton-encauza-el-mundial-bajo-el-diluvio-en-fuji/&#34;&gt;Hamilton encauza el mundial bajo el diluvio en Fuji&lt;/a&gt; [Formula F1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/hamilton-gana-en-japon-y-tiene-el-titulo-en-el-bolsillo&#34;&gt;Hamilton gana en Japón y tiene el título en el bolsillo&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Japón 2007 - La crónica [Crónicas de Fórmula 1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/62862&#34;&gt;Hamilton wins chaotic Japanese GP&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Francia 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/07/01/cronica-gp-francia-2/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2007 16:13:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/01/cronica-gp-francia-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se venía diciendo en los últimos días que Ferrari parecía más fuerte de cara al Gran Premio de Francia. Pues así ha sido. El McLaren de Hamilton, con una estrategia a 3 paradas frente a las 2 de Ferrari no ha podido realmente plantar cara y no creo que una estrategia a 2 paradas hubiese sido mucho mejor. Pero vayamos por partes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salida ha transcurrido sin incidentes graves, aunque Davidson le ha dado un toque a Liuzzi y Trulli ha hecho lo propio con Kovalainen. Solamente el finlandés ha podido continuar pero el rendimiento del Renault se ha visto bastante perjudicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la cabeza, Kimi se ha librado de su fama de salir mal y ha podido pasar a Hamilton en la salida, colocándose en una excelente segunda posición, condición imprescindible para no perder la estela de Massa. Por detrás de Lewis, Kubica, Fisichella y Heidfeld.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso, que salía décimo por problemas en el cambio en la Q3 de ayer, ha tenido que esquivar el incidente de Trulli y eso le ha hecho avanzar posiciones hasta ponderse detrás del BMW de Nick. La pesecución ha sido dura, intentando varias veces el adelantamiento, pero el bólido del alemán tenía buena aceleración y aunque Fernando iba más ligero y con ruedas blandas no ha podido con él, que ha cerrado bien las puertas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los McLarens han parado pronto, iban a 3 paradas y han entrado de los primeros. Esto le ha dado a Fernando un poco de aliento aunque no ha podido prácticamente aprovechar el tiempo y cuando Heidfeld ha vuelto de su parada, volvía a estar por delante del asturiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después han entrado los Ferrari. Felipe primero, momento que ha aprovechado Kimi para poner tierra de por medio, aunque el tráfico y la ventaja del brasileño han sido suficientes para que éste conservase la primera posición. Pod detrás sin novedades de momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras unos cuantos ataques, Alonso ha conseguido pasar a Heidfeld en Imola, un zig zag rapidísimo, que ha obligado al BMW a hacer una excursión por la hierba artificial sin más consecuencias. El siguiente era Fisichella. Alonso ha presionado un poco y en unas vueltas ha conseguido cogerle la interior en Adelaida. El Renault ha sido un poco más sencillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero Alonso iba corto y ha parado bastante antes que ellos. Ahí han cambiado de estrategia. Neumáticos duros y combustible para terminar. De poco ha servido. Aun quedaba casi media carrera y los tiempos que podía hacer no eran mejores que los de Heidfeld y Fisichella así que más adelante, cuando han hecho sus repostajes han podido salir por delante del McLaren de Fernando, que finalmente ha intentado pasar a Fisichella (que había sido adelantado ya por Nick) pero ha desistido en las últimas vueltas, supongo que por órdenes de arriba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo más interesante ha sido de todos modos el repostaje de Ferrari. Otra vez la misma historia: Massa entraba antes y Kimi tenía un par de vueltas o tres más para sacar ventaja y reducir los 2 segundos que le sacaba el brasileño. Esta vez el finlandés no ha fallado y ha marcado unos tiempazos. Ha entrado en boxes y cuando ha salido, se ha visto al fondo como Massa lidiaba con unos doblados. Pan comido, Kimi estaba en P1. Por fin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás, Lewis mantenía todo bajo control hacia su enésimo podio consecutivo. Se le ha visto tota la carrera apurando las frenadas hasta que salía humillo aunque al final se ha acomodado. Ferraris por delante, Kubica por detrás. Que por cierto, regreso de lujo con una sólida cuarta posición. Un poco más allá el otro BMW de Heidfeld, Fisichella y Alonso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El asturiano ha hecho una carrera muy dura, viéndose retrasado una y otra vez por coches más lentos que él y probándolo todo para adelantarlos y al final no le ha lucido aunque ha hecho la carrera bastante entretenida. Trazadas alternativas, contravolantes apurados, en fin, un recital que ha quedado en solamente 2 puntitos, que buenos son.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y la gran noticia: parece que las mejoras de Honda han servido para algo y&amp;#8230;. ¡Button ha puntuado! Al fin parece que el equipo ha dado con algo que funciona y la octava plaza de Jenson lo confirma en el técnico trazado francés. A ver si vuelven a ser un equipo que lucha por lo menos por estar siempre en los puntos con BMW. Seguro que esto ha sido una inyección de moral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo demás, el compacto grupo de detrás ha estado combativo como siempre, con los Red Bull y Toro Rosso persiguiendo a Barrichello, aunque la verdad que las maniobras de Alonso han eclipsado prácticamente la realización.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como anécdota la de Albers, que se ha marchado de boxes con la manguera de combustible puesta todavía ¿en qué estaría pensando &lt;strike&gt;el de la piruleta de Spyker cuando la ha levantado&lt;/strike&gt; Albers cuando se ha ido sin que le levantasen la piruleta?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, una carrera entretenida aunque en parte gracias a que Alonso salía por detrás. Me hubiese gustado ver a Hamilton en la misma situación, aunque de momento en el aspecto mecánico sigue teniendo bastante suerte. Hay quien decía de hacer 2 mangas, una de ellas por orden inverso de clasificación&amp;#8230; la verdad que sería divertido, aunque no creo que lo veamos nunca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, pues la semana que viene más desde Silverstone, donde Lewis hará lo que esté en sus talentosas manos para ganar ante su público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/60384&#34;&gt;Raikkonen leads Ferrari 1-2 in France&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/raikkonen-y-ferrari-resucitan-en-magny-cours&#34;&gt;Raikkonen y Ferrari resucitan en Magny Cours&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/07/gp-francia-2007.html&#34;&gt;Kimi se reivindica&lt;/a&gt; [f1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Francia 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/06/29/previo-gp-francia-2007/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2007 16:38:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/29/previo-gp-francia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mientras el Vaticano &lt;a href=&#34;http://www.elmundo.es/elmundodeporte/2007/06/28/motor/1183041577.html&#34;&gt;se debate si fue un milagro o no&lt;/a&gt; lo de Robert Kubica, los monoplazas ya están de hecho rodando en Magny Cours, en el corazón de Francia, en la ciudad de Nevers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el tema extradeportivo la verdad es que estas semanas la cosa ha estado interesante. Por un lado el extraño affaire de Ferrari con uno de sus más importantes ingenieros, el británico Nigel Stepney, al que &lt;a href=&#34;http://www.elpais.com/articulo/deportes/espionaje/moda/elpepudep/20070629elpepidep_7/Tes&#34;&gt;acusan de sabotaje&lt;/a&gt; de los bólidos rojos en el pasado Gran Premio de Mónaco. Ver para creer, ya decidirán los tribunales. Dicen que encontraron restos de polvo blanco en los depósitos y que le vieron deshacerse de él y que tenía restos en su ropa. En fin, que ya veremos como acaba todo esto pero no es el mejor momento para que ocurran estas cosas en Ferrari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, mientras la prensa se encarga de decir que &lt;a href=&#34;http://www.levante-emv.com/secciones/noticia.jsp?pNumEjemplar=3577&amp;amp;pIdSeccion=11&amp;amp;pIdNoticia=315104&#34;&gt;Alonso no piensa dejar McLaren&lt;/a&gt;, el calvo y la prensa amarillista siguen sacando punta a un asunto que se resuelve en la pista y en los resultados. Aun así, McLaren es un equipo muy hermético y poco podrán sacar de ahí. Seguro que Alonso recibió algún toque de RRPP por las declaraciones que hizo en el Larguero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/06/francia071.png&#34; alt=&#34;Circuito de Magny Cours&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al circuito en sí mismo, Magny Cours es lo que se llamaría un circuito artificial, anterior a la época de Tilke (ya tiene unos cuantos años). Algunas de las curvas están inspiradas en otros circuitos famosos de la época en la que se creó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiene un punto de adelantamiento en Adelaide, pero hay que coger un buen rebufo y es complicado porque la rápida Estoril hace que no se pueda ir muy pegado al coche de delante, pero como la frenada es fuerte y hay mucho sitio, de vez en cuando se ve alguna pasada de frenada bajo presión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego en la curva del Liceo, al final de la vuelta hay una chicane y una pequeña recta que con suerte se puede aprovechar. El final de Trulli en Renault vino marcado por la descomunal bronca que se ganó al ser adelantado en este tramo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso es todo. Veremos qué tal se les da a los McLaren y a Hamilton este circuito y si como parece los Ferrari recuperan unas centésimas. Finalmente si no recuerdo mal Honda presenta bastantes mejoras que habrá que ver si surten efecto. Os dejo con &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/una-vuelta-a-magny-cours-con-fernando-alonso&#34;&gt;una vuelta de Alonso al circuito que me encontré en racingpasión&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p style=&#34;text-align: center&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Bahréin 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/04/13/previo-gp-bahrein-2007/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2007 16:57:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/13/previo-gp-bahrein-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sol, calor, viento y arena son los adjetivos que mejor califican el entorno en el que se ubica el circuito de Sakhir, ubicado en medio del desierto de un rico país de Oriente Próximo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se le da bien a Alonso este moderno trazado ya que ha ganado las dos últimas ediciones, pero puede que este año lo tenga más complicado, aunque visto lo visto en Australia y Malasia, cualquier cosa puede pasar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/04/bahrein1.png&#34; alt=&#34;Circuito de Bahrein&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A juzgar por los entrenamientos, Ferrari parece fuerte aquí (por lo menos Kimi), aunque no hay que fiarse demasiado de los resultados del viernes. En Albert Park todo parecía apuntar a que la temporada sería un paseo para los de rojo y en Malasia, no estuvieron inexplicablemente a la altura de los McLaren, que ya son líderes del campeonato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parece además que los de Woking tienen un duo de pilotos, Alonso y Hamilton, muy seguro y fiable mientras que en Ferrari están perdiendo la confianza que el año pasado se ganó Massa y Kimi aun no ha dejado de ser el &lt;em&gt;nuevo&lt;/em&gt; de la familia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y como uno de los dos se descuide, BMW se les cuela por en medio ya que Heidfeld se ha quedado un par de veces a las puertas del podio y no descarto que se suba un día de estos. Kubica tuvo mala suerte en Malasia, pero parecía más centrado que el año pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras ellos parece estar Renault, un tanto decepcionados con este inicio de temporada que no invita a soñar y Toyota que parece ir como todos los años, sin pena ni gloria. Honda no se sabe ni donde está y en vez de mejorar año tras año van a peor y al final rodarán cabezas. Williams mantiene el tipo y veremos como evoluciona esta temporada y los demás, pues son los de la cola de la parrilla y veremos si alguno da la campanada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El domingo, a eso de las 13h hora peninsular veremos como queda todo esto. Hasta entonces.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Malasia 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/04/10/cronica-gp-malasia-2007/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2007 22:42:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/10/cronica-gp-malasia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando todo el mundo intuíamos que esta temporada podía ser un paseíto de los coches de rojo alrededor del mundo (bueno, quizás no tanto), una magistral carrera del dueto de McLaren tira las expectativas por la borda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso ha estado bien, en la línea de lo que se espera de todo un campeón del mundo en vigor que quiere revalidar su título, pero lo de Hamilton es impresionante. Su impresionante y arriesgadísima salida desde el 4º puesto al 2º por el interior de la primera curva y su habilidad tapando huecos y forzando un error de Massa le han hecho &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/hamilton-simplemente-brillante&#34;&gt;ganarse&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2007/04/08-hamilton-no-es-el-novato&#34;&gt;multitud&lt;/a&gt; de &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/galeria-de-lewis-hamilton-en-malasia&#34;&gt;elogios&lt;/a&gt;, aunque el británico dice que ha sido &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/57919&#34;&gt;difícil para él&lt;/a&gt;. Y por si era poco, marcó la vuelta rápida de 1:36:70 justo antes de la primera parada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lo tonto, Alonso se ha puesto líder del mundial y McLaren lleva 9 puntos más que Ferrari. Y es que los de rojo no estuvieron muy acertados. La salida les sorprendió y Massa vió como su pole no le había servido de nada. Luego, se esforzó en pasar a Hamilton y realmente parecía bastante más rápido que el McLaren pero lo intentó en la curva 4 una vez y casi salió largo&amp;#8230; lo intentó una segunda vez y se fue a la hierba como un novato que corre más de lo que puede. Cierto es que tenía que adelantarle para alcanzar a Alonso, pero uno debe ser consciente de los límites del coche y no ponerse nervioso. Esto le hizo perder posiciones y Kimi y Heidfeld le adelantaron. En realidad ahí acabó la carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kimi no pareció dar realmente caza a Lewis y tras el rápido primer pit stop del McLaren, se distanció a unos 10 segundos, ventaja que pudo administrar hasta el final con un ritmo constante y seguro. Räikkonen pareció no tener garra y Massa se hundió tras el BMW de Heidfeld, que consiguió otra meritoria 4ª plaza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras ellos hubo algunas pugnas interesantes como la de Kubica y Rosberg. Ninguno de los dos acabó, pero no cometieron errores y parecieron más seguros que en otras ocasiones. Wurz hizo una buena remontada y algún adelantamiento y Barrichello también se deshizo de unos cuantos saliendo el último, aunque los problemas de Honda no parecen remitir y la sensible moral de Button se empieza a resentir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Renault no salieron mucho en pantalla pero se colaron en los puntos hábilmente. Con estrategias a un largo primer stint aprovechando que salían más allá de la 10ª posición, se deshicieron hábilmente de sus rivales. Por lo menos esta vez Kovalainen hizo un papel más digno que en Australia aunque Fisi pudo con él y demostró su mayor oficio en carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También en los puntos el Toyota de Trulli, con menos problemas que Ralf aunque todo pinta como siempre para la marca japonesa&amp;#8230; mediocre. Aunque por lo menos podrán decir que les va mejor que a Honda, que a su vez podrán decir que su equipo B (Super Aguri) ya no les gana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La realización no nos dejó ver mucho más y hasta la mitad fue una carrera más o menos entretenida pero luego las posiciones de cabeza quedaron muy distanciadas y ni el acercamiento de Kimi a Hamilton llegó realmente a ser emocionante, pero al menos se vieron unos cuantos adelantamientos en la curva favorita de Massa y también unas cuantas pasadas de frenada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que este fin de semana más F1 en Bahréin y de momento la temporada pinta bien, con mucha rivalidad en los puestos de cabeza. Nos vemos entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otros análisis:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/victoria-de-alonso-y-doblete-para-mclaren&#34;&gt;Victoria de Alonso y doblete para McLaren&lt;/a&gt; [racingpasion.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/57917&#34;&gt;Alonso leads McLaren 1-2 in Malaysia&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1-poleposition.blogspot.com/2007/04/alonso-gana-en-malasia-y-es-lder-del.html&#34;&gt;Alonso gana en Malasia y es líder del campeonato&lt;/a&gt; [F1 Pole Position]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Australia 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/03/16/previo-gp-australia-2007/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2007 18:09:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/16/previo-gp-australia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La verdad es que no tengo mucho que aportar respecto a la previa de la temporada que hice esta semana, salvo el gráfico del circuito ya habitual, porque pocas cosas pueden decirse todavía sobre esta temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A tenor de los resultados de los entrenamientos, que no suelen ser muy de fiar, Ferrari y McLaren están arriba. BMW y Renault también han marcado buenos tiempos, pero en general como suele ocurrir los viernes, se prueban tantas configuraciones distintas y parámetros que sacar conclusiones es apresurado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/03/australia1.png&#34; alt=&#34;Gran Premio de Australia&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los comentarios del otro post, alguien me recordó que votase en la porra anual en la que suelo participar (sin beneficio económico), así que estuve mirando alternativas igualmente poco lucrativas pero entretenidas en cualquier caso:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.podiumgame.com/PodiumGame/&#34;&gt;PodiumGame&lt;/a&gt;, el ya mencionado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://formula1.escharlamotor.org/&#34;&gt;ECHM Fórmula 1&lt;/a&gt;, la pagina del grupo es.charla.motor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://es.f1.fantasysports.yahoo.com/&#34;&gt;Yahoo! Formula Grand Prix&lt;/a&gt;, tipo la famosa liga fantástica&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;No creo que me haga rico con el asunto, pero si se me da bien igual me meto en las apuestas y me retiro a una isla paradisiaca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sea como sea, la madrugada de sábado a domingo, a las 4, hora peninsular el Gran Premio de Australia 2007. ¡Qué gane el mejor!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/03/13/previo-2007/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2007 22:50:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/13/previo-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Llevo ya unos días con la intención de escribir algo sobre la temporada que se nos avecina pero por problemillas con el anterior servidor no he podido en los últimos días hasta hoy. Como dice el dicho, nunca es tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para los que hayan vivido en otra galaxia durante los últimos meses, Schumi se ha &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20100408181915/http://f1.informativos.telecinco.es/f1_210.htm&#34; title=&#34;Schumacher se retirará de la Fórmula 1 después del Mundial&#34;&gt;retirado&lt;/a&gt; y eso lleva inevitablemente a una serie de &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2005/12/19-alonso-ficha-por-mclaren-para-2007&#34; title=&#34;Alonso ficha por McLaren&#34;&gt;cambios&lt;/a&gt; más o menos &lt;a href=&#34;http://www.20minutos.es/noticia/146319/0/Raikkonen/Ferrari/2007/&#34; title=&#34;Räikkönen correrá en Ferrari&#34;&gt;drásticos&lt;/a&gt; en los distintos equipos punteros. De cara a una nueva temporada todo esto esta muy bien ya que crea una incertidumbre muy interesante, alimentada como no por periodistas (y bloggers) con ganas de crear expectación, lo cual no está nada mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la marcha del Kaiser y Ross Brawn, Ferrari queda en una posición extraña. Por un lado, saben que tienen un buen equipo y un buen coche pero dudan, como yo dudo, de la capacidad de sus pilotos a la hora de la verdad. En mi opinión, Massa seguirá siendo rápido aunque a veces no estará arriba aunque creo que quedará a la altura de Kimi (o mejor). Al finlandés no lo veo muy por la labor (nunca lo he visto): quiere que le den un buen coche y correr a su aire, todo lo contrario de lo que están acostumbrados en Ferrari, por mucho que juren y perjuren que es justo lo que andaban buscando. En cualquier caso es la oportunidad de Räikkönen para demostrar que puede ser campeón o quedar como un aspirante para la posteridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, en McLaren parece que no las tienen todas consigo. No solo por tener la pareja más joven de su historia y que además es de pilotos nuevos en el equipo, sino porque no les veo del todo seguros ya que tienen muchas expectativas creadas al contratar al vigente campeón y llevar el número 1 en el morro. Creo que tendrán un buen coche, como de costumbre, y dos pilotos combativos y rápidos como Alonso y Hamilton. Claro que aunque el asturiano es un valor seguro, Lewis es un novato con todas las letras y, aunque tiene la bendición de muchos entendidos en el tema, no deja de ser un recién llegado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al resto de equipos punteros, por Renault no apostaría. Fisichella ha demostrado ya que tiene poco que decir en el campeonato, aunque es un tipo majo, no lo veo ganando carreras. Su compañero Kovalainen, pues sí, es rápido, pero como Hamilton, le queda mucho camino por recorrer antes de que se le pueda tomar en serio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Honda en los últimos años ha sido el eterno aspirante. A veces parecía que estaban ahí, con buenas carreras por parte &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2006/08/08/cronica-gp-hungria/&#34; title=&#34;Crónica GP Hungría&#34;&gt;especialmente de Button&lt;/a&gt; (eterno aspirante también) y otras veces se hundían en la tabla sin motivo aparente. Siguen con Jenson y con Rubens y eso aporta estabilidad y parece que van por el buen camino (hace tiempo que lo parece, pero no acaban de llegar). Más o menos en la misma linea que Toyota, aunque algo peor, a pesar de tener un abultadísimo presupuesto. En cuanto a estos el duo Ralf - Trulli no creo que depare grandes sorpresas pero espero que este año sean algo más regulares, aunque viendo su trayectoria, no es su fuerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toyota, eso sí, dicen que tiene un buen propulsor con el que se han hecho los chicos de Grove. Williams montará un motor decente este año y con algo más de posibilidades, aunque estan en la cuerda floja y es una pena, porque es un histórico de la F1. Tienen una pareja de pilotos que no me dice nada. Rosberg de vez en cuando es muy rápido pero inestable y demasiado impetuoso y Wurz hace tiempo que no corre en serio y tampoco destacó en su anterior etapa en F1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los que si que parece que vienen pisando fuerte son los de BMW Sauber. El año pasado sorprendieron a propios y extraños puntuando regularmente y sólo era el principio de su nueva etapa en F1. Creo que este año conseguirán algún buen resultado. Heidfeld siempre me ha parecido que ha estado desaprovechado y Kubica puede ser uno de los pilotos del año 2007 si sigue en línea ascendente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Red Bull y Toro Rosso, como son iguales los pongo en el mismo saco. Newey ha entrado ya de lleno en el diseño de este coche (entró cuando el de 2006 ya estaba casi terminado) después de &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2005/11/09/newey-abandona-mclaren&#34; title=&#34;Newey abandona McLaren&#34;&gt;dejar McLaren&lt;/a&gt; y puede que eso les dé un buen chasis y rendimiento pero habrá que ver si todo lo demás está en su sitio. No creo que mejoren sus posiciones del año pasado, aunque mantener a todos los pilotos les ayudará.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spyker luchará por no ser el último de la cola y no tengo muy claro cuál es el objetivo de este equipo, esponsorizado por este &lt;a href=&#34;http://www.spykercars.nl/&#34; title=&#34;Spyker Cars&#34;&gt;extraño fabricante&lt;/a&gt; holandés. No creo que mejoren los resultados y se pueden convertir en el nuevo farolillo rojo. En mi modesta opinión, Super Aguri va hacia arriba, y aunque no van a conseguir comerse el mundo, tienen una montura medio Honda y un motor Honda del todo, y su apoyo incondicional. Además tienen a super Taku, que seguro que nos divertimos si vuelve a ponerse por medio del pelotón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y creo que ya he puesto verde a bastante gente así que no me dilataré más y os dejaré reflexionar sobre el tema. Abajo tenéis para dejar comentarios, que gustosamente leeré y responderé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A finales de semana&amp;#8230; ¡la previa de Australia! Hasta entonces.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Balance 2006 (Equipos)</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/28/balance-2006-equipos/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2006 14:33:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/28/balance-2006-equipos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ya hace casi una semana que acabó la emocionante temporada 2006 y llega la hora de hacer balance. Empiezo en orden inverso de clasificación y dejo para otro día los pilotos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Renault&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una buena temporada de Renault. Pero la progresión de Ferrari les cogió un poco por sorpresa. Fallos en los repostajes y salidas de tono de algunos miembros del equipo ante las decisiones de la FIA han manchado una impecable temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ferrari&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han hecho un gran trabajo durante la temporada pero al final han tenido algunos problemas técnicos inoportunos que les han costado el campeonato de pilotos y constructores. Reclamar la pérdida de tiempo de Massa en Monza tampoco ayudo a la imagen de la escudería.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;McLaren Mercedes&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vale, no lo han hecho mal pero no están arriba y con los recursos que tienen y el apoyo de Mercedes deberían dar más guerra. Hacía años que no terminaban un campeonato sin victorias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esto añadir la marcha de Montoya, al que nunca supieron realmente manejar ni ellos ni su mánager. Apostaron por De la Rosa y salvaron con creces la 3ª plaza en el campeonato de constructores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Honda&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bastante regular, aunque no tan rápido como algunas ocasiones en 2005, ha pasado a Toyota y a Williams en la clasificación final, lo cual debe alegrarles. Parece que han encontrado estabiliad y seguro que esto trae buenos resultados. Veremos los próximos años si van por el buen camino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sauber BMW&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entrada triunfal de BMW en la F1 con un equipo propio desligado de Williams. Han superado a su ex-equipo y han acumulado una buena cantidad de puntos. Mucha fiabilidad y trabajo muy serio dirigido por Thiessen. No creo que muchos crean ya que BMW se equivocó al comprar Sauber.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han alcanzado sus expectativas más optimistas y no creo que sea casualidad. El año que viene seguirán dando guerra, aunque necesitarían un piloto excepcional para dar consistencia ¿será Kubica con un poco de tiempo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Toyota&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sé donde piensan llegar en la F1, pero van hacia atrás. Si siguen así cualquier dia serán el nuevo farolillo rojo. No se puede estar un dia en los primeros puestos y dos semanas despues pegarse por no ser los últimos, tanta irregulraridad es incomprensible e inadmisible. Otro año así y rodarán cabezas&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Red Bull Racing Ferrari&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la zona media baja de la tabla cuesta destacar, pero los de RBR se han mantenido por lo menos regulares entre P8 y P12, que es su lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La excepcional actuación de Coulthard en Mónaco les proporcionó incluso un podio. Veremos como avanza este joven equipo en los próximos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Williams Cosworth&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro equipo grande que ha tenido un mal año. Empezarón fuerte, con un motor Cosworth que venía dispuesto a comerse el mundo pero la falta de mejoras a lo largo del año y los problemas de fiabilidad, no solo del motor han minado los resultados del equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y a esto añadir las dos veces que Rosberg y Webber han colisionado entre ellos. Esto es inadmisible en un equipo de esta categoría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Toro Rosso Cosworth&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de ir con V10 limitados tampoco han destacado ni han tenido tanta ventaja como decían algunos al princpio de la temporada. Probablemente un coche flojo enmascaró las ventajas del V10, pero teniendo en cuenta que lograron salvar a Minardi, era una concesión necesaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los próximos pasos de la escudería son difíciles de prever. De momento el año que viene montarán motores Ferrari o Renault V8, lo cual permitirá ver realmente la competitividad del equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spyker MF1 Toyota&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los problemas internos de la escudería han minado cualquier posibilidad de mejorar. Vale, no han quedado los últimos pero Super Aguri es completamente nueva y monta chasis de hace 5 años, así que ya contaban con que serían los últimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deberían haber alcanzado por lo menos a los Toro Rosso con más asiduidad y aun así han visto más de una vez a Sato en los retrovisores. Veremos si la entrada de los nuevos propierarios mejoran algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Super Aguri Honda&lt;/strong&gt; - &lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han hecho un esfuerzo titánico para montar un equipo de F1 de restos de Arrows y gente centrada y con conocimiento. Los resultados no han brillado pero diría que han mejorado bastante a lo largo de la temporada, alcanzando a los MF1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fichaje de Yuji Ide dio mucho que hablar y no era para menos. Yamamoto ha demostrado que por lo menos sabe llevar un coche rapido por lo negro aunque le falte experiencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auspiciados por Honda y con un invierno por delante para hacer un coche mejor, probablemente el año que viene puedan salir con más regularidad de los últimos puestos y meterse de lleno en la parte media baja de la tabla.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP de Japón</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/08/cronica-gp-de-japon/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2006 21:23:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/08/cronica-gp-de-japon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como decía la canción, &amp;#8220;la vida te da sorpresas, sorpresas te da la vida&amp;#8221;. Y es que todo el mundo puede tener un mal dia, y a veces la fiabilidad puede dar al traste con todas las ilusiones de un piloto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro, que nunca sabremos si la rotura de Schumacher ha sido casualidad, simplemente mala suerte o que en Ferrari han tensado demasiado la cuerda, confiando que el motor aguantara bien las dos carreras a tope. En cualquier caso, son cosas que pasan, lo que pasa es que cuando queda tan poco para el final y la cosa está tan igualada, las desgracias se magnifican. Si hubiera roto el motor en la 3ª carrera y ahora Schumi tuviera a Alonso a 10 puntos&amp;#8230; pues no sería lo mismo. Pero tal como iban, el alemán era el favorito en casi todas las apuestas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La clasificación de ayer fue como era de esperar. Ferrari muy fuertes, con unos Bridgestone que hacen maravillas en las primeras vueltas, como Toyota tambien pudo constatar, que al final, aunque iban descargados, no era tanto como la gente pensaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras la salida, Massa mantuvo la pole, Schumi detrás y Alonso consiguió colarse entre los dos Toyotas. Por fortuna para él, Ralf no rodaba despacio en absoluto y no perdieron apenas tiempo sobre la cabeza, aunque rodar tan pegados le ha dado un buen susto a Fernando, que se ha pasado un poco en una curva y Trulli casi le pasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como era de esperar Schumacher adelantó a Massa en la tercera vuelta, aunque el brasileño tampoco es que se haya dejado, la diferencia de tiempos entre ambos no era grande. Felipe Massa ha tenido que entrar a boxes en la vuelta 13 por un pinchazo, que le ha hecho perder algo de tiempo, mientras que Alonso ha adelantado a Ralf metiéndole un hachazo en la primera curva, aunque el de Toyota ha entrado a repostar en la siguiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ventaja que llevaba Alonso sobre Massa era suficiente para salir delante tras el repostaje y el asturiano ha encontrado un buen ritmo de carrera, marcando la vuelta rápida y recortando distancia a Schumi. Han parado en boxes, primero el Renault y luego el Ferrari pero sin grandes variaciones. Los tiempos se han mostrado bastante parejos, siendo más rápido el alemán al principio de la tanda y algo más rápido Alonso al final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás, los Toyota perdían un poco de fuelle, y Button estaba fuerte, con paradas muy tardías los dos Honda. Tras él, Kimi remontaba posiciones en un estilo ya muy habitual suyo cuando clasifica mal, de dos primeras tandas larguísimas para deshacerse del tráfico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegado el momento del segundo pit stop, las cosas no han variado en cabeza&amp;#8230; en principio. Schumi ha parado más tarde que Alonso, en la vuelta 36 y todo parecía ya un camino rápido pero seguro hacia la meta y por tanto, hacia su título pero&amp;#8230; un humo blanco ha salido de su motor. Al principio un poquito y luego se ha confirmado la rotura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicen que los campeones tienen suerte, quizás Alonso la ha tenido hoy de cara. En cualquier caso, ha conseguido encontrar un gran ritmo de carrera que luego ha comentado que incluso estaba sorprendido porque no andaba muy contento con el coche este fin de semana, pero por lo visto se crece ante las dificultades, cosas de los grandes pilotos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Teóricamente, no está todo el pescado vendido, porque si el Renault se rompiese y ganase Schumacher en Brasil, aún sería campeón del mundo, pero ¿porqué se le va a romper el coche a Alonso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conclusión, 126 puntos para el asturiano frente a 116 del alemán. 195 puntos para Renault frente a 186 puntos para Ferrari, sólo 9 puntos que dejan el campeonato de constructores completamente abierto. En Brasil veremos qué ocurre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras Alonso, ha llegado un Massa un tanto decepcionado, por su propio resultado y por el abandono de Michael. Según él podría haber ganado de no ser por el pinchazo. Tengo mis dudas al respecto. Fisichella ha ocupado la otra plaza del podio. Una buena carrera para él, que parece que bajo la presión del final de temporada lo está dando todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras ellos, ha llegado un estupendo Button. Salía con Barrichello desde la cuarta fila. Un resultado soso para Honda en casa, pero llevaban mucho combustible. Un toque en la primera vuelta ha dado al traste con las aspiraciones del Brasileño, que podría haber acabado junto al británico en los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kimi con una espectacular remontada, gran regularidad y tandas largas consiguió colarse en la 5ª plaza desde la 10. Una estrategia muy dominada este año por McLaren, con el peor coche de la última década. Por su lado, De la Rosa salía desde la 13ª pero problemas varios y un poco de falta de la experiencia de Kimi en este tipo de estrategias a tandas largas no le hicieron conseguir un gran resultado y sólo ha podido ser 11º al final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como era de esperar, los Toyota clasificaron muy arriba bastante descargados y al principio aguantaron bien el tirón, pero las paradas prematuras y una larga última tanda, les hicieron bajar un poco hasta las posiciones 6 de Trulli y 7 de Ralf. En cualquier caso, no se ven muchas veces dos Toyotas cruzando la meta, y menos en los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los que estuvieron muy sólidos y bien fueron los BMW Sauber. El supereficiente Heidfeld marcó un puntito más para la marca y Kubica remontó desde la 12ª posición de parrilla. Este chico promete y puede que Sauber-BMW gane a Toyota en el mundial de constructores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nico Rosberg ha mantenido el tipo en Japón pero tampoco ha brillado. Llegó como salió en P10 pero hizo mejor trabajo que Webber, que calificó muy flojo y se salió en una curva y no tuvo más remedio que golpear el muro. Una temporada para olvidar de Williams, aunque creo que ya se lo esperaban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como ya he dicho, 11º entró Pedro y luego Barrichello. Después Doornbos con el Red Bull, Liuzzi con el Toro Rosso, que hizo un espectacular trompo en la entrada a recta de meta sin consecuencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención a parte para Sato. El ídolo local aguantó hasta el final y estuvo por delante de los Spyker (antes Midland) y su compañero Yamamoto. Se le vió contento cuando bajó de su coche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los abandonos, Webber, Schumacher, Speed, Coulthard y Albers, que rompió la suspensión trasera de forma espectacular dejando un palier en la pista&amp;#8230; pero no sacaron ni siquiera bandera amarilla. Increible. La zaga del Spyker se desintegró por completo al salir de la chicane, pero Christijan puto llegar incluso a boxes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso es todo lo que ha dado de sí este Gran Premio, salvo error u omisión. Nos vemos el dia 22 en Brasil, para cerrar esta emocionante temporada.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Japón</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/07/previo-gp-japon/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2006 00:25:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/07/previo-gp-japon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece que fue ayer cuando escribí la crónica del Gran Premio de China y ya tenemos de nuevo otra carrera. Esta vez en el decisivo circuito de Suzuka, donde se ha dirimido más de un campeonato del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa no puede estar más reñida a falta de dos carreras: Michael Schumacher lidera el campeonato con los mismos puntos que Alonso, 116, pero con una victoria maś. Si por casualidad ganase y Alonso no puntuase, sería automáticamente campeón del mundo y en algunas combinaciones de resultados, podrían empatar a puntos, victorias y segundos puestos&amp;#8230; sería gracioso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, Renault saca solamente un punto a Ferrari en el campeonato de constructores, así que estamos ante una de las temporadas más abiertas y emocionantes de la F1, se nota que la era Schumacher se acaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toda la semana han estado dando vueltas a las famosas declaraciones (o no?) de Alonso, que en cierto modo parecía criticar el apoyo que ha tenido por parte de Renault en algunos puntos cruciales como en EEUU o en el pasado gran premio, con problemas en las gomas y teniendo que pelear con su compañero de equipo. Por su parte, Briatore y Fisichella han quitado hierro al asunto y la prensa se ha encargado de crear un poco de polémica. Según Flavio, estas palabras pueden incluso motivar más al equipo por hacer las cosas bien. En cualquier caso, el que se encargaba de cambiar la tuerca del neumático trasero que ha tenido problemas dos veces, ha sido sustituido por otro, para &amp;#8220;evitarle la presión&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/10/Japon.png&#34; alt=&#34;Suzuka&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al trazado nipón, es uno de los circuitos más técnicos del campeonato, con curvas realmente complicadas. Las eses son delicadas, Degner también, Spoon es una doble curva que hay que hacer perfecta para salir bien y como no, la 130R, una de las curvas más rápidas del campeonato, en la que el año pasado Alonso adelantó a Schumacher de forma espectacular. Es un estupendo circuito de carreras y es una pena que el año que viene lo cambien por Fuji, que tampoco esta nada mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tiempo es también una variable importante aquí, ya que las lluvias son frecuentes y aunque se espera tiempo más o menos bueno, en los entrenamientos del viernes hubo de todo un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a mis pronósticos, debería ser cauto. Se le suele dar bien a los buenos pilotos y un coche bien equilibrado, como el Renault es ideal para el circuito. El Ferrari también se muestra muy bueno en todo tipo de trazados, sobretodo este final de temporada. Así que creo que la cosa va a estar reñida, teniendo en cuenta lo que se juega cada uno. Como detalle, los Renault repiten el motor de China mientras que los Ferraris montan uno nuevo, aunque a estas alturas eso no debería ser un problema, por lo menos para estos equipos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otros que lo darán todo y más serán los Toyota, que no me extrañaría verlos en posiciones de pole, aunque luego en carrera vayan para abajo. Pueden ser convidados de piedra en la lucha por el título. Honda seguro que también se pone las pilas para esta carrera, aunque creo que tienen más facil que Toyota lo de conseguir un resultado decente. Y no olvidemos los eternos candidatos de McLaren. Räikkonen probablemente siga con su mala suerte pero Pedro de la Rosa conoce muy bien el trazado y puede hacer un gran papel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que, como en todo, nada está escrito. Si alguien quiere saber como acaba todo esto, el domingo a las 7 de la mañana (CET) o si no queréis madrugar, seguro que la hacen en diferido a media mañana. Y si no, siempre se puede leer mi crónica. Hasta entonces, y que gane el mejor.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP China</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/01/cronica-gp-china/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2006 18:50:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/01/cronica-gp-china/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A veces da la sensación de que la historia está ya escrita. Alonso tenía la pole y Schumi era quinto, la cosa estaba clara, pero en la F1, como en tantas otras cosas, los aciertos y errores de los protagonistas pueden dar la vuelta a cualquier situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/10/1159697125.jpg&#34; alt=&#34;Schumi...&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salida se produjo bajo una pista mojada, aunque ya sin lluvia. Todo salió a pedir de boca para Renault. Alonso primero y Fisi segundo y Schumacher se peleaba por detrás por mantener el ritmo de los Honda. Todo parecía concordar con lo previsto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Räikkonen seguía de muy cerca a Fisico y antes de entrar en boxes le dió caza y lo adelantó con mucha superioridad. Fué el primero en entrar en boxes y poco después de salir, tuvo que abandonar una vez más, y van ya 6 esta temporada, que parece que será la primera de McLaren sin victorias en muchos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer pit stop ha marcado la clave de la carrera. La mayoría de los pilotos han optado por mantener las ruedas de mojado, estaban funcionando bien adaptándose a las condiciones cambiantes de la pista que se iba secando. Pero Alonso ha confiado en cambiar los Michelin delanteros por unos nuevos intermedios, esperando que se volvieran casi lisos en unas pocas vueltas y aprovechar mejor la poca agua que quedaba. La idea no era mala del todo, pero nadie se atrevió con ese cambio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A medida que pasaban las vueltas, Alonso llevaba una ventaja considerable pero sus neumáticos no se degradaron como él planificó, tardaron más de lo previsto y esto le hizo ser muuuy lento en comparación con sus perseguidores. Fisichella mantuvo a raya a Schumacher que ya se había deshecho de todos pero al final se vió que el asturiano iba demasiado lento. Con esto, el italiano y el alemán le pasaron y lo perdieron de vista en sus retrovisores bastante rápido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como era de esperar, aunque mejoraron un poco las condiciones, hizo una segunda parada un poco temprana para poner ruedas de seco. Otros ya lo habian intentado con poca suerte, como Kubica, que tuvo que volver a intermedios, pero ahora parecía un buen momento si conseguía aguantar el coche bien hasta que se calentaran. Así lo hizo, pero había perdido demasiado tiempo como para cazar a la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Massa también puso ruedas de seco y cuando rodó más rápido que el propio Schumacher, hicieron entrar al Ferrari de éste, no se si por casualidad o por estrategia. Montó ruedas de seco y salió, mientras Fisichella mantenía el liderato. Entró en la siguiente vuelta y al salir, no pudo controlar bien el coche en las primeras curvas, las más mojadas. Entonces Michael aprovechó para adelantar al italiano en un momento de debilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta tercera parte, Alonso marcó varias vueltas rápidas seguidas hasta alcanzar a Fisichella, que no le puso problemas para dejarle pasar y así, mantener a raya la ventaja de Schumacher. Al final se puso a llover un poco y complicó el pilotaje, pero ninguno de los que iba en cabeza estaba en situación de arriesgar nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, 116 puntos para cada uno, aunque Renault sale favorecida en el campeonato de constructores y ha recuperado el liderato del campeonato de constructores por un solo puntito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el trío de cabeza, ha llegado un compacto grupo, algo ajetreado con la aparición de la lluvia y la estelar intervención de Sato (que ha sido descalificado) y Albers (que le han añadido 25 segundos a su tiempo). Los dos Honda, que han hecho una gran carrera, muy regulares los dos (con una excursión de Button, pero hoy se perdona) y al final han sido Button 4º y Barrichello 6º. La 4ª posición parecía reservada para Heidfeld, que ha hecho otra de sus carreras discretas pero efectivas, pero la comentada maniobra en las últimas curvas, con Sato y Albers en medio de todo en la que Rubens ha tocado a Nick y ha hecho un trompo, perdiendo los valiosos 5 puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los Hondas se ha colado Pedro de la Rosa, que ha aprovechado el incidente para pasar al brasileño. Una carrera complicada, pero se ha mantenido bien en ese grupo que iba bastante deprisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cerrando los puntos, Mark Webber, que salía bastante retrasado pero se ha defendido bien bajo la lluvia, robándole a última hora la 8ª posición a David Coulthard, que está siempre al acecho de los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras ellos encontramos a Liuzzi y a Rosberg, habituales ya de estas posiciónes de media tabla. Luego ha llegado Doornbos, que ha estado poniendo en aprietos a su compañero Coulthard, aunque hoy le ha faltado un poco de la experiencia del escocés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kubica ha protagonizado una de las acciones más entretenidas, cuando ha puesto ruedas de seco antes de tiempo y parecía que fuera rodando sobre hielo. Quizás con un poco más de maña podría haber calentado más las ruedas y haber aguantado&amp;#8230; quién sabe&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un flojo Speed, luego Albers y cerrando la clasificación Yamamoto. Sato ha llegado antes que el holandés, pero lo han descalificado más tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención aparte para los Toyota. Un fin de semana desastroso. No pasarón del primer corte en la calificación de ayer y hoy no han salido de las últimas posiciones en toda la carrera, para, al final, terminar los dos retirados. Cada día me sorprenden más. A veces están arriba y otras veces parecen Minardis. Veremos cual es el futuro de esta escudería.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso es todo lo que ha dado de sí la carrera de hoy. La semana que viene más F1 en Suzuka, donde se han decidido muchos campeonatos del mundo en los últimos tiempos. En cualquier caso, que gane el mejor.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>