<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>09 on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/2005/09/index.xml</link>
    <description>Recent content in 09 on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/2005/09/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Crónica GP de Brasil</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/09/26/cronica-gp-de-brasil/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2005 22:59:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/09/26/cronica-gp-de-brasil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para los nuevos en esta humilde bitácora, no voy a hacer una crónica completa del GP ya que supongo que ya lo habéis visto, y sino, pues hay cientos de crónicas disponibles tanto en la red como en papel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solamente me gustaría comentar aquellos hechos relevantes (por lo menos me parecieron relevantes a mí) que ocurrieron durante el fin de semana del GP y por supuesto durante la carrera en sí misma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí paso a enumerarlos sin orden ni concierto (voy a obviar que Alonso quedó tercero y que es campeón y tal).&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;No llovió: Y fue una pena. Porque Brasil siempre depara lluvias espectaculares y aunque las carreras en lluvia se complican, ofrecen resultados inesperados y giros inexplicables. Otra vez será.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Doblete de McLaren: Por fin, después de casi 5 años ha llegado el doblete. Y es que habían estado amenazando largo tiempo. Esto les lleva a sacar una pequeña ventaja en el mundial de constructores, que, si todo les sale como en las últimas carreras, les puede llevar a conseguir el título de constructores. Justo por otro lado: mejor coche (menos fiable, eso sí) y mejor pareja (a la vista están los resultados).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gana Montoya: Que ganen Kimi o Fernando no es noticia, pero que vuelva a ganar Montoya me parece esperanzador. A ver si se centra un poquito que el chaval es bueno.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiago se retira: Una pena. Se acabó el romanticismo, una vez más, en la Fórmula Uno. Pero, ¿a que era bonita la idea de que un novato (Monteiro) en un trasto (Jordan) pudiesen batir uno de los récords de Schumi? Pues va a ser que no. Por lo menos aún no.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Barrichello adelanta: Es cierto que a veces Rubinho adelanta, pero no suele tomar tantos riesgos como ayer en las eses de Senna. Casi se llevó a Button por delante, pero hizo un contravolante muy espectacular. Habría tenido gracia cargarse su futuro monoplaza antes de llegar a BAR.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los Ferrari mejoran: No prometían ya mucho esta temporada pero así a lo tonto están terceros en el mundial de constructores. No es un gran resultado, pero peor habría sido quedar por detrás de Toyota, que ya se pueden dar en un canto en los dientes por quedar cuartos este año.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Williams, de mal en peor: ¿Qué pasa en Grove? Pues al final va a ser que los malos rollos con BMW, un chasis que no convence y una pareja de pilotos que prometía mucho pero no cumplió (aunque pasan los años y parece que Nick se quedará en promesa) han pasado factura a los chicos de Frankie. Lo de ayer ya fue para llorar. Espero que lleguen tiempos mejores.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La próxima cita, el 9 de Agosto en Suzuka.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alonso campeón</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/09/25/alonso-campeon/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2005 23:03:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/09/25/alonso-campeon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pues sí, ¡qué manera más bonita de empezar una bitácora con una noticia tan jugosa como esta!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, después de una interesante (por fin) temporada de Fórmula Uno, Alonso se ha proclamado campeón mundial, para alegría de algunos, para descanso de otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/alonso_campeon.jpg&#34; alt=&#34;Alonso levantando el título&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y, ¿es el mundial de Alonso una buena noticia? A mí me lo parece, aunque todo tiene sus peros. Aquí algunos de los motivos por los que me parece una buena nueva, sin un orden especial:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Alonso es de casa: A todos nos gusta (siempre hay excepciones, para qué negarlo) que un deportista cercano gane algo, da igual un mundial de Fórmula Uno que una carrera de caracoles.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alonso lo vale: No creo que a estas alturas de la vida, aun queden dudas sobre la calidad de Alonso como piloto. No es cuestión de debatir si es el mejor o el peor, pero está claro que un fuera de serie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Renault también lo vale: Han hecho un trabajo magnífico durante toda la temporada. No tienen el coche más rápido (y a la vista está) pero sí es regular y muy fiable y eso al final se nota.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No gana ni Schumacher, ni Ferrari, ni Bridgestone: Puede parecer un motivo estúpido, pero por fin, después de 5 años, un piloto que no va enfundado en un mono rojo y se llama Michael y calza neumáticos Bridgestone gana un mundial de F1. En la variedad está el gusto.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En fin, ¡Enhorabuena Fernando! (y aprovecha que hoy es tu día y no te voy a meter mucha caña).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>