<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>FIA on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/tag/fia/</link><description>Recent content in FIA on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 13 Sep 2007 22:45:41 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/fia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Previo GP Bélgica 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/13/previo-gp-belgica-2007/</link><pubDate>Thu, 13 Sep 2007 22:45:41 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/13/previo-gp-belgica-2007/</guid><description>¿Realmente a alguien le importa hoy el GP de Bélgica en el mundillo de la F1? Bueno, supongo que hoy hay temas más importantes de los que hablar como por ejemplo la sanción de la FIA a McLaren, que se resume en:
Retirada de los puntos de esta temporada Multa de $100M Lo que no me parece ni bien ni mal hasta que no sepa los motivos por los cuales se le sanciona.</description></item><item><title>Previo GP Italia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/08/previo-gp-italia-2007/</link><pubDate>Sat, 08 Sep 2007 01:06:57 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/08/previo-gp-italia-2007/</guid><description>Acabo de ver cuánto queda de temporada y como dice Alonso, 5 carreras y 5 puntos. No hay nada imposible, pero tal como están las cosas veremos si a final de temporada no habrá cosas más importantes que ganar o no ganar.
La semana ha dado un vuelco con los rumores de que la información proporcionada por los pilotos sobre el asunto McLaren-Ferrari era la prueba definitiva para el tribunal de apelación de la FIA.</description></item><item><title>Previo GP Europa 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/21/previo-gp-europa-2007/</link><pubDate>Sat, 21 Jul 2007 10:49:50 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/21/previo-gp-europa-2007/</guid><description>Aunque es un poco tarde para una previa porque prácticamente van a empezar ya las calificaciones, más vale tarde que nunca.
Este año la F1 en Alemania está un poco de capa caída tras la marcha del gran Schumacher, que no hay ningún piloto alemán en lucha directa por el título y además solamente hay un Gran Premio en este país y por si fuera poco se llama de Europa. Esto se debe a problemas legales con Hockenheim, la sede habitual del GP de Alemania.</description></item><item><title>Previo GP Canadá 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/07/previo-gp-canada-2007/</link><pubDate>Thu, 07 Jun 2007 22:33:32 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/07/previo-gp-canada-2007/</guid><description>Volvemos de nuevo a este país tan grande y especial como es Canadá, justo cuando acabamos de conmemorar el 25 aniversario de la muerte de su piloto más internacional, el mítico Gilles Villeneuve que da nombre al circuito semiurbano de Montreal.
Lejos de ser una ratonera como es Mónaco, este circuito canadiense consta de unas cuantas zonas bastante rápidas con zig-zags bastante divertidos y espectaculares que transcurren por entre un bonito parque lleno de árboles.</description></item><item><title>Valencia acogerá un GP hasta 2014</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/01/valencia-acogera-un-gp-hasta-2014/</link><pubDate>Fri, 01 Jun 2007 17:44:45 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/01/valencia-acogera-un-gp-hasta-2014/</guid><description>Hace algún tiempo mostré mi escepticismo sobre la celebración de un Gran Premio en Valencia (dónde casualmente resido) y, aunque la decisión iba en contra de todos los predicados de la FIA y la organización de la F1 en los últimos años, había una posibilidad:
“Sólo hay una cosa que puede salvar esta cita: la pasta. El gobierno de la Generalitat, como ha hecho con la Copa del América, pondrá toda la carne en el asador y los duros que haga falta encima de la mesa…”</description></item><item><title>Bernie 1 - Sun 0 (o cómo ver las cosas deste otro punto de vista)</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/05/31/bernie-1-sun-0-o-como-ver-las-cosas-deste-otro-punto-de-vista/</link><pubDate>Thu, 31 May 2007 19:15:09 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/31/bernie-1-sun-0-o-como-ver-las-cosas-deste-otro-punto-de-vista/</guid><description>Ayer escribí un post sobre la decisión de alguien de investigar a McLaren, el absurdo de tal decisión y la absolución del equipo en pro de la cordura.
En uno de los comentarios de j.arce (ya te he enlazado el blog ;-)) lanzaba una pregunta inocente:
“¿Quién inició la investigación, la F.I.A. o el Sun?”
Eso me ha hecho reflexionar y ver las cosas desde otro punto de vista.</description></item></channel></rss>