<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>fia on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/fia/index.xml</link>
    <description>Recent content in fia on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/fia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Previo GP Bélgica 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/09/13/previo-gp-belgica-2007/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2007 22:45:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/13/previo-gp-belgica-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Realmente a alguien le importa hoy el GP de Bélgica en el mundillo de la F1? Bueno, supongo que hoy hay &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/duro-castigo-para-mclaren-pero-sus-pilotos-se-libran&#34;&gt;temas más importantes&lt;/a&gt; de los que hablar como por ejemplo la sanción de la FIA a McLaren, que se resume en:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Retirada de los puntos de esta temporada&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Multa de $100M&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Lo que no me parece ni bien ni mal hasta que no sepa los motivos por los cuales se le sanciona. Igual son realmente graves, de momento no tengo información al respecto. Se supone, eso sí, que McLaren no apelará no sea que la cosa aun vaya a peor y sancionen a todo el equipo pilotos incluidos. Además para la temporada que viene no hay consecuencias como se estaba especulando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las consecuencias inmediatas son que Ferrari gana el campeonato de constructores porque está a 80 puntos de BMW y a más largo plazo McLaren será un poquito más pobre (la multa y además no cobrará los derechos de TV) y tendrá una imagen algo peor de la que se había ido ganando todos estos años (el marketing es muy importante para ellos, viven de eso).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, espero que de aquí a final de temporada se deje de lado el tema y nos centremos en lo que realmente importa, los 3 puntos entre Alonso y Hamilton y 4 grandes premios para determinar quien es el mejor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De Spa se pueden decir muchas cosas, y muchas se han dicho ya (ya sé que falta el mapa): que si Eau Rouge es la mejor curva, que si tal que si cual. A mi me gusta porque es un circuito natural, a la vieja usanza, siguiendo las formas de las montañas y los valles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este año viene con novedades: las quejas sobre el pit lane eran numerosas así que se ha adelantado un poco la chicane del Bus Stop y ahora es más normal y al revés de como era (antes hacía un poco como una U). Además, la Source se ha cerrado un poco para facilitar los adelantamientos y también acomodar mejor los nuevos boxes. No creo que esto afecte en esencia al ciruito, que seguro será interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos el domingo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Italia 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/09/08/previo-gp-italia-2007/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2007 01:06:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/08/previo-gp-italia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acabo de ver cuánto queda de temporada y como dice Alonso, 5 carreras y 5 puntos. No hay nada imposible, pero tal como están las cosas veremos si a final de temporada no habrá cosas más importantes que ganar o no ganar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La semana ha dado un vuelco con los rumores de que la información proporcionada por los pilotos sobre el asunto McLaren-Ferrari era la prueba definitiva para el tribunal de apelación de la FIA. No sé si es así o no pero en este caso es cierto que si a Fernando le han pedido cierta información para una investigación (amenazado además de que podría haber represalias en caso de no hacerlo), no tiene sentido ocultarla y que sea lo que tenga que ser. Si se demuestra el espionaje por supuesto que McLaren merece una penalización.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De resumen, que llegamos a Italia, la tierra de Ferrari que vive el luto por la pérdida de uno de sus personajes más carismáticos. Por lo visto a McLaren no le fue mal en los entrenamientos recientes y en los de esta mañana, pero eso nunca se sabe a ciencia cierta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/09/italia071.png&#34; alt=&#34;Circuito de Monza&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verdad es que Monza es un circuito mítico donde los haya, un clásico de la F1 como puede ser Mónaco o Spa y siempre ha tenido algo característico: es superrápido. Todo son rectas y frenadas y además unas cuantas curvas bastante rápidas con un par de chicanes para que no se desmadre la cosa. Lesmo 1 y 2 son delicadas de tomar porque son muy veloces y si te pasas en la 1, llegas mal a la 2 y comprometes ya la bajada del Serraglio. Y como no la parabólica, una curva de 180º de alta velocidad donde se mantiene durante unos segundos el coche en el límite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un circuito divertido aunque si no pasa nada fuera de lo normal no sé si veremos una carrera muy animada, además, últimamente a la prensa ni siquiera le importa eso porque hay temas extradeportivos de sobra para llenar las páginas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos el domingo. Os dejo con este video de Schumacher, que hace un año que anunció su retirada, esta fue su última vuelta rápida a Monza:&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Europa 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/07/21/previo-gp-europa-2007/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2007 10:49:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/21/previo-gp-europa-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aunque es un poco tarde para una previa porque prácticamente van a empezar ya las calificaciones, más vale tarde que nunca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este año la F1 en Alemania está un poco de capa caída tras la marcha del gran Schumacher, que no hay ningún piloto alemán en lucha directa por el título y además solamente hay un Gran Premio en este país y por si fuera poco se llama de Europa. Esto se debe a problemas legales con Hockenheim, la sede habitual del GP de Alemania. En fin, temas políticos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y hablando de temas políticos, la semana que viene se dará a conocer la decisión de la FIA sobre el asunto del espionaje. Se comenta que al final no será nada pero seguro que a más de uno en McLaren le cuesta conciliar el sueño por lo que pueda pasar. Por si fuera poco, si penalizasen a la escudería de Woking dicen que Alonso podría rescindir el contrato inmediatamente por alguna cláusula que tiene. Veremos como queda todo esto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/07/europa071.png&#34; alt=&#34;Circuito de Nürburgring&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero dejando de lado estos asuntos, Nürburgring sigue siendo un circuito de carreras interesante, lejos ya de la locura del Nordschleife, un circuito de 22Km que los &lt;a href=&#34;http://es.youtube.com/watch?v=n6aNnZ4q80s&#34;&gt;pilotos de la época tardaban unos 8 minutos en recorrer&lt;/a&gt; (impresionante el video), si las condiciones eran buenas. Ahora está &lt;a href=&#34;https://www.greenhelldriving.nuerburgring.de/&#34;&gt;abierto al público&lt;/a&gt; y los más osados pueden &lt;a href=&#34;http://es.youtube.com/watch?v=AbqR-KmLJ_w&#34;&gt;dar una vueltecita&lt;/a&gt; con su turismo por un módico precio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay un par de puntos de adelantamiento que hacen de este circuito de acelerar-frenar entretenido para los espectadores. La chicane es un buen punto pues se viene de una zona rápida, pero si no se consigue, se puede seguir pegado en la curva Coca-Cola y coger el rebufo en la recta de meta para adelantar en la S de Castrol, que está en bajada y más de uno se puede pasar de frenada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además el campeonato está que trina. Un curioso sondeo en Gran Bretaña que se ha publicado esta semana da como favorito a ganar a Kimi Räikkönen y luego a Alonso. Por lo visto no tienen mucha fe en que el joven Lewis pueda mantener el ritmo que lleva. Yo no sé qué pensar porque la verdad es que está siendo impresionante y lleva una regularidad a prueba de bombas. Una incógnita ver lo que ocurre en esta segunda mitad del campeonato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para terminar os dejo con un vídeo de Alonso comparado con Schumacher por la realización del F1:&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Canadá 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/06/07/previo-gp-canada-2007/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2007 22:33:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/07/previo-gp-canada-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Volvemos de nuevo a este país tan grande y especial como es Canadá, justo cuando acabamos de conmemorar el 25 aniversario de la muerte de su piloto más internacional, el mítico Gilles Villeneuve que da nombre al circuito semiurbano de Montreal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/06/canada1.png&#34; alt=&#34;Circuito de Canadá&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lejos de ser una ratonera como es Mónaco, este circuito canadiense consta de unas cuantas zonas bastante rápidas con zig-zags bastante divertidos y espectaculares que transcurren por entre un bonito parque lleno de árboles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, cuenta con un par de curvas bastante cerradas, una nada más empezar y otra justo antes de emprender la enorme recta del Casino que desemboca en una comprometida chicane. En ella han caído algunos de los grandes, como el propio Jacques, Schumacher, Häkkinen&amp;#8230; todos ellos y muchos más han dado con sus ruedas en el cartel publicitario que hay a la salida de la curva. Y es que el piano esta prácticamente pegado al muro y se pasa muy cerca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dejando de lado el circuito, el campeonato está que arde. Ferrari parece fuerte, pero ahí está el duo dinámico de McLaren, con el vigente campeón Alonso y el rookie del año Hamilton, poniendo las cosas difíciles a todos y dejando a más de uno con la boca abierta. Impresionante su inicio de temporada y es que además aún no ha tenido ni un solo problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, a parte del anuncio de Valencia como sede de un GP para otoño de 2008, la polémica de la investigación de la FIA a las supuestas órdenes de equipo de McLaren han levantado ampollas. Creo que nadie sabe exactamente a qué se debió este despropósito aunque la prensa inglesa puede tener parte de la culpa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, sea como fuere, me gusta en general el GP de Canadá y espero que este año no defraude. Os dejo con Jacques divirtiéndose con el simulador de BMW dando una vuelta por el circuito. Está bastante conseguido, pero por ejemplo la última curva la toma un poco en recto que además de poder dañar el coche, si la tomase así se podría ganar un bonito stop&amp;amp;go.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valencia acogerá un GP hasta 2014</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/06/01/valencia-acogera-un-gp-hasta-2014/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2007 17:44:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/01/valencia-acogera-un-gp-hasta-2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace algún tiempo &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2007/03/27/valencia-sede-de-un-gp/&#34;&gt;mostré mi escepticismo&lt;/a&gt; sobre la celebración de un Gran Premio en Valencia (dónde casualmente resido) y, aunque la decisión iba en contra de todos los predicados de la FIA y la organización de la F1 en los últimos años, había una posibilidad:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8220;Sólo hay una cosa que puede salvar esta cita: la pasta. El gobierno de la Generalitat, como ha hecho con la Copa del América, pondrá toda la carne en el asador y los duros que haga falta encima de la mesa&amp;#8230;&amp;#8221;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La organización correrá a cargo de una empresa llamada Valmor Sport, cuays cabezas visibles son el conocido &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Jorge_Mart%C3%ADnez_%22Aspar%22&#34;&gt;Jorge Martínez Aspar&lt;/a&gt; y Fernando Roig (presidente del &lt;a href=&#34;http://www.villarrealcf.es/&#34;&gt;Villarreal CF&lt;/a&gt; y empresario en general) entre otros. En total, pagarán 26 millones de € por cada Gran Premio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esto habrá que sumar el precio económico y político que ha tenido que pagar el gobierno local y autonómico del cual dudo que tengamos conocimiento algún día (aunque Tony Blair tuvo una mala experiencia con Bernie que le obligó que devolver los 1,5 millones de libras esterlinas que puso el magnate en su campaña electoral para que dejase poner publicidad de tabaco en Silverstone).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De todos modos creo que me gustará ver el Gran Premio: no me cabe duda que iré a rodearme de fans de Alonso y a ver si alcanzo al calvo con una piedra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aun así, le veo algunos problemas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un año de obras en una zona que lleva ya tiempo en obras por la Copa del América. A mi me pilla lejos, pero apuesto que será un caos de nuevo. Esto por supuesto a los que no viven en Valencia les importa poco, obviamente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2014 queda muy lejos. Por entonces Alonso ya no será campeón del Mundo y es posible que haya dejado ya la F1 ¿Seguirá la afición apoyando este deporte? ¿Seguirá siendo rentable?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;¿Qué pasará con Cheste? El proyecto de remodelación para albergar la F1 supongo que se ha descartado definitivamente, y eso que parecía interesante y habría sido una elección mucho más racional (como apuntó Alonso en su momento).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En fin, supongo que hoy me puedo alegrar y pensar en los aspectos positivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos en Canadá, si no ocurre nada más que últimamente siempre tengo algún tema sobre el que escribir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Via &amp;gt; &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/59321&#34;&gt;autosport.com&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/firmado-el-acuerdo-que-traera-la-formula-1-a-valencia&#34;&gt;racingpasión.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bernie 1 - Sun 0 (o cómo ver las cosas deste otro punto de vista)</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/05/31/bernie-1-sun-0-o-como-ver-las-cosas-deste-otro-punto-de-vista/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2007 19:15:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/31/bernie-1-sun-0-o-como-ver-las-cosas-deste-otro-punto-de-vista/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ayer &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2007/05/30/mclaren-1-bernie-0/&#34;&gt;escribí un post&lt;/a&gt; sobre la decisión de alguien de investigar a McLaren, el absurdo de tal decisión y la absolución del equipo en pro de la cordura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En uno de los &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2007/05/30/mclaren-1-bernie-0/#comment-2922&#34;&gt;comentarios de j.arce&lt;/a&gt; (ya te he enlazado &lt;a href=&#34;http://www.f1dehoyydesiempre.blogspot.com/&#34;&gt;el blog&lt;/a&gt; ;-)) lanzaba una pregunta inocente:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8220;¿Quién inició la investigación, la F.I.A. o el Sun?&amp;#8221;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Eso me ha hecho reflexionar y ver las cosas desde otro punto de vista. Partimos de estas premisas:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Bernie chochea, pero no es gilipollas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A Bernie no le gusta la prensa y menos la inglesa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La prensa inglesa sólo tiene ojos para Hamilton (como aquí para Alonso)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A la prensa inglesa no le haría ni puñetera gracia que sancionaran o incluso expulsaran a McLaren.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Conclusión:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tras la presión de la prensa inglesa que obliga a abrir una investigación (es posible que fuera por eso), Bernie, conociendo el resultado de la FIA (su idilio con Max Mosley es de sobra conocido, aunque lo quieran disimular), amenazó con que a McLaren le caería un paquete impresionante para que la próxima vez, la prensa inglesa se esté calladita y no se meta dónde no le llaman.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Y bueno, es otra visión de los hechos, que creo que es tan válida como otras y mas coherente con la realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos en Canadá.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>