<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Valencia on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/tag/valencia/</link><description>Recent content in Valencia on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 01 Jun 2007 17:44:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/valencia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Valencia acogerá un GP hasta 2014</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/01/valencia-acogera-un-gp-hasta-2014/</link><pubDate>Fri, 01 Jun 2007 17:44:45 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/01/valencia-acogera-un-gp-hasta-2014/</guid><description>Hace algún tiempo mostré mi escepticismo sobre la celebración de un Gran Premio en Valencia (dónde casualmente resido) y, aunque la decisión iba en contra de todos los predicados de la FIA y la organización de la F1 en los últimos años, había una posibilidad:
“Sólo hay una cosa que puede salvar esta cita: la pasta. El gobierno de la Generalitat, como ha hecho con la Copa del América, pondrá toda la carne en el asador y los duros que haga falta encima de la mesa…”</description></item><item><title>Previo GP España 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/05/10/previo-gp-espana-2007/</link><pubDate>Thu, 10 May 2007 22:23:15 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/10/previo-gp-espana-2007/</guid><description>Después de las desafortunadas palabras de Ecclestone sobre el circuito de Valencia que seguro que traen cola (bueno, ya la están trayendo), empieza la ronda europea del Campeonato del Mundo de F1, tras un mes de descanso.
El circuito se presenta con algunas novedades ya que la parte final ha sido modificada con una chicane y cerrando más “Europcar” y la curva de “La Caixa” tambien es ahora más cerrada que antes que era un curvón rápido con cierta complicación.</description></item><item><title>Tour de España 2006</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/11/11/tour-de-espana-2006/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2006 16:09:03 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/11/11/tour-de-espana-2006/</guid><description>Ayer mismo estuve tomando algunas fotos de los choches que han participado en esta última edición del Tour de España.
Alguno se me escapó, como un Ford GT 40 que cuando llegué estaban ya guardándolo en el camión y alguno más que habría porque cuando llegué algunos ya habían recogido.
En cualquier caso, unos cuantos bellísimos Jaguar E-Type, Ferraris varios, bastantes Porsches 911 y muchos otros clásicos de lo más variado.</description></item></channel></rss>