<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Italia on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/tag/italia/</link><description>Recent content in Italia on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 09 Sep 2007 20:47:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/italia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crónica GP Italia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/09/cronica-gp-italia-2007/</link><pubDate>Sun, 09 Sep 2007 20:47:45 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/09/cronica-gp-italia-2007/</guid><description>Tal como hiciera Massa en el pasado GP de Turquía, Alonso ha dominado en Monza de cabo a rabo, sin apenas incidentes ni complicaciones. Una carrera algo más interesante de lo habitual con adelantamientos al final de la recta de meta y alguna maniobra memorable.
La salida ha sido menos incidentada de lo habitual en el trazado italiano. El McLaren de Alonso ha salido bien pero Hamilton se ha visto rebasado por Massa, aunque hábilmente y jugándosela ha apurado muchísimo la frenada y le ha pasado por fuera en la chicane, aunque se han tocado ligeramente y ha tenido que atajar la curva.</description></item><item><title>Previo GP Italia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/08/previo-gp-italia-2007/</link><pubDate>Sat, 08 Sep 2007 01:06:57 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/08/previo-gp-italia-2007/</guid><description>Acabo de ver cuánto queda de temporada y como dice Alonso, 5 carreras y 5 puntos. No hay nada imposible, pero tal como están las cosas veremos si a final de temporada no habrá cosas más importantes que ganar o no ganar.
La semana ha dado un vuelco con los rumores de que la información proporcionada por los pilotos sobre el asunto McLaren-Ferrari era la prueba definitiva para el tribunal de apelación de la FIA.</description></item></channel></rss>