<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>10 on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/</link><description>Recent content in 10 on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 28 Oct 2006 14:33:21 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/2006/10/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Balance 2006 (Equipos)</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/28/balance-2006-equipos/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2006 14:33:21 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/28/balance-2006-equipos/</guid><description>Ya hace casi una semana que acabó la emocionante temporada 2006 y llega la hora de hacer balance. Empiezo en orden inverso de clasificación y dejo para otro día los pilotos.
Renault - 9/10
Una buena temporada de Renault. Pero la progresión de Ferrari les cogió un poco por sorpresa. Fallos en los repostajes y salidas de tono de algunos miembros del equipo ante las decisiones de la FIA han manchado una impecable temporada.</description></item><item><title>Crónica GP Brasil</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/22/cronica-gp-brasil/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2006 22:53:30 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/22/cronica-gp-brasil/</guid><description>La calificación de ayer vaticinó una carrera en la que Schumi tendría que darlo todo para conseguir ganar si quería mantener sus posibilidades en el mundial. Era difícil pero ¿acaso no era capaz de hacerlo?
En una soberbia carrera de despedida ha demostrado que de no haber sido por el pinchazo podría haber ganado perfectamente, con el permiso quizás de Massa, que es el único que se ha despegado del grupo en una sólida carrera en casa que le ha valido la victoria.</description></item><item><title>Previo GP Brasil</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/21/previo-gp-brasil/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2006 17:57:20 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/21/previo-gp-brasil/</guid><description>Me parece que hace cuatro días estaba escribiendo la previa del gran premio inaugural de Bahrain y ya estamos a finales de octubre, delante de la última carrera de esta emocionante temporada.
Brasil, hacía tiempo que no cerraba el calendario este circuito de Sao Paulo, que ha sido en muchas ocasiones el Gran Premio inaugural. Siempre trae recuerdos de Senna, con ese público tan devoto por su ídolo y esas carreras épicas llenas de agua.</description></item><item><title>Calendario y normas 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/18/calendario-y-normas-2007/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2006 23:47:31 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/18/calendario-y-normas-2007/</guid><description>Calendario
En una reunión mantenida hoy en el World Motor Sport Council celebrado hoy en Barcelona, se han decidido entre otras cosas, el calendario definitivo de 2007 y las normas que se aplicarán en dicha temporada.
El calendario, casi igual que el provisional, es el siguiente:
Australia - Albert Park - 18 de marzo - movido desde el tercero Malasia - Sepang - 8 de abril Bahrein - Bahrein - 15 de abril - movido desde el primero España - Catalunya - 13 de mayo Mónaco - Montecarlo - 27 de mayo Canadá - Gilles Villeneuve - 10 de junio Estados Unidos - Indianapolis - 17 de junio Francia - Magny Cours - 1 de julio Gran Bretaña - Silverstone - 8 de julio - retrasado 2 carreras Alemania - Nürburgring - 22 de julio - en 2008 será Hockenheim y se alternarán Hungría - Hungaroring - 5 de agosto Turquía - Estambul - 26 de agosto Italia - Monza - 9 de septiembre Bélgica - Spa - 16 de septiembre Japón - Fuji - 30 de septiembre China - Shangai - 7 de octubre - cambiado con Japón Brasil - Brasil - 21 de octubre Lo comentado ya, vuelve Spa y se confirma la salida de San Marino (Imola) del campeonato.</description></item><item><title>Crónica GP de Japón</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/08/cronica-gp-de-japon/</link><pubDate>Sun, 08 Oct 2006 21:23:07 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/08/cronica-gp-de-japon/</guid><description>Como decía la canción, “la vida te da sorpresas, sorpresas te da la vida”. Y es que todo el mundo puede tener un mal dia, y a veces la fiabilidad puede dar al traste con todas las ilusiones de un piloto.
Claro, que nunca sabremos si la rotura de Schumacher ha sido casualidad, simplemente mala suerte o que en Ferrari han tensado demasiado la cuerda, confiando que el motor aguantara bien las dos carreras a tope.</description></item><item><title>Previo GP Japón</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/07/previo-gp-japon/</link><pubDate>Sat, 07 Oct 2006 00:25:25 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/07/previo-gp-japon/</guid><description>Parece que fue ayer cuando escribí la crónica del Gran Premio de China y ya tenemos de nuevo otra carrera. Esta vez en el decisivo circuito de Suzuka, donde se ha dirimido más de un campeonato del mundo.
La cosa no puede estar más reñida a falta de dos carreras: Michael Schumacher lidera el campeonato con los mismos puntos que Alonso, 116, pero con una victoria maś. Si por casualidad ganase y Alonso no puntuase, sería automáticamente campeón del mundo y en algunas combinaciones de resultados, podrían empatar a puntos, victorias y segundos puestos… sería gracioso.</description></item><item><title>Crónica GP China</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/01/cronica-gp-china/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2006 18:50:02 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/01/cronica-gp-china/</guid><description>A veces da la sensación de que la historia está ya escrita. Alonso tenía la pole y Schumi era quinto, la cosa estaba clara, pero en la F1, como en tantas otras cosas, los aciertos y errores de los protagonistas pueden dar la vuelta a cualquier situación.
La salida se produjo bajo una pista mojada, aunque ya sin lluvia. Todo salió a pedir de boca para Renault. Alonso primero y Fisi segundo y Schumacher se peleaba por detrás por mantener el ritmo de los Honda.</description></item></channel></rss>