<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Temporada 2005 on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/category/temporada-2005/</link><description>Recent content in Temporada 2005 on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 24 Nov 2005 00:49:39 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/category/temporada-2005/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Alonso VS Kimi - Resultados</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/11/24/alonso-vs-kimi-resultados/</link><pubDate>Thu, 24 Nov 2005 00:49:39 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/11/24/alonso-vs-kimi-resultados/</guid><description>Han salido finalmente los resultados de las encuestas que se realizan anualmente online por la revista “F1 Racing” (de la cual existe la versión española, por 4,95€, cada 25 de cada mes, mas o menos y ahora estoy recordando que no compré la de noviembre).
Los resultados completos aun no es han publicado (salen en la revista) pero los de itv.com han publicado un avance. Han votado más de 40.000 aficionados y lectores.</description></item><item><title>Comentarios GP de China</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/10/16/comentarios-gp-de-china/</link><pubDate>Sun, 16 Oct 2005 23:50:29 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/16/comentarios-gp-de-china/</guid><description>Pues al fin hemos llegado al final de la temporada y no sin sobresaltos.
Ya el año pasado China fue un gran premio curioso y lo de hoy no ha sido menos. Todo ha empezado en la vuelta de posicionamiento, dónde inexplicablemente Albers se ha comido a un Schumi que casi estaba parado en la pista ¿que pasó Micha? Se ve que China no es tu gran premio, porque luego va el tío y hace un trompo en una vuelta tras el Safety Car.</description></item><item><title>Previo GP de China</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/10/13/previo-gp-de-china/</link><pubDate>Thu, 13 Oct 2005 23:32:01 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/13/previo-gp-de-china/</guid><description>Esta semana no se me escapa y voy a escribir el previo del próximo y último Gran Premio de la temporada antes de que Kimi rompa el motor por 5ª vez esta temporada.
En Japón parecía que las balas plateadas iban a comerse el mundo y hacer otro doblete, aunque no lo tenían tan facil. Por suerte la lluvia hizo acto de presencia en el momento ideal y animó una carrera hasta convertirla en un clásico.</description></item><item><title>Comentarios GP de Japón</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/10/09/comentarios-gp-de-japon/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2005 14:31:43 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/09/comentarios-gp-de-japon/</guid><description>Cómo me gusta tener está bitácora para poder hablar de carreras tan impresionantes como este Gran Premio de Japón, una de las más electrizantes de los últimos años.
La verdad es que la clasificación de ayer dejó la parrilla en una situación muy interesante. Los dos McLarens y el Renault de Alonso salían detrás de todo y eso siempre garantiza buenas remontadas. Esto también creaba el peligro de que hubiera algún accidente en las primeras vueltas, como le ocurrió a Montoya con un toque con Villeneuve (vaya par), que ha provocado la salida del Safety Car.</description></item><item><title>Previo GP de Japón</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/10/07/previo-gp-de-japon-suzuka/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2005 19:12:05 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/07/previo-gp-de-japon-suzuka/</guid><description>Me hubiera gustado escribir este previo antes de que Kimi rompiera su motor por sexta vez esta temporada, pero el tiempo es caprichoso y a veces no da para más.
Poquito a poco ya hemos llegado a la penúltima prueba de la temporada, el Gran Premio de Japón, oficialmente conocido como Fuji TV Japanese Grand Prix que resulta siempre interesante.
Este año la cosa de presenta calentita, y más con la rotura de Räikkönen.</description></item><item><title>Crónica GP de Brasil</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/09/26/cronica-gp-de-brasil/</link><pubDate>Mon, 26 Sep 2005 22:59:03 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/09/26/cronica-gp-de-brasil/</guid><description>Para los nuevos en esta humilde bitácora, no voy a hacer una crónica completa del GP ya que supongo que ya lo habéis visto, y sino, pues hay cientos de crónicas disponibles tanto en la red como en papel.
Solamente me gustaría comentar aquellos hechos relevantes (por lo menos me parecieron relevantes a mí) que ocurrieron durante el fin de semana del GP y por supuesto durante la carrera en sí misma.</description></item><item><title>Alonso campeón</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/09/25/alonso-campeon/</link><pubDate>Sun, 25 Sep 2005 23:03:22 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/09/25/alonso-campeon/</guid><description>Pues sí, ¡qué manera más bonita de empezar una bitácora con una noticia tan jugosa como esta!
Finalmente, después de una interesante (por fin) temporada de Fórmula Uno, Alonso se ha proclamado campeón mundial, para alegría de algunos, para descanso de otros.
Y, ¿es el mundial de Alonso una buena noticia? A mí me lo parece, aunque todo tiene sus peros. Aquí algunos de los motivos por los que me parece una buena nueva, sin un orden especial:</description></item></channel></rss>