<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>temporada-2005 on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/category/temporada-2005/index.xml</link>
    <description>Recent content in temporada-2005 on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/category/temporada-2005/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Alonso VS Kimi - Resultados</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/11/24/alonso-vs-kimi-resultados/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2005 00:49:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/11/24/alonso-vs-kimi-resultados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Han salido finalmente los resultados de las encuestas que se realizan anualmente online por la revista &amp;#8220;F1 Racing&amp;#8221; (de la cual existe la versión española, por 4,95€, cada 25 de cada mes, mas o menos y ahora estoy recordando que no compré la de noviembre).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los resultados completos aun no es han publicado (salen en la revista) pero los de &lt;a href=&#34;http://www.itv.com/formula1/&#34;&gt;itv.com&lt;/a&gt; han publicado un avance. Han votado más de 40.000 aficionados y lectores. Los resultados más o menos van a ser así:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hombre del año&lt;/strong&gt;: Fernando Alonso&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Piloto del año&lt;/strong&gt;: Kimi Räikkönen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Coche del año&lt;/strong&gt;: McLaren MP4-20&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mejor adelantamiento&lt;/strong&gt;: Montoya sobre Alonso en Silverstone (pero se votó antes de Suzuka)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Yo personalmente discrepo. Ya he dicho mil veces que no soy un gran fan de Alonso, pero está claro que ha ganado el mundial haciendo uso de todas las armas de las que dispone un piloto, sin dejarse ninguna bajo la manga. Ya veré los porcentajes en la revista, pero no creo que Kimi haya sido mejor piloto este año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y lo de mejor coche&amp;#8230;. pues no se yo. La verdad es que el McLaren es un buen coche, muy bueno, pero se rompe. Y eso es un hecho. Y cuando un coche se rompe, pues tan tan bueno no será, digo yo. Pero en fin, hay que tener en cuenta que la edición original es británica y que probablemente sean de allí muchos de los votantes. También más datos al tener los resultados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, lo del adelantamiento, estoy seguro que si hubiera entrado Suzuka habría ganado el adelantamiento de Alonso sobre Schumacher. Ese no ha sido el del año, ¡ha sido el del siglo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pues eso, actualizaré la noticia en cuanto lea el número de diciembre.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comentarios GP de China</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/10/16/comentarios-gp-de-china/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2005 23:50:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/16/comentarios-gp-de-china/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pues al fin hemos llegado al final de la temporada y no sin sobresaltos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya el año pasado China fue un gran premio curioso y lo de hoy no ha sido menos. Todo ha empezado en la vuelta de posicionamiento, dónde inexplicablemente Albers se ha comido a un Schumi que casi estaba parado en la pista ¿que pasó Micha? Se ve que China no es tu gran premio, porque luego va el tío y hace un trompo en una vuelta tras el Safety Car. Inexplicable. Vaya un broche de oro a una temporada mediocre del equipo rojo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aun así, Juan Pablo &amp;#8220;el pupas&amp;#8221; Montoya ha tenido otro dia aciago y ha pisado una tapa de alcantarilla o algo por el estilo. Y es que estas cosas sólo le pasan a Juancho. Así que al final ha sido cuarto en el campeonato y ha quedado finalmente superado por Michael.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El otro pupas es Fisichella. Hoy que tenia un merecido tercer puesto va y hace un poco el tonto en el pit lane y le meten un Stop-And-Go. Y es que a este chico tambien le pasa algo dia sí y dia también. Así que al final ha sido cuarto tras un afortunado Ralf Schumacher.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verdad es que con los 2 Safety Cars, el resultado final ha sido un poco extraño. Klien con el Red Bull ha sido 5º y Massa con el Sauber 6º.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo demás, a parte de las rarezas que han pasado en este Gran Premio, la carrera ha sido aburridilla. Los SC rompen mucho el ritmo y las entradas masivas en boxes a veces propician adelantamientos inverosímiles y resultados un tanto adulterados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final lo que más me ha gustado ha sido el final. Alonso cantando &amp;#8220;We are the champions&amp;#8221;. Eso no ha tenido precio. Luego la ceremonia del podio ha sido muy emotiva. Hoy Fernando y Briatore eran el duo más feliz y menos mal que el mundial de constructores no era importante&amp;#8230; Han trabajado muy bien este Gran Premio y al final el resultado es merecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, que tampoco hay mucho más que contar de esta carrera más bien sosilla en un circuito que, aunque tiene curvas interesantes, en conjunto no dice mucho. Mucha teoria y mucho diseño y al final na de na.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hale, el próximo comentario el 12 de Marzo para el GP de Bahrein. Hasta entonces.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP de China</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/10/13/previo-gp-de-china/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2005 23:32:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/13/previo-gp-de-china/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta semana no se me escapa y voy a escribir el previo del próximo y último Gran Premio de la temporada antes de que Kimi rompa el motor por 5ª vez esta temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Japón parecía que las balas plateadas iban a comerse el mundo y hacer otro doblete, aunque no lo tenían tan facil. Por suerte la lluvia hizo acto de presencia en el momento ideal y animó una carrera hasta convertirla en un clásico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que en China llegamos como estábamos en Japón, aunque esta vez Renault va 2 puntitos por delante de McLaren aunque vista la trayectoria del equipo de Ron Dennis en la segunda mitad de la temporada, lo tienen muy bien para sacarle a Renault 2 puntitos y más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo creo que si todo sale como está previsto, Kimi se escapará, igual Montoya irá detrás, aunque puede que Fernando esté por ahí enmedio. A Fisi no le veo. Espero que la próxima temporada esté un poco más animado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los puestos de atrás están ya bastante claros. Las diferencias son suficientes para que no haya cambios, aunque siempre puede haber fiascos. Y cada posición es mucha pasta así que nadie querrá perder la suya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al mundial de pilotos, tendría su gracia que Michael ganara a Montoya. Y es que es la regularidad contra los altibajos. Yo prefiero a Michael porque se lo ha currado mucho esta temporada sin perder la calma ni la voluntad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después, en un margen de 5 puntos entre el 7º y el 10º están Ralf Schumacher (39), Rubens (38), Button (36) y Webber (34). No es que las posiciones importen mucho, pero está bien que 4 escuderías estén disputando todavía algo, y es que esta temporada, aunque no lo parezca, la mitad de la tabla ha estado muy reñida y ha habido que pegarse para conseguir aunque fuera una 8ª plaza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y bueno, me gustaría haber hecho un análisis técnico como el que hice para Japón, pero no me conozco el circuito y no me llama comentarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún así, este circuito del alemán Herman Tilke tiene su interés, más que otros que ha hecho. Tiene buenas y anchas frenadas que ayudan a adelantar y algunas de las curvas más originales del campeonato. Yo soy más clásico y me gustan los circuitos de siempre, pero he de reconocer que el de China es interesante desde el punto de vista del piloto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que el Domingo a las 8:00 de la mañana, a ver cómo acaba este mundial. Ha sido un buen año.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comentarios GP de Japón</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/10/09/comentarios-gp-de-japon/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2005 14:31:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/09/comentarios-gp-de-japon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cómo me gusta tener está bitácora para poder hablar de carreras tan impresionantes como este Gran Premio de Japón, una de las más electrizantes de los últimos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verdad es que la clasificación de ayer dejó la parrilla en una situación muy interesante. Los dos McLarens y el Renault de Alonso salían detrás de todo y eso siempre garantiza buenas remontadas. Esto también creaba el peligro de que hubiera algún accidente en las primeras vueltas, como le ocurrió a Montoya con un toque con Villeneuve (vaya par), que ha provocado la salida del Safety Car.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por suerte, Alonso y Räikkönen han salido airosos de las primeras vueltas y han empezado una histórica remontada. Lo mejor ha sido cuando se han puesto detrás de Michael Schumacher, que ha demostrado que la experiencia es un grado y que no tiene 7 campeonatos de casualidad. Aún así, lo de Alonso por fuera en la 130R seguro que no se lo esperaba. En mi opinión una de las mejores pasadas de la historia en una curva muy complicada. También ha hecho dos adelantamientos a final de la recta de meta, a Schumi y a Webber, casi pisando la hierba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kimi tampoco se ha quedado corto, adelantando también a Michael y en la última vuelta, a Giancarlo Fisichella. En definitiva, un carrerón de los dos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final Kimi se ha llevado el gato al agua gracias a una muy buena estrategia que le ha permitido aprovechar casi al 100% la gran velocidad del McLaren. Todo lo contrario que Alonso, que cada vez que ha salido de boxes ha encontrado tráfico y más tráfico, lo que al final le ha costado una posible victoria, aunque el tercer puesto ha sido un buen resultado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por tanto, el mundial de Constructores sigue apretado, con 2 puntos de ventaja de los de azul y todo se decidirá en China. Ferrari casi tiene asegurado el 3r puesto, ya que Toyota necesitaría un doblete para superarles, y va a ser que no. Por otro lado, y se me olvidó comentarlo en el previo, aún está abierta la lucha por el tercer lugar en el campeonato de pilotos. El accidente de Montoya ha permitido que Michael le saque 2 puntitos de ventaja y ya veremos como acaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y ahora espacio para mis reflexiones:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Insisto, un carrerón de los que hacen historia y afición aunque ya sé que ya lo he dichoi arriba.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fisi, ¿qué te pasó? Yo recordaba a un Giancarlo más rápido y agresivo y hoy ha sucumbido a Kimi de forma un tanto decepcionante. Conservando mucho en la chicane, dónde casi no se puede adelantar y regalándole espacio por tanto a Kimi en la recta de meta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sato, un caso de estudio. Por favor, para adelantar hay que meter el coche, no tirar de la pista a los que tienes delante. Pobre Jarno. Quizás esta táctica funciona en la Playstation, pero esto es la vida real. Una descalificación justificada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Otro penalizado ha sido Villeneuve por el toque con Montoya. +25 segundos, tampoco es un gran castigo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un tanto extraña la advertencia a Alonso de que dejara pasar a Klien por segunda vez por considerar que se había aprovechado de la chicane.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Webber muy bien. El de Williams ha sido regular y ha hecho su propia carrera sin problemas. Al final un cuarto puesto, solo por detrás de Renaults y McLarens debe dejarle un buen sabor de boca. Además, salía 7º y de los que llevaba por delante sólo le quedó Fisi por adelantar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Coulthard también ha estado bien. Otro gato viejo. Ha aprovechado su buena posición en la salida y ha conseguido no perder ningún puesto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Y Schumi&amp;#8230; ya se sabe que el que tuvo retuvo y con un Ferrari unos 2 segundos más lento que el Renault y el McLaren ha conseguido poner en aprietos a los dos para adelantarle. A ver si el año que viene Ferrari se recupera un poquillo y podemos verle más veces en los puestos de cabeza.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pues ahora ya solo queda esperar a China, última carrera de este interesante temporada, que tendrá lugar el domingo 16 de Octubre, a eso de las 8 de la mañana hora española.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP de Japón</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/10/07/previo-gp-de-japon-suzuka/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2005 19:12:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/07/previo-gp-de-japon-suzuka/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me hubiera gustado escribir este previo antes de que Kimi rompiera su motor por sexta vez esta temporada, pero el tiempo es caprichoso y a veces no da para más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poquito a poco ya hemos llegado a la penúltima prueba de la temporada, el Gran Premio de Japón, oficialmente conocido como &lt;em&gt;Fuji TV Japanese Grand Prix&lt;/em&gt; que resulta siempre interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este año la cosa de presenta calentita, y más con la rotura de Räikkönen. Renault y McLaren-Mercedes se juegan el campeonato y los plateados solo llevan 3 puntos de ventaja. Si tuviera que apostar no dudaria en que los chicos de Woking llevan las de ganar ya que en la segunda mitad de la temporada están volando en cada carrera, aunque los problemas de fiabilidad (sí, Ron, he dicho fiabilidad) les han privado de muchos puntos esta temporada. Habrá que ver también si es cierto eso que se dice de que Alonso iba conservando en las últimas carreras para asegurar el mundial. Y encima hay quien le ha criticado por ello (¿eh Ron?). Yo creo que iba bastante al límite, sin pasarse y que no irá mucho más allá en las últimas 2 carreras pero nunca se sabe, este chaval es una caja de sorpresas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Trazado Suzuka&#34; src=&#34;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/79/Circuit_Suzuka.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, la tercera plaza del Campeonato de Constructores también está en juego. Ferrari ha mejorado en las últimas carreras y parece que se llevará el gato al agua, un consuelo después de una nefasta temporada, pero si la gente de Toyota se pone las pilas pueden llegar a recortar los 17 puntos que llevan por detrás. De todos modos, los de Colonia han conseguido hacer un coche fiable y medianamente rápido esta temporada y Trulli se ha mostrado bastante regular a lo largo del campeonato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por si esto fuera poco, parece que las probabilidades de que llueva y además bien son bastante elevadas tanto el Sábado como el Domingo, de modo que la carrera puede ser una lotería como siempre que el agua aparece sobre la pista. Y es que si hay un Gran Premio donde suele llover es aquí y por supuesto también en Spa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y ahora si me permitís, voy a pasar un poco al tema técnico, que es el que más me gusta, sobretodo cuando me conozco el circuito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.suzukacircuit.com/&#34;&gt;Suzuka&lt;/a&gt; es un gran circuito de carreras, que alberga este Gran Premio desde el año 1987. En general a los pilotos les gusta y es que es capaz de poner a prueba el tacto de cualquiera que lo pruebe ya que es uno de los más técnicos y además tiene unas impresionantes curvas rápidas. Además, es el único circuito que se cruza a si mismo por un paso elevado, dándole una característica forma de 8.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para empezar, nada más acabar la larga recta vienen una serie de curvas. Primero la 1ª y la 2ª, que son 2 pero como si fueran una y enganchan con las curvas S hasta llegar a la curva Dunlop. Todas estas curvas están enlazadas de modo que la salida de una compromete la entrada de la siguiente y hay que ser muy preciso. Después va una bajada con un par de divertidas curvas a derechas que llevan de lleno a la curva Hairpin, muy cerrada de 180º. Luego se acelera a fondo en una rápida curva, la 200R para llegar a Spoon. Estas son 2 curvas seguidas muy complicadas en las que se puede uno salir fácilmente si no se va con cuidado. Esto lleva a la segunda recta del circuito que acaba en una de las curvas más famosas del Campeonato, la 130R, una increiblemente rápida curva a izquierdas. Luego hay que frenar fuerte para coger bien la chicane que desemboca de nuevo en la recta de meta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una vuelta muy entretenida y muy completa y recomiendo a todo el mundo que se dé una vueltecita en cualquier simulador que tenga a mano, ya sea de F1 o de cualquier cosa, como el &lt;a href=&#34;http://www.granturismoworld.com/&#34;&gt;Gran Turismo 4&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah, los horarios son, como siempre, de madrugada:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Calificación: Sábado, 6:00 AM (CET)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Carrera: Domingo, 7:00 AM (CET)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP de Brasil</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/09/26/cronica-gp-de-brasil/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2005 22:59:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/09/26/cronica-gp-de-brasil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para los nuevos en esta humilde bitácora, no voy a hacer una crónica completa del GP ya que supongo que ya lo habéis visto, y sino, pues hay cientos de crónicas disponibles tanto en la red como en papel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solamente me gustaría comentar aquellos hechos relevantes (por lo menos me parecieron relevantes a mí) que ocurrieron durante el fin de semana del GP y por supuesto durante la carrera en sí misma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí paso a enumerarlos sin orden ni concierto (voy a obviar que Alonso quedó tercero y que es campeón y tal).&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;No llovió: Y fue una pena. Porque Brasil siempre depara lluvias espectaculares y aunque las carreras en lluvia se complican, ofrecen resultados inesperados y giros inexplicables. Otra vez será.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Doblete de McLaren: Por fin, después de casi 5 años ha llegado el doblete. Y es que habían estado amenazando largo tiempo. Esto les lleva a sacar una pequeña ventaja en el mundial de constructores, que, si todo les sale como en las últimas carreras, les puede llevar a conseguir el título de constructores. Justo por otro lado: mejor coche (menos fiable, eso sí) y mejor pareja (a la vista están los resultados).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gana Montoya: Que ganen Kimi o Fernando no es noticia, pero que vuelva a ganar Montoya me parece esperanzador. A ver si se centra un poquito que el chaval es bueno.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiago se retira: Una pena. Se acabó el romanticismo, una vez más, en la Fórmula Uno. Pero, ¿a que era bonita la idea de que un novato (Monteiro) en un trasto (Jordan) pudiesen batir uno de los récords de Schumi? Pues va a ser que no. Por lo menos aún no.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Barrichello adelanta: Es cierto que a veces Rubinho adelanta, pero no suele tomar tantos riesgos como ayer en las eses de Senna. Casi se llevó a Button por delante, pero hizo un contravolante muy espectacular. Habría tenido gracia cargarse su futuro monoplaza antes de llegar a BAR.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los Ferrari mejoran: No prometían ya mucho esta temporada pero así a lo tonto están terceros en el mundial de constructores. No es un gran resultado, pero peor habría sido quedar por detrás de Toyota, que ya se pueden dar en un canto en los dientes por quedar cuartos este año.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Williams, de mal en peor: ¿Qué pasa en Grove? Pues al final va a ser que los malos rollos con BMW, un chasis que no convence y una pareja de pilotos que prometía mucho pero no cumplió (aunque pasan los años y parece que Nick se quedará en promesa) han pasado factura a los chicos de Frankie. Lo de ayer ya fue para llorar. Espero que lleguen tiempos mejores.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La próxima cita, el 9 de Agosto en Suzuka.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alonso campeón</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/09/25/alonso-campeon/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2005 23:03:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/09/25/alonso-campeon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pues sí, ¡qué manera más bonita de empezar una bitácora con una noticia tan jugosa como esta!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, después de una interesante (por fin) temporada de Fórmula Uno, Alonso se ha proclamado campeón mundial, para alegría de algunos, para descanso de otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/alonso_campeon.jpg&#34; alt=&#34;Alonso levantando el título&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y, ¿es el mundial de Alonso una buena noticia? A mí me lo parece, aunque todo tiene sus peros. Aquí algunos de los motivos por los que me parece una buena nueva, sin un orden especial:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Alonso es de casa: A todos nos gusta (siempre hay excepciones, para qué negarlo) que un deportista cercano gane algo, da igual un mundial de Fórmula Uno que una carrera de caracoles.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alonso lo vale: No creo que a estas alturas de la vida, aun queden dudas sobre la calidad de Alonso como piloto. No es cuestión de debatir si es el mejor o el peor, pero está claro que un fuera de serie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Renault también lo vale: Han hecho un trabajo magnífico durante toda la temporada. No tienen el coche más rápido (y a la vista está) pero sí es regular y muy fiable y eso al final se nota.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No gana ni Schumacher, ni Ferrari, ni Bridgestone: Puede parecer un motivo estúpido, pero por fin, después de 5 años, un piloto que no va enfundado en un mono rojo y se llama Michael y calza neumáticos Bridgestone gana un mundial de F1. En la variedad está el gusto.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En fin, ¡Enhorabuena Fernando! (y aprovecha que hoy es tu día y no te voy a meter mucha caña).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>