<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Safety Car on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/tag/safety-car/</link><description>Recent content in Safety Car on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 09 Sep 2007 20:47:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/safety-car/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crónica GP Italia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/09/cronica-gp-italia-2007/</link><pubDate>Sun, 09 Sep 2007 20:47:45 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/09/cronica-gp-italia-2007/</guid><description>Tal como hiciera Massa en el pasado GP de Turquía, Alonso ha dominado en Monza de cabo a rabo, sin apenas incidentes ni complicaciones. Una carrera algo más interesante de lo habitual con adelantamientos al final de la recta de meta y alguna maniobra memorable.
La salida ha sido menos incidentada de lo habitual en el trazado italiano. El McLaren de Alonso ha salido bien pero Hamilton se ha visto rebasado por Massa, aunque hábilmente y jugándosela ha apurado muchísimo la frenada y le ha pasado por fuera en la chicane, aunque se han tocado ligeramente y ha tenido que atajar la curva.</description></item><item><title>Crónica GP Europa 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/22/cronica-gp-europa-2007/</link><pubDate>Sun, 22 Jul 2007 23:22:39 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/22/cronica-gp-europa-2007/</guid><description>La lluvia, ese gran ingrediente para dar carreras emocionantes y alterar las posiciones en pro del espectáculo, dónde además salen a relucir algunas de las habilidades más innatas de los pilotos más diestros sobre pavimento mojado.
En la salida ya estaban avisando, en menos de 5 minutos caería lluvia sobre el circuito. Breve, eso si, pero posiblemente intensa. De todos modos los comisarios no podían hacer mucho: si no había caído nada, la carrera se celebraba sobre seco.</description></item><item><title>Previo GP EEUU 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/14/previo-gp-eeuu-2007/</link><pubDate>Thu, 14 Jun 2007 22:23:30 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/14/previo-gp-eeuu-2007/</guid><description>Bueno, casi estamos aun digiriendo el GP de Canadá, que dió bastante de sí y ya tenemos aquí un año más el GP de EEUU en el mítico óvalo del Indianapolis Motor Speedway, un poco adulterado, eso sí, para la F1 moderna.
De los flecos que quedaron, esta el accidente de Kubica, que al final será sustituido por Vettel en este GP como medida cautelar, aunque aparentemente no tiene nada que no se pase con un poco de descanso, pero por si las moscas.</description></item><item><title>Crónica GP Canadá 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/10/cronica-gp-canada-2007/</link><pubDate>Sun, 10 Jun 2007 23:01:22 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/10/cronica-gp-canada-2007/</guid><description>Finalmente, como parecían indicar todos los pronósticos y viene amenazando desde que empezó la temporada, Hamilton ha ganado el incidentado y emocionante Gran Premio de Canadá 2007, una primera victoria en el Campeonato del Mundo que presagia muchas más y pone el campeonato al rojo vivo (y no de Ferrari…).
La carrera la verdad es que ha sido complicada de seguir. En la salida, Alonso, medio intentando presionar a Hamilton se ha ido recto en la primera chicane y ha cedido la posición a Heidfeld y casi colisiona con Lewis.</description></item><item><title>Calendario y normas 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/18/calendario-y-normas-2007/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2006 23:47:31 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/18/calendario-y-normas-2007/</guid><description>Calendario
En una reunión mantenida hoy en el World Motor Sport Council celebrado hoy en Barcelona, se han decidido entre otras cosas, el calendario definitivo de 2007 y las normas que se aplicarán en dicha temporada.
El calendario, casi igual que el provisional, es el siguiente:
Australia - Albert Park - 18 de marzo - movido desde el tercero Malasia - Sepang - 8 de abril Bahrein - Bahrein - 15 de abril - movido desde el primero España - Catalunya - 13 de mayo Mónaco - Montecarlo - 27 de mayo Canadá - Gilles Villeneuve - 10 de junio Estados Unidos - Indianapolis - 17 de junio Francia - Magny Cours - 1 de julio Gran Bretaña - Silverstone - 8 de julio - retrasado 2 carreras Alemania - Nürburgring - 22 de julio - en 2008 será Hockenheim y se alternarán Hungría - Hungaroring - 5 de agosto Turquía - Estambul - 26 de agosto Italia - Monza - 9 de septiembre Bélgica - Spa - 16 de septiembre Japón - Fuji - 30 de septiembre China - Shangai - 7 de octubre - cambiado con Japón Brasil - Brasil - 21 de octubre Lo comentado ya, vuelve Spa y se confirma la salida de San Marino (Imola) del campeonato.</description></item></channel></rss>