<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tecnologia on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/category/tecnologia/index.xml</link>
    <description>Recent content in tecnologia on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/category/tecnologia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Newey abandona McLaren</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/11/09/newey-abandona-mclaren/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2005 00:21:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/11/09/newey-abandona-mclaren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La noticia, confirmada hoy por fuentes de Red Bull Racing, es que Adrian Newey se incorporará en el equipo del toro volador para la temporada 2006, dejando atrás una exitosa y fructífera relación con McLaren, donde se incorporó en 1997.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto, es quizás la conclusión del famoso Neweygate, cuando hacia el final de la temporada 2001, Bobby Rahal, entonces en Jaguar, estuvo a punto de birlarle a Newey al mismisimo Ron Dennis. Por suerte o por desgracia, Ron consiguió convencerle de que se quedara, pero estaba claro que Newey quería dejar el barco en algún momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy, paradójicamente, se anuncia su marcha a Red Bull, que en realidad es el mismo sitio donde habría acabado si hubiese entrado en Jaguar. O quizás no, porque podría haber ayudado a conseguir los resultados que querían ver los jefazos de Ford, y no habrían decidido vender al magnate suizo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y muchos diréis ¿y quién es este tipo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pues bien, como uno puede leer en la &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Adrian_Newey&#34;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Adrian_Newey&#34;&gt;Adrian Newey&lt;/a&gt; es, sin lugar a dudas, uno de los grandes ingenieros de la F1 actual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y solamente hay que ver su palmarés. Empezó su carrera en Fórmula Uno en 1986, en el equipo Force, que se disolvió a final de año. Gracias a su currículum en la CART, se incorporó en March (que se pasó a llamar Leyton House más adelante) para la siguiente temporada. Al final de 1990 fue despedido de esta escudería por los malos resultados, pero fue notable su aportación y innovación en el plano aerodinámico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al año siguiente, Patrick Head lo fichó sin dudar para la, entonces aún jóven, escudería Williams. Ya en 1991 se vieron sus frutos, aunque Ayrton Senna se llevó el gato al agua con el McLaren. Aún así, en 1992 el León Nigel Mansell y en 1993, Alain Prost, dieron el título de constructores a los de Grove.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1994 fue sin duda un mal año. El Willams no acababa de ir fino y el accidente mortal de Ayrton Senna acabó de enturbiar las relaciones entre Newey y el equipo. Aun así, estuvieron cerca, pero Schumi se llevó su primer título con el sorprendente Benetton.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El siguiente año la cosa no cambió y la relación no iba bien, y, aunque en 1996, Damon Hill y Jacques Villeneuve dominaron la temporada a placer, para el fin de la temporada, Newey ya tenía un pie fuera de Williams.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que se fue a McLaren. Y en 1998 y 1999, el grandísimo Mika Häkkinen ganó el título y estuvo a punto de hacerlo de nuevo en 2000, aunque la suerte sonrió esta vez a Michael Schumacher.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde entonces, McLaren ha hecho coches bastante buenos que no han estado a la altura de los Ferrari, aunque como se ha visto esta temporada 2005, han sido técnicamente superiores a los Renault, sobretodo a partir de media temporada. Los problemas y fallos que ha sufrido el vehículo han enturbiado claramente el buen hacer de la aerodinámica de Newey.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como se ha comentado antes, estuvo a puntito de dejar McLaren ya en 2001, pero sobretodo a partir de 2004, los rumores que situaban a Newey fuera de la escudería inglesa han ido creciendo, hasta desembocar en la noticia de hoy, que se unirá a Red Bull Racing.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Mucha suerte Adrian!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más información&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;· F1 Central - &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20081120140438/http://formula-1.updatesport.com/news/article/1131454397/formula_one/F1headlines/Newey-to-Red-Bull-official/view.html&#34;&gt;Newey to Red Bull - official&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis técnicos interesantes</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/10/10/analisis-tecnicos-interesantes/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2005 23:50:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/10/analisis-tecnicos-interesantes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A todos aquellos que les guste la tecnología de la Fórmula Uno, especialmente la aerodinámica y que sepan un poco de inglés, encontraréis en la sección de &lt;a href=&#34;http://www.formula1.com/news/technical/&#34;&gt;Technical Analysis&lt;/a&gt; de la &lt;a href=&#34;http://www.formula1.com/&#34;&gt;página oficial&lt;/a&gt; del cameponato muchísima información interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Technical Analysis&#34; src=&#34;http://www.formula1.com/wi/full/ta_article/ta_article_877.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cada carrera sacan unos cuantos comentarios sobre novedades que se encuentran en alguno de los monoplazas explicando cuál es su función concreta y que es lo que mejora. Las ilustraciones son muy buenas y cumplen bien su función.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo sobre el &lt;a href=&#34;http://www.formula1.com/news/technical/2005/749/&#34;&gt;Gran Premio de Japón&lt;/a&gt; explican los sensores de altura de los Renault por laser, las nuevas pinzas de freno de BAR, la evolución B de Toyota (un poco tarde, por cierto), unas ranuras en el alerón trasero de los McLaren, los alerones secundarios que monta el Williams sobre el alerón delantero y los laterales del morro del BAR.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo os recomiendo que os paséis en cada gran premio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las banderas</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/10/03/las-banderas/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2005 23:25:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/03/las-banderas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En esta bitácora no se discrimina a nadie y el otro dia, hablando con la amiga Anita, me dijo que nunca había visto carreras de Fórmula Uno hasta que me conoció y luego tuvo una compañera de piso muy fan de Alonso que se tragaba todas las carreras (aunque me consta que ya las veía antes del auge de Fernandito).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se puede encontrar una &lt;a href=&#34;https://www.formula1.com/en/championship/inside-f1/understanding-f1-racing/Flags.html&#34;&gt;exhaustiva explicación&lt;/a&gt; en la &lt;a href=&#34;http://www.formula1.com/&#34;&gt;página oficial&lt;/a&gt; del campeonato, pero intentaré presentar una versión más didáctica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las más importantes y más habituales son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Amarilla:&lt;/strong&gt; &lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/F1_yellow_flag.svg/70px-F1_yellow_flag.svg.png&#34; alt=&#34;Bandera Amarilla&#34; /&gt;Esta bandera es probablemente una de las que más veces aparece durante la carrera ya que cualquier incidente que pueda acarrear cierto peligro en pista se señaliza con esta bandera. Mientras se está en un momento o una zona de bandera amarilla, no se puede adelantar. Existe también el caso, aunque menos frecuente de que se saquen 2 banderas amarillas en el mismo punto de control, que indican que hay bastante peligro y que se debe reducir la velocidad y eventualmente parar si así se pide.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Verde:&lt;/strong&gt; &lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/F1_green_flag.svg/70px-F1_green_flag.svg.png&#34; alt=&#34;Bandera Verde&#34; /&gt;Cuando el peligro pasa y la pista vuelve a estar en perfectas condiciones o termina la zona de banderas amarillas, se ondea la bandera verde para indicarlo. No tiene más misterio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Roja:&lt;/strong&gt; &lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/F1_red_flag.svg/70px-F1_red_flag.svg.png&#34; alt=&#34;Bandera Roja&#34; /&gt;Si se ondea la bandera roja mal asunto ya que significa que la carrera ha sido suspendida por el momento. Suele ocurrir cuando hay graves accidentes o las condiciones de la pista empeoran mucho por alguna causa. Por ejemplo, en Brasil 2003 se pudo ver una bandera roja cuando tras el accidente del Jaguar de Mark Webber, Alonso pisó un trozo de su vehículo en la última curva rapidísima y tuvo un grave accidente.
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Estas son en general las banderas de control de carrera a la que hay que añadir la &lt;strong&gt;Bandera a cuadros&lt;/strong&gt;&lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/F1_chequered_flag.svg/68px-F1_chequered_flag.svg.png&#34; alt=&#34;Bandera a Cuadros&#34; /&gt;, que está bastante claro para qué es. El primero que la ve es el que gana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, otra bandera que se ve mucho y es de las que siempre ayuda a crear un poco de polémica (junto a la amarilla) es la &lt;strong&gt;Bandera Azul&lt;/strong&gt;&lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/F1_light_blue_flag.svg/70px-F1_light_blue_flag.svg.png&#34; alt=&#34;Bandera Azul&#34; /&gt;. Esta bandera se enseña a los pilotos que van a ser doblados (van a perder una vuelta respecto al vehículo que les va a adelantar). Éstos tienen la obligación de dejarles pasar interfiriendo lo mínimo en su carrera. A veces es sencillo conseguirlo, pero otras, los pilotos que van a ser doblados puede que estén luchando entre ellos, incluso por los puntos y quieren dejar pasar pero sin perder demasiado tiempo. Otro día hablaré de los doblados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego ya vienen el resto de banderas menos comunes como:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Roja y Amarilla:&lt;/strong&gt; &lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/F1_yellow_flag_with_red_stripes.svg/70px-F1_yellow_flag_with_red_stripes.svg.png&#34; alt=&#34;Bandera Roja y Amarilla&#34; /&gt;Esta bandera, que es parecida a una bandera catalana pero girada, indica que la superficie de la pista está resbaladiza. Suele ser porque ha caido aceite en la pista por algún vehículo que ha tenido una fuga o una rotura aunque también puede indicar que hay agua.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Blanca:&lt;/strong&gt; &lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/F1_white_flag.svg/68px-F1_white_flag.svg.png&#34; alt=&#34;Bandera Blanca&#34; /&gt;En este momento no recuerdo haber visto una bandera blanca, pero se usa para indicar que hay un vehículo lento en la pista por algún motivo, como un pinchazo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, hay otras banderas que van acompañadas de un número y sirven para alertar o sancionar a un piloto/monoplaza en concreto. Estas son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Negra:&lt;/strong&gt; &lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/F1_black_flag.svg/70px-F1_black_flag.svg.png&#34; alt=&#34;Bandera Negra&#34; /&gt;Indica al piloto que lleva el número indicado que debe dirigirse a su box. En general (y que yo sepa) se usa para excluir a un piloto de la carrera. Si la memoria no me falla el último que la vio fue Montoya en Canada 2005 por una extraña maniobra que realizó estando el coche de seguridad en pista (ya explicaré otro dia el tema del Safety Car).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Negra/Naranja:&lt;/strong&gt; &lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/F1_black_flag_with_orange_circle.svg/70px-F1_black_flag_with_orange_circle.svg.png&#34; alt=&#34;Bandera Negra/Naranja&#34; /&gt;Esta bandera es negra y tiene inscrito un círculo naranja inscrito. Indica que el monoplaza con ese número debe dirigirse a boxes porque tiene un problema mecánico. Yo no recuerdo haberla visto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Blanca/Negra:&lt;/strong&gt; &lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/90/F1_black_and_white_diagonal_flag.svg/68px-F1_black_and_white_diagonal_flag.svg.png&#34; alt=&#34;Bandera Blanca/Negra&#34; /&gt;Esta bandera es mitad blanca, mitad negra y advierte al piloto de que está teniendo un comportamiento antideportivo que puede acarrearle una bandera negra si sigue con él.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Y, ¿quién decide qué bandera mostrar y cuando? Pues la Dirección de Carrera generalmente. Actuamente el director de las carreras (entre otros cargos) es &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Charlie_Whiting&#34;&gt;Charlie Whiting&lt;/a&gt; y se encarga de dar la salida así como de coordinar al equipo de gente que esta en los puestos a pie de pista y enseña las banderas. La dirección también decide sobre las sanciones y penalizaciones a aplicar tanto antes, durante como después de la carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, actualmente los pilotos reciben información adicional. Por un lado de la dirección de pista que puede indicar la existencia de banderas a través de unas luces que tiene cada piloto en en volante. Esto es útil para que no te pille desprevenido el final de una bandera amarilla o del coche de seguridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, los equipos por radio ofrecen información adicional al piloto de lo que está ocurriendo en pista. Por ejemplo, la bandera roja y amarilla es muy imprecisa, pero desde el box de pueden indicar que el aceite se encuentra por ejemplo en la parte derecha de la pista, que mejor vayas por la izquierda y cosas por el estilo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un ejemplo claro son las penalizaciones conocidas como &amp;#8220;Drive Through&amp;#8221;, que simplemente significan que el monoplaza debe pasar por boxes y esperar allí 10 segundos sin derecho a repostaje. Estas no se avisan más que por radio a través de los equipos y no han ninguna bandera que sirva para avisar de esta sanción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>