<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tecnología on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/category/tecnologia/</link><description>Recent content in Tecnología on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 09 Nov 2005 00:21:06 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/category/tecnologia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Newey abandona McLaren</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/11/09/newey-abandona-mclaren/</link><pubDate>Wed, 09 Nov 2005 00:21:06 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/11/09/newey-abandona-mclaren/</guid><description>La noticia, confirmada hoy por fuentes de Red Bull Racing, es que Adrian Newey se incorporará en el equipo del toro volador para la temporada 2006, dejando atrás una exitosa y fructífera relación con McLaren, donde se incorporó en 1997.
Esto, es quizás la conclusión del famoso Neweygate, cuando hacia el final de la temporada 2001, Bobby Rahal, entonces en Jaguar, estuvo a punto de birlarle a Newey al mismisimo Ron Dennis.</description></item><item><title>Análisis técnicos interesantes</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/10/10/analisis-tecnicos-interesantes/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2005 23:50:26 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/10/analisis-tecnicos-interesantes/</guid><description>A todos aquellos que les guste la tecnología de la Fórmula Uno, especialmente la aerodinámica y que sepan un poco de inglés, encontraréis en la sección de Technical Analysis de la página oficial del cameponato muchísima información interesante.
En cada carrera sacan unos cuantos comentarios sobre novedades que se encuentran en alguno de los monoplazas explicando cuál es su función concreta y que es lo que mejora. Las ilustraciones son muy buenas y cumplen bien su función.</description></item><item><title>Las banderas</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/10/03/las-banderas/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2005 23:25:24 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/03/las-banderas/</guid><description>En esta bitácora no se discrimina a nadie y el otro dia, hablando con la amiga Anita, me dijo que nunca había visto carreras de Fórmula Uno hasta que me conoció y luego tuvo una compañera de piso muy fan de Alonso que se tragaba todas las carreras (aunque me consta que ya las veía antes del auge de Fernandito).
Se puede encontrar una exhaustiva explicación en la página oficial del campeonato, pero intentaré presentar una versión más didáctica.</description></item></channel></rss>