<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>liuzzi on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/liuzzi/index.xml</link>
    <description>Recent content in liuzzi on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/liuzzi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Crónica GP China 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/10/07/cronica-gp-china-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2007 11:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/07/cronica-gp-china-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ha llegado la hora de retomar mis notas y escribir una crónica como mandan los cánones. Disculpad por el post autopublicado pero es que escribir cuando uno está de viaje es complicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que muchos esperaban se cumplió: cayó la lluva sobre Shanghai y se abrió una luz de esperanza a todos aquellos que confiaban en el milagro. Parecía la única opción. La salida fue bien teniendo en cuenta las condiciones de la pista. Todos montaban ruedas intermedias en espera de que la pista se fuese secando poco a poco. Alonso pasó a Massa en las primeras curvas, iba como un tiro a por Hamilton y se puso detrás de Kimi con intención de pasarle, pero la ambición le jugó una mala pasada y descuidó un hueco por el que el brasileño, muy oportuno, se le coló y relegó al asturiano a la cuarta plaza de la que salió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lewis estaba confiado. Su ritmo era bueno, una vuelta rápida tras otra, y cada vez se distanciaba más de Kimi mientras que Fernando se hundía detrás de Massa, sin poder adelantarlo. La cosa olía ya a campeonato decidido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De repente, tal como anunciaron las previsiones, empezó a llover, pero no demasiado, así que las intermedias, algo gastadas ya, eran suficientes para mantenerse en pista. No cambió nada. Por detrás de la cabeza, Kubica adelanta a Webber en una buena maniobra apurando la frenada. Vettel, en otra demostración de calidad bajo la lluvia adelanta a un Kovalainen con problemas, que también se ve rebasado por Trulli. Un Toro Rosso y un Toyota en los puntos&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de entrar a repostar, el ritmo de Hamilton es casi 1,5s superior al de Fernando, estancado detrás de Massa, pero en este momento el británico enseñó sus cartas: llevaba poca gasolina en clasificación y además no cambió las ya gastadas ruedas intermedias, casi convertidas en slicks. Luego harían lo suyo casi todos: dejar las ruedas tal como estaban. En ese momento parecía una buena idea. Alonso entra más tarde que el brasileño de Ferrari pero no consigue adelantarle por muy poco. Las condiciones cambiantes de la pista no le han ayudado en este caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la vuelta 22 Ralf hace de las suyas. Parecía inspirado pero ha topado con Liuzzi y ha dicho adiós a la carrera (el italiano ha podido seguir). Quizás (casi seguro) era su penúltima carrera (y la de Vitantonio puede que también). Por su parte, Webber y Wurz han montado ruedas de seco en vez de seguir con las puestas y el austríaco (que por cierto se ha retirado de la F1, no correrá en Brasil) ha marcado vuelta rápida. Puede que haya sido una buena elección su cambio, después de todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unas vueltas más adelante, en la 25, Massa para para montar ruedas de seco, probablemente por problemas con las intermedias gastadas. Alonso se coloca tercero, a una distancia bastante grande de Kimi. Y ahora empieza el show: Hamilton tiene problemas con sus neumáticos. Poco a poco ha ido perdiendo agarre y la rueda delantera izquierda parece destrozada. No ha saltado en pedazos pero poco le falta, rueda muy despacio y tendrá que entrar en boxes. ¡Y se queda clavado en la gravilla de la entrada! Ha entrado demasiado deprisa con unas ruedas en un estado lamentable. Ron hace aspavientos, gestos intentando empujar a su protegido y ciertamente el personal de la pista lo intenta pero el vehículo ya no se mueve. Está totalmente clavado. Lewis no será hoy campeón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al parecer han tensado demasiado la cuerda. Hamilton ha tirado muy fuerte, sin reparar en conservar lo más mínimo (y era quizás el único que podía jugar a conservar, tal como estaba el campeonato), mientras que Alonso y Kimi han mantenido mejor los intermedios gastados. En cualquier caso, al primer síntoma de degradación debería haber entrado en boxes, aunque eso supusiera perder alguna posición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que todo ha dado un giro de 180º. Kimi y Alonso volvían a estar en el saco y el objetivo principal era terminar con los máximos puntos posibles. El asturiano llega a reducir la distancia con el finlandés a 10s, sacando más de 1s por vuelta pero luego el de Ferrari se ha aplicado a fondo hasta que han dado por bueno el resultado. Primero y segundo no estaban tan mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que el podio pasó de plateado a rojo. Kimi estaba contento, veía una posible, aunque remota luz al final del túnel, y lo mismo Fernando, que después de sus declaraciones del sábado parecía que lo daba ya todo por perdido. Por su parte Massa no parecía contento con su tercer cajón. Su equipo una vez más había cometido pequeños fallos en los momentos más inoportunos y Kimi ya es claramente el número uno de la Scuderia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacable la cuarta posición de Vettel. En Japón por culpa de Hamilton chocó con Webber pero hoy se ha vengado y ha vuelto a demostrar lo que sabe. Por no hablar de la 5ª posición de Button con su Honda, la mejor de la temporada y la 6ª de Liuzzi, que parece que con un compañero de equipo de nivel se ha puesto las pilas y quiere realmente un asiento para el año que viene, porque el suyo ya es para Sébastien Bourdais. El resto de puntos para los veteranos Heidfeld y Coulthard, que siempre sabe sacar partido de las carreras complicadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En resumen: una carrera complicada, quizás más que Japón por las condiciones cambiantes y las constantes amenazas de lluvia (no se cumplieron los pronósticos como en Alemania). El mundial, aunque en manos de Hamilton aun está abierto y las posibilidades son muchas, pero para que no gane todo pasa por una accidente, un problema o simplemente un mal resultado. Eso si, emoción a raudales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/10/gran-premio-de-china-2007.html&#34;&gt;Gran Premio de China 2007&lt;/a&gt; [f1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;China 2007 - La crónica [Crónicas de Fórmula 1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.formulaf1.es/58/el-abandono-de-hamilton-hace-posible-el-mundial-a-alonso/&#34;&gt;El abandono de Hamilton hace posible el Mundial a Alonso&lt;/a&gt; [Fórmula F1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/hubo-milagro-y-el-mundial-se-decidira-en-interlagos&#34;&gt;Hubo milagro y el mundial se decidirá en Interlagos&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://soloformula1.wordpress.com/2007/10/07/hamilton-no-acaba-la-carrera-y-fernando-termina-segundo/&#34;&gt;Hamilton no acaba la carrera y Fernando termina segundo&lt;/a&gt; [Sólo Fórmula 1]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>