<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Noticias on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/category/noticias/</link><description>Recent content in Noticias on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 14 Mar 2008 19:11:05 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/category/noticias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Despedida y cierre</title><link>http://f1blog.climens.net/2008/03/14/despedida-y-cierre/</link><pubDate>Fri, 14 Mar 2008 19:11:05 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2008/03/14/despedida-y-cierre/</guid><description>Ni un resumen de la temporada 2007, ni una previa de la que empieza, todo apuntaba a que esto estaba terminando.
Ya cuando acabó Brasil dije que no más, pero pensé: bueno, quizás de cara a la próxima temporada me apetezca un poco más seguir con mis crónicas en el blog, pero la verdad es que no. Y para hacerlo a desgana, pues mejor no lo hago.
Cuando empecé el blog, el 26 de septiembre de 2005, curiosamente con el GP de Brasil, último de la temporada en que Alonso ganó su primer título, escribía más y poco a poco dejé de comentar las noticias o escribir artículos técnicos para centrarme solamente en las previas y las crónicas.</description></item><item><title>Valencia acogerá un GP hasta 2014</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/01/valencia-acogera-un-gp-hasta-2014/</link><pubDate>Fri, 01 Jun 2007 17:44:45 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/01/valencia-acogera-un-gp-hasta-2014/</guid><description>Hace algún tiempo mostré mi escepticismo sobre la celebración de un Gran Premio en Valencia (dónde casualmente resido) y, aunque la decisión iba en contra de todos los predicados de la FIA y la organización de la F1 en los últimos años, había una posibilidad:
“Sólo hay una cosa que puede salvar esta cita: la pasta. El gobierno de la Generalitat, como ha hecho con la Copa del América, pondrá toda la carne en el asador y los duros que haga falta encima de la mesa…”</description></item><item><title>Bernie 1 - Sun 0 (o cómo ver las cosas deste otro punto de vista)</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/05/31/bernie-1-sun-0-o-como-ver-las-cosas-deste-otro-punto-de-vista/</link><pubDate>Thu, 31 May 2007 19:15:09 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/31/bernie-1-sun-0-o-como-ver-las-cosas-deste-otro-punto-de-vista/</guid><description>Ayer escribí un post sobre la decisión de alguien de investigar a McLaren, el absurdo de tal decisión y la absolución del equipo en pro de la cordura.
En uno de los comentarios de j.arce (ya te he enlazado el blog ;-)) lanzaba una pregunta inocente:
“¿Quién inició la investigación, la F.I.A. o el Sun?”
Eso me ha hecho reflexionar y ver las cosas desde otro punto de vista.</description></item><item><title>McLaren 1 - Bernie 0</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/05/30/mclaren-1-bernie-0/</link><pubDate>Wed, 30 May 2007 23:20:19 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/30/mclaren-1-bernie-0/</guid><description>Aun no he entendido muy bien qué se pretendía con la investigación que se abrió a McLaren por los supuestos hechos del pasado gran premio de Mónaco.
Por lo visto decidieron investigar si hubo algún tipo de órdenes de equipo que obligasen a Hamilton a reducir su ritmo para dejar ganar a Alonso. En mi opinión, la norma que aparece en el artículo 39.1 del reglamento de esta temporada sobre las órdenes de equipo me parece bastante ambigua.</description></item><item><title>¿Valencia sede de un GP?</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/03/27/valencia-sede-de-un-gp/</link><pubDate>Tue, 27 Mar 2007 20:27:46 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/27/valencia-sede-de-un-gp/</guid><description>Hoy parece que es la noticia del día. La recogen los medios generalistas y también la prensa y los blogs especializados. Se comenta que se ha publicado ya oficialmente que van a empezar las obras y que está listo un acuerdo con Bernie.
Yo por mi parte, y desde mi modesta opinión, no me creo nada de Bernie, que sabe jugar muy bien sus cartas. En Valencia están en plena campaña electoral y que mejor que ofrecer circo a los votantes y seguro que el mandamás británico está al tanto del asunto.</description></item><item><title>Los 11 mejores adelantamientos de F1</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/02/25/los-11-mejores-adelantamientos-de-f1/</link><pubDate>Sun, 25 Feb 2007 22:28:50 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/02/25/los-11-mejores-adelantamientos-de-f1/</guid><description>Hace tiempo ya que no escribía una entrada, la última fué para felicitar el año. La pretemporada la verdad que no ha traído grandes noticias y he estado ocupado con otros menesteres. Ahora ya queda menos de un mes para que empiece la temporada 2007 y va siendo hora de calentar motores.
Para ir abriendo boca, he encontrado en el blog de Historias del Motor (que además he añadido a los enlaces), un ránking de los 11 mejores adelantamientos (en Youtube), que la verdad está muy interesante.</description></item><item><title>Felices fiestas!</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/12/24/felices-fiestas/</link><pubDate>Sun, 24 Dec 2006 21:03:23 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/12/24/felices-fiestas/</guid><description>El equipo de 1 día en las carreras, es decir, yo mismo, desea a todos los lectores y a los que no lo son que pasen unas buenas navidades atiborrados de polvorones y que en 2007 les vayan las cosas lo mejor posible.
Hace tiempo que no escribo ningún post, pero la F1 en invierno no suele ser muy divertida. Pruebas y más pruebas, declaraciones de buenas intenciones para la próxima temporada y de vez en cuando alguna presentación, aunque estas aun están por venir, ya iré avisando.</description></item><item><title>De la Rosa out - Hamilton in</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/11/24/de-la-rosa-out-hamilton-in/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2006 21:48:00 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/11/24/de-la-rosa-out-hamilton-in/</guid><description>Después de muchas especulaciones, entre ellas la de que iban a contratar a Häkkinen, Lewis Hamilton se ha llevado el gato al agua y será el compañero de Fernando Alonso en la próxima temporada en McLaren. Era una de las opciones más razonables, aunque eso significa tener una pareja de pilotos completamente nueva.
Pedro la verdad es que no lo tenía demasiado bien. Cierto es que sus actuaciones en la pasada temporada fueron más que destacables y, sin llegar a destacar demasiado, estuvo a la altura de las circunstancias (sobretodo viendo el camino que llevaba Montoya).</description></item><item><title>F1 en YouTube</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/11/13/f1-en-youtube/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2006 00:11:34 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/11/13/f1-en-youtube/</guid><description>No soy muy dado a los refritos de web, pero es que este mes los chicos de F1 Racing, una gran revista sobre F1 en español que recomiendo encarecidamente han hecho una selección de lo mejorcito de la F1 que se puede encontrar en YouTube.
Por si esto fuera poco, en Motorpasión se han encargado de ponernos todos los enlaces a los vídeos en una sola página.
Gracias a los dos y disfrutad de los videos.</description></item><item><title>Tour de España 2006</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/11/11/tour-de-espana-2006/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2006 16:09:03 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/11/11/tour-de-espana-2006/</guid><description>Ayer mismo estuve tomando algunas fotos de los choches que han participado en esta última edición del Tour de España.
Alguno se me escapó, como un Ford GT 40 que cuando llegué estaban ya guardándolo en el camión y alguno más que habría porque cuando llegué algunos ya habían recogido.
En cualquier caso, unos cuantos bellísimos Jaguar E-Type, Ferraris varios, bastantes Porsches 911 y muchos otros clásicos de lo más variado.</description></item><item><title>Calendario y normas 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/18/calendario-y-normas-2007/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2006 23:47:31 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/18/calendario-y-normas-2007/</guid><description>Calendario
En una reunión mantenida hoy en el World Motor Sport Council celebrado hoy en Barcelona, se han decidido entre otras cosas, el calendario definitivo de 2007 y las normas que se aplicarán en dicha temporada.
El calendario, casi igual que el provisional, es el siguiente:
Australia - Albert Park - 18 de marzo - movido desde el tercero Malasia - Sepang - 8 de abril Bahrein - Bahrein - 15 de abril - movido desde el primero España - Catalunya - 13 de mayo Mónaco - Montecarlo - 27 de mayo Canadá - Gilles Villeneuve - 10 de junio Estados Unidos - Indianapolis - 17 de junio Francia - Magny Cours - 1 de julio Gran Bretaña - Silverstone - 8 de julio - retrasado 2 carreras Alemania - Nürburgring - 22 de julio - en 2008 será Hockenheim y se alternarán Hungría - Hungaroring - 5 de agosto Turquía - Estambul - 26 de agosto Italia - Monza - 9 de septiembre Bélgica - Spa - 16 de septiembre Japón - Fuji - 30 de septiembre China - Shangai - 7 de octubre - cambiado con Japón Brasil - Brasil - 21 de octubre Lo comentado ya, vuelve Spa y se confirma la salida de San Marino (Imola) del campeonato.</description></item><item><title>Posible calendario 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/08/29/posible-calendario-2007/</link><pubDate>Tue, 29 Aug 2006 23:30:00 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/08/29/posible-calendario-2007/</guid><description>La temporada continua pero la FIA ya anda haciendo de las suyas. Por el momento el año que viene va a tener 17 carreras, eso parece confirmado, y el calendario provisional queda como sigue:
Australia - Albert Park - 18 de marzo - movido desde el tercero Malasia - Sepang - 8 de abril Bahrein - Bahrein - 15 de abril - movido desde el primero España - Catalunya - 13 de mayo Mónaco - Montecarlo - 27 de mayo Canadá - Gilles Villeneuve - 10 de junio Estados Unidos - Indianapolis - 17 de junio Francia - Magny Cours - 1 de julio Gran Bretaña - Silverstone - 8 de julio - retrasado 2 carreras Alemania - Hockenheim/Nürburgring - 22 de julio Hungría - Hungaroring - 5 de agosto Turquía - Estambul - 26 de agosto Italia - Monza - 9 de septiembre Bélgica - Spa - 16 de septiembre China - Shangai - 30 de septiembre Japón - Fuji - 7 de octubre Brasil - Brasil - 21 de octubre Muy pocas novedades respecto al calendario de 2006, ni siquiera cambia el orden o las fechas.</description></item><item><title>De La Rosa titular!</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/07/11/de-la-rosa-titular/</link><pubDate>Tue, 11 Jul 2006 23:46:04 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/11/de-la-rosa-titular/</guid><description>Parece que la gente de McLaren no se han tomado muy bien que Juancho se pire a la Nascar sin avisar así que como castigo le han dicho que se puede ir ya, que Pedro de la Rosa seguro que lo puede hacer tan bien como él.
Así que ni corto ni perezoso se va a encontrar Pedro de nuevo con 21 pilotos más en pista, en Magny Cours.
Yo siempre he sido medianamente crítico con él, que su carrera se vino abajo tras su paso por Jaguar, donde no estuvo a la altura de un decadente Eddie Irvine.</description></item><item><title>Montoya se pira</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/07/09/montoya-se-pira/</link><pubDate>Sun, 09 Jul 2006 21:32:12 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/09/montoya-se-pira/</guid><description>Haciéndo eco de lo que leo en F1Racing.net, Montoya ha decidido que se va por donde vino, al equipo de Chip Ganassi, donde ya corrió el colombiano antes de venir a la F1 en la CART. Todo apunta a que sustituirá a Casey Mears con el Dodge Charger #24 de Texaco/Havoline.
Puede parecer una noticia sin más, pero deja entrever que como ya han apuntado algunas voces del mundillo, la mia incluida, Montoya no tenía un lugar muy seguro en la Fórmula Uno para los años venideros.</description></item><item><title>Habemus neumáticos y ECUs</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/07/05/habemus-neumaticos-y-ecus/</link><pubDate>Wed, 05 Jul 2006 21:05:52 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/05/habemus-neumaticos-y-ecus/</guid><description>Esta mañana se ha reunido en Bruselas el consejo de la FIA para decidir algunas cositas sobre el futuro de la F1 más allá de 2008 (y de todas las demás disciplinas regidas por este organismo).
No ha sido ninguna sorpresa descubrir que finalmente Bridgestone se ha llevado el gato al agua y será el único proveedor de neumáticos durante por lo menos 2008, 2009 y 2010.
A mí personalmente, y diga lo que diga Michelin, un fabricante único de neumáticos es interesante para la F1.</description></item><item><title>Cómo ver una carrera desde boxes (o casi)</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/06/28/como-ver-una-carrera-desde-boxes-o-casi/</link><pubDate>Wed, 28 Jun 2006 23:23:50 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/06/28/como-ver-una-carrera-desde-boxes-o-casi/</guid><description>Todos los aficionados al mundo de la Fórmula Uno estamos acostumbrados a ver las carreras por televisión. Algunos tienen que sufrir a Tele 5, otros pueden alternar entre esta y TV3 y incluso hay quien las ve por la RTL o en alguna otra emisora internacional.
En cualquiera de los casos, la información que nos llega es completamente parcial. A veces los comentaristas hablan de lo que les viene en gana, la realización muestra imagenes que no interesan a nadie y a fin de cuentas nos perdemos mucha información interesante…</description></item><item><title>Ide se queda sin carné</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/05/10/ide-se-queda-sin-carne/</link><pubDate>Wed, 10 May 2006 23:45:41 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/05/10/ide-se-queda-sin-carne/</guid><description>Estaba leyendo la actualidad (aquí [crash.net] o aquí [grandprix.com]) de la F1 y me he encontrado con la noticia de que a Yuji Ide le han revocado la Super Licencia de la FIA. Ahora mi pregunta es ¿porqué se la dieron?
El texto completo del comunicado de Super Aguri viene a decir en resumidas cuentas que le han quitado la Super Licencia de 2006 y que mirarán de hacer todo lo posible para el regreso de Ide a la competición.</description></item><item><title>GP2 en Valencia (¿y F1 también?)</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/04/09/gp2-en-valencia/</link><pubDate>Sun, 09 Apr 2006 16:38:59 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/04/09/gp2-en-valencia/</guid><description>Este fin de semana ha empezado en el circuito Ricardo Tormo de Cheste una nueva termporada de GP2 Series, la que antes fuera conocida como Formula 3000 y que se muestra como la antesala de la F1.Como muestra de ello, el campeón de la temporada 2005 ha sido este año uno de los pilotos revelación del mundial, el piloto de Williams, Nico Rosberg. Además, el subcampeón Heikki Kovalainen y el tercero, Scott Speed también han dado el salto a la F1, uno como probador de Renault y el otro en Toro Rosso.</description></item><item><title>Llego tarde para 2008</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/04/06/llego-tarde-para-2008/</link><pubDate>Thu, 06 Apr 2006 23:34:45 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/04/06/llego-tarde-para-2008/</guid><description>Parece que se ha vencido el plazo para apuntar un equipo a la lista de participantes para la temporada 2008. Los amigos Bernie (Ecclestone) y Max (Mosley), los mandamases de la F1 quieren cambiar un poco la política de la competición a raíz, sobretodo, de la “amenaza” del GPWC y el GPMA y el campeonato alternativo que se quieren montar los fabricantes.
Recapitulando, en los últimos tiempos han ido entrando en la Fórmula 1 grandes fabricantes con la idea de promocionar sus marcas.</description></item><item><title>Bienvenido Mr Alonso</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/12/20/bienvenido-mr-alonso/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2005 01:10:25 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/12/20/bienvenido-mr-alonso/</guid><description>Ha saltado hoy la noticia de que Fernando Alonso, ese chaval con greñas que ha ganado el campeonato 2005, se va a pasar la temporada 2007 en el equipo McLaren.
Yo creo que a más de uno se le habrá atragantado el turrón si es que come. Creo que es una gran noticia para Fernando, ya que McLaren es un equipo ganador. Llevan años haciendo coches que estan a la altura de los mejores, si es que no lo son y junto con Ferrari tienen el mayor potencial.</description></item><item><title>Un equipo español? Juas!</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/11/18/un-equipo-espanol-juas/</link><pubDate>Fri, 18 Nov 2005 00:49:28 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/11/18/un-equipo-espanol-juas/</guid><description>Acabo de leer en F1Racing.net que se está montando un equipo español de Fórmula Uno.
Por lo visto, el señor Alfonso de Orleans-Borbón está detrás del proyecto y contaría con el apoyo de Repsol y Telefónica, que ya han estado involucrados en F1 en el pasado y en el presente.
De Orleans-Borbón ya tiene una escudería de Gp2, Racing Engineering, que ha quedado este año quinta en el campeonato con el suizo Neel Jani y el valenciano Borja García (7º y 14º respectivamente).</description></item><item><title>Newey abandona McLaren</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/11/09/newey-abandona-mclaren/</link><pubDate>Wed, 09 Nov 2005 00:21:06 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/11/09/newey-abandona-mclaren/</guid><description>La noticia, confirmada hoy por fuentes de Red Bull Racing, es que Adrian Newey se incorporará en el equipo del toro volador para la temporada 2006, dejando atrás una exitosa y fructífera relación con McLaren, donde se incorporó en 1997.
Esto, es quizás la conclusión del famoso Neweygate, cuando hacia el final de la temporada 2001, Bobby Rahal, entonces en Jaguar, estuvo a punto de birlarle a Newey al mismisimo Ron Dennis.</description></item><item><title>Michael y el reglamento</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/11/05/michael-y-el-reglamento/</link><pubDate>Sat, 05 Nov 2005 14:09:48 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/11/05/michael-y-el-reglamento/</guid><description>Esta semana la cosa no le ha ido muy bien a Michael ya que se ha lesionado un poco jugando a futbol, aunque al final no ha sido nada grave.
Aun así, no ha escatimado en sus críticas a la FIA, diciendo que tantos cambios de reglamento le parecen una farsa. No podría estar más de acuerdo, Michael. El año que viene vuelven a cambiar las normas de clasificación, vuelven los cambios de neumáticos y ponen motores más pequeños.</description></item><item><title>El equipo número 11</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/11/01/el-equipo-numero-11/</link><pubDate>Tue, 01 Nov 2005 23:15:48 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/11/01/el-equipo-numero-11/</guid><description>Bueno, pues hoy se ha anunciado en una rueda de prensa cual será el nuevo equipo para el año que viene.
Como se sospechaba, Honda estaba detrás de todo este asunto, en colaboración con el ex piloto japonés Aguri Suzuki. Actualmente Suzuki es director de la escudería “Super Aguri Fernandez Racing” de la Indy Racing Leage y quiere dar el salto a la F1, bajo el nombre de “Super Aguri F1”.</description></item><item><title>¡Esa boca Jenson!</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/10/30/esa-boca-jenson/</link><pubDate>Sun, 30 Oct 2005 13:56:42 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/30/esa-boca-jenson/</guid><description>Como bien ha comentado el gran Nigel Mansell, Jenson, “si no tienes nada interesante que decir, mejor no digas nada”.
Todo empezó un buen día que los chicos de FHM, revista seria y de fiable información, entrevistó por lo visto a Jenson, y entre las copillas y el cachondeo, dijo que aunque pilotos como Danica Patrick o Katherine Legge lo estén haciendo bien en formulas inferiores, no es lo mismo en la F1.</description></item><item><title>¿Dónde vas Rubinho?</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/10/20/donde-vas-rubinho/</link><pubDate>Thu, 20 Oct 2005 23:22:36 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/20/donde-vas-rubinho/</guid><description>Bueno Rubens, ¿quién te iba a decir a tí cuando llegaste a Maranello que algún dia te cansarías de vivir en el chaletito de Enzo?
Lo que yo no sé es como has estado tántos años a la sombra de Michael. Han sido 5 temporadas viendo como Michael ganaba de punta a punta el campeonato sin poder ni siquiera hacerle sombra. Claro, que Michael es mucho Michael.
De todos modos, la vida en Ferrari, si obviamos el tema de ver como gana siempre tu compañero y no te comes una rosca, es bastante cómoda.</description></item><item><title>Empieza el A1GP</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/10/02/a1gp/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2005 23:31:15 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/02/a1gp/</guid><description>El fin de semana pasado, mientras todo el mundo parecía pendiente de las hazañas bélicas de Fernando, empezó en el mítico circuito de Brands Hatch el nuevo certamen A1GP.
El caso es que este certamen se presenta de la nada como el primer campeonato por paí­ses, “The World Cup of Motorsport” que dicen ellos. La gracia está en que cada ente participante representa un país (hasta 25 países) y, pagando la cuota de inscripción, recibe todo el material necesario por parte de la organización.</description></item></channel></rss>