<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>noticias on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/category/noticias/index.xml</link>
    <description>Recent content in noticias on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/category/noticias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Despedida y cierre</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2008/03/14/despedida-y-cierre/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2008 19:11:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2008/03/14/despedida-y-cierre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ni un resumen de la temporada 2007, ni una previa de la que empieza, todo apuntaba a que esto estaba terminando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya cuando acabó Brasil dije que no más, pero pensé: bueno, quizás de cara a la próxima temporada me apetezca un poco más seguir con mis crónicas en el blog, pero la verdad es que no. Y para hacerlo a desgana, pues mejor no lo hago.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando empecé el blog, el 26 de septiembre de 2005, curiosamente con el &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2005/09/26/cronica-gp-de-brasil/&#34;&gt;GP de Brasil&lt;/a&gt;, último de la temporada en que Alonso ganó su primer título, escribía más y poco a poco dejé de comentar las noticias o escribir artículos técnicos para centrarme solamente en las previas y las crónicas. Previas que escribía a toda prisa y crónicas que a veces hacía a horas intempestivas o días después porque no había podido ver la carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, ahora hay muchos blogs de F1 interesantes, sobretodo a raíz del ascenso de Alonso en la F1. Por ejemplo yo habitualmente leo, sin orden particular:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Crónicas de Fórmula 1: Información actualizada y resúmenes de noticias periódicos. Algún refrito de formula1.com, pero en resumen está interesante.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/&#34;&gt;F1 de hoy y de siempre&lt;/a&gt;: Sin entrar a valorar su peculiar diseño, J.Arce escribe sobre actualidad pero a veces deja algún detallado artículo histórico al más puro estilo Javier del Arco. Además tenemos una visión parecida del alonsismo y de la imparcialidad demostrada del calvo y Serrano.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1-poleposition.blogspot.com/&#34;&gt;Formula 1 Pole Position&lt;/a&gt;: Con un diseño recargado estilo MySpace y un poco en la línea sensacionalista marcada por Telecinco, pero aún así se trabajan las noticias día a día.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.formulaf1.es/&#34;&gt;Fórmula F1&lt;/a&gt;: Centrado un poco también en la figura de Alonso, tienen un blog interesante. Además, tienen un &lt;a href=&#34;http://twitter.com/formulaf1&#34;&gt;usuario de Twitter&lt;/a&gt; para seguir al minuto las noticias que publican.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://soloformula1.wordpress.com/&#34;&gt;Sólo Fórmula 1&lt;/a&gt;: A.Alonso escribe un blog interesante y bien presentado que además tiene una pequeña descripción de piloto, escuderías y resultados y además una sección de conceptos básicos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/&#34;&gt;Racingpasión&lt;/a&gt;: Otro blog más de la colección de Weblogs SL. dedicado al mundo de las carreras. Se tratan todas las especialidades en posts breves pero con muchos lectores y comentarios.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En resumen, como véis hay bastante información por el mundo. Ahora me dedicaré a ver las carreras más relajado y comentarlas con los amigos y dejar comentarios en los blogs que visito, metiendo caña y espero que algo de cordura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvido saludar a todos los que han escrito: Cunyatman, Marc, J.Arce, Chel, Jop, Javi, Juanfran, Hispaniol, FormulaF1 y alguno más que me dejo. Un saludo a todos y gracias por haber seguido este blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Hasta siempre*!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;* No aseguro que sea una despedida definitiva, puede que me vuelva a picar el gusanillo. Si no es así, pues un día de estos cerraré el chiringuito.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valencia acogerá un GP hasta 2014</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/06/01/valencia-acogera-un-gp-hasta-2014/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2007 17:44:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/01/valencia-acogera-un-gp-hasta-2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace algún tiempo &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2007/03/27/valencia-sede-de-un-gp/&#34;&gt;mostré mi escepticismo&lt;/a&gt; sobre la celebración de un Gran Premio en Valencia (dónde casualmente resido) y, aunque la decisión iba en contra de todos los predicados de la FIA y la organización de la F1 en los últimos años, había una posibilidad:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8220;Sólo hay una cosa que puede salvar esta cita: la pasta. El gobierno de la Generalitat, como ha hecho con la Copa del América, pondrá toda la carne en el asador y los duros que haga falta encima de la mesa&amp;#8230;&amp;#8221;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La organización correrá a cargo de una empresa llamada Valmor Sport, cuays cabezas visibles son el conocido &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Jorge_Mart%C3%ADnez_%22Aspar%22&#34;&gt;Jorge Martínez Aspar&lt;/a&gt; y Fernando Roig (presidente del &lt;a href=&#34;http://www.villarrealcf.es/&#34;&gt;Villarreal CF&lt;/a&gt; y empresario en general) entre otros. En total, pagarán 26 millones de € por cada Gran Premio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esto habrá que sumar el precio económico y político que ha tenido que pagar el gobierno local y autonómico del cual dudo que tengamos conocimiento algún día (aunque Tony Blair tuvo una mala experiencia con Bernie que le obligó que devolver los 1,5 millones de libras esterlinas que puso el magnate en su campaña electoral para que dejase poner publicidad de tabaco en Silverstone).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De todos modos creo que me gustará ver el Gran Premio: no me cabe duda que iré a rodearme de fans de Alonso y a ver si alcanzo al calvo con una piedra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aun así, le veo algunos problemas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un año de obras en una zona que lleva ya tiempo en obras por la Copa del América. A mi me pilla lejos, pero apuesto que será un caos de nuevo. Esto por supuesto a los que no viven en Valencia les importa poco, obviamente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2014 queda muy lejos. Por entonces Alonso ya no será campeón del Mundo y es posible que haya dejado ya la F1 ¿Seguirá la afición apoyando este deporte? ¿Seguirá siendo rentable?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;¿Qué pasará con Cheste? El proyecto de remodelación para albergar la F1 supongo que se ha descartado definitivamente, y eso que parecía interesante y habría sido una elección mucho más racional (como apuntó Alonso en su momento).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En fin, supongo que hoy me puedo alegrar y pensar en los aspectos positivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos en Canadá, si no ocurre nada más que últimamente siempre tengo algún tema sobre el que escribir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Via &amp;gt; &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/59321&#34;&gt;autosport.com&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/firmado-el-acuerdo-que-traera-la-formula-1-a-valencia&#34;&gt;racingpasión.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bernie 1 - Sun 0 (o cómo ver las cosas deste otro punto de vista)</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/05/31/bernie-1-sun-0-o-como-ver-las-cosas-deste-otro-punto-de-vista/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2007 19:15:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/31/bernie-1-sun-0-o-como-ver-las-cosas-deste-otro-punto-de-vista/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ayer &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2007/05/30/mclaren-1-bernie-0/&#34;&gt;escribí un post&lt;/a&gt; sobre la decisión de alguien de investigar a McLaren, el absurdo de tal decisión y la absolución del equipo en pro de la cordura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En uno de los &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2007/05/30/mclaren-1-bernie-0/#comment-2922&#34;&gt;comentarios de j.arce&lt;/a&gt; (ya te he enlazado &lt;a href=&#34;http://www.f1dehoyydesiempre.blogspot.com/&#34;&gt;el blog&lt;/a&gt; ;-)) lanzaba una pregunta inocente:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8220;¿Quién inició la investigación, la F.I.A. o el Sun?&amp;#8221;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Eso me ha hecho reflexionar y ver las cosas desde otro punto de vista. Partimos de estas premisas:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Bernie chochea, pero no es gilipollas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A Bernie no le gusta la prensa y menos la inglesa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La prensa inglesa sólo tiene ojos para Hamilton (como aquí para Alonso)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A la prensa inglesa no le haría ni puñetera gracia que sancionaran o incluso expulsaran a McLaren.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Conclusión:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tras la presión de la prensa inglesa que obliga a abrir una investigación (es posible que fuera por eso), Bernie, conociendo el resultado de la FIA (su idilio con Max Mosley es de sobra conocido, aunque lo quieran disimular), amenazó con que a McLaren le caería un paquete impresionante para que la próxima vez, la prensa inglesa se esté calladita y no se meta dónde no le llaman.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Y bueno, es otra visión de los hechos, que creo que es tan válida como otras y mas coherente con la realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos en Canadá.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>McLaren 1 - Bernie 0</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/05/30/mclaren-1-bernie-0/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2007 23:20:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/30/mclaren-1-bernie-0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aun no he entendido muy bien qué se pretendía con la investigación que se abrió a McLaren por los supuestos hechos del pasado gran premio de Mónaco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo visto decidieron investigar si hubo algún tipo de órdenes de equipo que obligasen a Hamilton a reducir su ritmo para dejar ganar a Alonso. En mi opinión, la norma que aparece en el artículo 39.1 del &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20070325201239/http://www.fia.com/sport/Regulations/f1regs.html&#34;&gt;reglamento de esta temporada&lt;/a&gt; sobre las órdenes de equipo me parece bastante ambigua. El artículo dice algo así (el original está en inglés y es el correcto):&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Las órdenes de equipo que interfieran en el resultado de la carrera están prohibidas&amp;#8221;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Esta norma salió a partir del Austria-gate, cuando Rubens Barrichello recibió órdenes para dejar pasar de forma descarada en el último momento a Michael Schumacher. Aquello fue un insulto a la inteligencia de los aficionados y un fraude para el campeonato. Pero vamos, de eso a lo que se suponía que podía haber pasado en Mónaco va un trecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las estrategias en F1 con complejas y muchas variables pueden escapar al espectador. A veces los tiempos mejoran, otras veces bajan y no siempre es cosa del piloto. A veces hay que conservar ruedas o motor, o hay una subida de temperatura o cualquier motivo. Que estas excusas pueden ser usadas para amañar un resultado, estoy de acuerdo, pero si McLaren hacía seguro un 1-2 y no perjudicó realmente el espectáculo ni la carrera con su posible decisión&amp;#8230; ¿qué más dará?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso si, a Bernie le ha faltado tiempo para desvariar y decir que iba a &lt;a href=&#34;http://www.elpais.com/articulo/deportes/Ecclestone/amenaza/expulsar/McLaren/confirma/manipulo/carrera/elpepudep/20070530elpepudep_7/Tes&#34;&gt;expulsar a McLaren&lt;/a&gt; si se confirmaba la sanción. Lo que hay que oir. En tal caso el vapuleo de la prensa británica habría sido tal que me cuesta imaginar una decisión así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También he oído que atribuyen la investigación a dicha prensa, pero eso no tiene mucho sentido porque perjudican a McLaren y a la vez a Hamilton. Y eso no les gustaría demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El caso es que finalmente, Bernie se come sus palabras, la FIA dice que no hay motivo de sanción y las aguas vuelven a su cauce pero ahora queda ahí la amenaza y que no se le ocurra a nadie da órdenes de equipo. Queda dicho, la ira de Bernard caerá sobre ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Via &amp;gt; &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/la-fia-no-sanciona-a-mclaren-mercedes&#34;&gt;Racingpasión&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Valencia sede de un GP?</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/03/27/valencia-sede-de-un-gp/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2007 20:27:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/27/valencia-sede-de-un-gp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy parece que es la noticia del día. La recogen los medios &lt;a href=&#34;http://www.20minutos.es/noticia/216999/0/formulauno/Valencia/2009/&#34;&gt;generalistas&lt;/a&gt; y también &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/57649&#34;&gt;la prensa&lt;/a&gt; y los &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/grandes-posibilidades-para-un-gp-en-valencia&#34;&gt;blogs especializados&lt;/a&gt;. Se comenta que se ha publicado ya oficialmente que van a empezar las obras y que está listo un acuerdo con Bernie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo por mi parte, y desde mi modesta opinión, no me creo nada de Bernie, que sabe jugar muy bien sus cartas. En Valencia están en plena campaña electoral y que mejor que ofrecer circo a los votantes y seguro que el mandamás británico está al tanto del asunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Bernie le gusta ir aquí y allá diciendo que va a montar Grandes Premios, que van a ser la releche pero que necesita &lt;em&gt;pruebas&lt;/em&gt; para poder decidirse. Por ejemplo hace un tiempo se habló de Moscú como sede para una carrera. Incluso metió a medias a un equipo medio ruso en la lista: Midland, que el año pasado ni siquiera terminó la temporada y fué refundado como Spyker. Que yo sepa de lo de Moscú nada de nada y ahora le ha dado por Abu Dhabi, que dice que el próximo oriente es lo más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Valencia empezarán las obras o harán como que empiezan, luego igual viene Bernie a decir que ya casi lo tiene, que va todo viento en popa (guiño hábil a la America&amp;#8217;s Cup) y que seguro que hay GP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo, aunque no van a comprar mi voto con vagas promesas, iré al Gran Premio del Mediterráneo o como quiera llamarse si algún día se realiza y la verdad que me gustaría porque siempre he imaginado un GP urbano en mi ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro aspecto que veo complicado es que no me cuadran los datos. Están poniéndose cada vez más estrictos con la seguridad y Mónaco sólo se aguanta por el empaque económico que tiene ya que aunque sea un reto de pilotaje y bla bla bla, es un peligro y todos lo saben. Menos mal que se va despacio. Así que no veo otro circuito urbano en el campeonato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sólo hay una cosa que puede salvar esta cita: la pasta. El gobierno de la Generalitat, como ha hecho con la Copa América, pondrá toda la carne en el asador y los duros que haga falta encima de la mesa (mientras les queden, que no será eternamente) para comprar al tío Bernard. Con dinero todo se compra y se vende y Ecclestone lo sabe muy bien, probablemente mucho mejor que cualquier político de los que andan por aquí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puede que algún día me trague mis palabras, pero el tiempo nos pone a todos en nuestro lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos en el próximo Gran Premio, que ese si que tiene fecha y hora y aunque estaré de vacaciones en París intentaré escribir la crónica lo antes posible.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los 11 mejores adelantamientos de F1</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/02/25/los-11-mejores-adelantamientos-de-f1/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2007 22:28:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/02/25/los-11-mejores-adelantamientos-de-f1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace tiempo ya que no escribía una entrada, la última fué para felicitar el año. La pretemporada la verdad que no ha traído grandes noticias y he estado ocupado con otros menesteres. Ahora ya queda menos de un mes para que empiece la temporada 2007 y va siendo hora de calentar motores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ir abriendo boca, he encontrado en el blog de Historias del Motor (que además he añadido a los enlaces), un ránking de los 11 mejores adelantamientos (en Youtube), que la verdad está muy interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Casi todos son bastante modernos, pero aun así el nº1 es realmente espectacular y tiene ya algunos añitos: 1986 - Piquet adelanta a Senna en Hungaroring. Impresionante derrapada del brasileño, imposible de conseguir en un coche moderno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fuente: &lt;a href=&#34;http://www.historiasdelmotor.com/2007/los-11-mejores-adelantamientos-de-la-formula-1/&#34;&gt;Los 11 mejores adelantamientos de la formula 1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Felices fiestas!</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/12/24/felices-fiestas/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2006 21:03:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/12/24/felices-fiestas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El equipo de 1 día en las carreras, es decir, yo mismo, desea a todos los lectores y a los que no lo son que pasen unas buenas navidades atiborrados de polvorones y que en 2007 les vayan las cosas lo mejor posible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace tiempo que no escribo ningún post, pero la F1 en invierno no suele ser muy divertida. Pruebas y más pruebas, declaraciones de buenas intenciones para la próxima temporada y de vez en cuando alguna presentación, aunque estas aun están por venir, ya iré avisando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/12/alonso-test-2016.jpg&#34; alt=&#34;Alonso en test de McLaren&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a cosas destacables, los problemas contractuales de Alonso que le han hecho probar el McLaren con un mono sin pegatinas, con lo cual parecía más un piloto de Super Aguri que un campeón del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A los nuevos Kovalainen y Hamilton no parece que les vaya mal en la pretemporada, aunque esto no quiere decir nada, y los de siempre están en cabeza, así que la cosa esta bastante estable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una trágica noticia, la &lt;a href=&#34;http://motorfull.com/2006/12/clay-regazzoni-fallece-en-un-accidente-de-trafico&#34;&gt;muerte&lt;/a&gt; del casi Campeón del Mundo en 1974 (se quedó a 3 puntos del campeón Emerson Fittipaldi), el suizo &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Clay_Regazzoni&#34; title=&#34;Clay Regazzoni en Wikipedia&#34;&gt;Clay Regazzoni&lt;/a&gt; en un &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/56036&#34;&gt;fatal accidente&lt;/a&gt; de carretera, así que cuidado al volante. Esta vez no pudo salvar el pellejo como en 1980, cuando un grave accidente en Long Beach acabó con su carrera en la F1 y lo postró en una silla de ruedas para siempre. Como curiosidad, &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Mike_Hailwood&#34;&gt;Mike Hailwood&lt;/a&gt; recibió una medalla al valor por &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=S1r0Kwt5s_Y&#34;&gt;rescatar a Regazzoni&lt;/a&gt; de las llamas en 1973 en Suráfrica. Aquí esta en un &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=cbJzHmxudpA&#34;&gt;reportaje&lt;/a&gt; bastante reciente. Descanse en paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, a los que seguimos por aquí, Felices fiestas a todos!!!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De la Rosa out - Hamilton in</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/11/24/de-la-rosa-out-hamilton-in/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2006 21:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/11/24/de-la-rosa-out-hamilton-in/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Después de muchas especulaciones, entre ellas la de que iban a contratar a Häkkinen, Lewis Hamilton se ha llevado el gato al agua y será el compañero de Fernando Alonso en la próxima temporada en McLaren. Era una de las opciones más razonables, aunque eso significa tener una pareja de pilotos completamente nueva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pedro la verdad es que no lo tenía demasiado bien. Cierto es que sus actuaciones en la pasada temporada fueron más que destacables y, sin llegar a destacar demasiado, estuvo a la altura de las circunstancias (sobretodo viendo el camino que llevaba Montoya).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no es un campeón del mundo y con la edad que tiene, ya no es un piloto joven con una carrera por delante, así que salvo que ocurra algo inesperado, no creo que vuelva a subirse a un McLaren en un Gran Premio de F1 (no descarto otra escudería, aunque lo veo difícil, teniendo en cuenta que en el pasado no ha querido correr en coches inferiores).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hamilton tiene muchas cosas positivas para McLaren y Ron Dennis. Para empezar es inglés y una futura promesa (relegando a Jenson Button, que aun puede dar la campanada), y eso hace mucho desde el punto de vista comercial. Por otro lado, es negro. No es un comentario racista ni mucho menos, pero puede ser el Tiger Woods de la F1: una bomba de márqueting.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro está que esto tiene que ir acompañado de resultados. Ha destacado y mucho en GP2 y eso es buena señal, pero ahora tiene una gran oportunidad: los medios, la presión, Alonso de compañero&amp;#8230; Veremos como se desenvuelve, pero es muy joven y aun tiene mucho tiempo por delante para acomodarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, suerte a todos y que les vaya muy bien 2007.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más información en:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/alonso-hamilton-el-dream-team-de-mclaren&#34;&gt;Alonso-Hamilton, el &amp;#8220;dream team&amp;#8221; de McLaren&lt;/a&gt; [motorpasion.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/55762&#34;&gt;Hamilton confirmed as Alonso&amp;#8217;s teammate&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>F1 en YouTube</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/11/13/f1-en-youtube/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2006 00:11:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/11/13/f1-en-youtube/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No soy muy dado a los refritos de web, pero es que este mes los chicos de &lt;strong&gt;F1 Racing&lt;/strong&gt;, una gran revista sobre F1 en español que recomiendo encarecidamente han hecho una selección de lo mejorcito de la F1 que se puede encontrar en &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com&#34; title=&#34;YouTube&#34;&gt;YouTube&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por si esto fuera poco, en &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com&#34; title=&#34;Motorpasión&#34;&gt;&lt;strong&gt;Motorpasión&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; se han encargado de ponernos todos los enlaces a los vídeos en &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/archivos/2006/11/11-la-mejor-formula-1-de-youtube.php&#34; title=&#34;La mejor Formula 1 de Youtube&#34;&gt;una sola página&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias a los dos y disfrutad de los videos. La verdad es que cada uno de ellos merece estar en la lista y en los comentarios de la gente hay alguno más.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tour de España 2006</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/11/11/tour-de-espana-2006/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2006 16:09:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/11/11/tour-de-espana-2006/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ayer mismo estuve tomando algunas fotos de los choches que han participado en esta última edición del Tour de España.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://flickr.com/photos/climens/sets/72157594370298888/&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Jaguar E-Type&#34; src=&#34;http://static.flickr.com/100/294415676_0fe477128e_m.jpg&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguno se me escapó, como un Ford GT 40 que cuando llegué estaban ya guardándolo en el camión y alguno más que habría porque cuando llegué algunos ya habían recogido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cualquier caso, unos cuantos bellísimos Jaguar E-Type, Ferraris varios, bastantes Porsches 911 y muchos otros clásicos de lo más variado. Un gustazo para la vista, el oido y el olfato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que os gusten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://flickr.com/photos/climens/sets/72157594370298888/&#34;&gt;Tour de España 2006 en Flickr&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calendario y normas 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/18/calendario-y-normas-2007/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2006 23:47:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/18/calendario-y-normas-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;font-weight: bold&#34;&gt;Calendario&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una reunión mantenida hoy en el World Motor Sport Council celebrado hoy en Barcelona, se han decidido entre otras cosas, el calendario definitivo de 2007 y las normas que se aplicarán en dicha temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El calendario, &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2006/08/29/posible-calendario-2007/&#34; title=&#34;Posible Calendario 2007&#34;&gt;casi igual que el provisional&lt;/a&gt;, es el siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Australia - Albert Park - 18 de marzo - &lt;em&gt;movido desde el tercero&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Malasia - Sepang - 8 de abril&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bahrein - Bahrein - 15 de abril - &lt;em&gt;movido desde el primero&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;España - Catalunya - 13 de mayo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mónaco - Montecarlo - 27 de mayo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Canadá - Gilles Villeneuve - 10 de junio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estados Unidos - Indianapolis - 17 de junio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Francia - Magny Cours - 1 de julio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gran Bretaña - Silverstone - 8 de julio - &lt;em&gt;retrasado 2 carreras&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alemania - Nürburgring - 22 de julio - &lt;span style=&#34;font-style: italic&#34;&gt;en 2008 será Hockenheim y se alternarán&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hungría - Hungaroring - 5 de agosto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Turquía - Estambul - 26 de agosto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Italia - Monza - 9 de septiembre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bélgica&lt;/strong&gt; - &lt;strong&gt;Spa&lt;/strong&gt; - 16 de septiembre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Japón - &lt;span style=&#34;font-weight: bold&#34;&gt;Fuji&lt;/span&gt; - 30 de septiembre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;China - Shangai - 7 de octubre - &lt;span style=&#34;font-style: italic&#34;&gt;cambiado con Japón&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brasil - Brasil - 21 de octubre&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Lo comentado ya, vuelve Spa y se confirma la salida de San Marino (Imola) del campeonato. Suzuka se va de momento a cambio de Fuji, aunque parece que Honda (propietario de Suzuka) y Toyota (de Fuji) están por la labor de alternarse.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;font-weight: bold&#34;&gt;
  Normas
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mayor parte de los cambios de normativa ya de antemano por que han sido fruto de negociaciones y acuerdos anteriores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como novedad, el &lt;span style=&#34;font-style: italic&#34;&gt;fabricante único de neumáticos&lt;/span&gt;, que será Bridgestone de momento para 2007 y algunos años más. Se comenta que los coches pueden llegar a ser 2 segundos más lentos solo por esto el año que viene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los &lt;span style=&#34;font-style: italic&#34;&gt;motores&lt;/span&gt;, en las últimas 2 carreras de esta temporada se usarán los motores que más tarde serán homologados por la FIA. Esto significará, que en las 4 próximas temporadas solo podrán sufrir pequeñas modificaciones pero no ser cambiado su diseño ni características.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro detalle es el funcionamiento del &lt;span style=&#34;font-style: italic&#34;&gt;Safety Car&lt;/span&gt;. A partir de la próxima temporada, no se podrá entrar en boxes hasta que no estén todos los vehículos tras el coche de seguridad agrupados. Esto es para que no haya coches rápidos que quieren entrar en boxes lo antes posible aprovechando la situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, los vehículos doblados que estén entre los que no van doblados, deberán antes de que entre el coche de seguridad, adelantar a todos los vehículos y colocarse al final del pelotón. De esta forma se evitan obstáculos cuando se relanza la carrera y se da competitividad a los vehículos de la cola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué os parecen los cambios? A mi lo del motor no me acaba de gustar. Se ahorran costes, pero el que tenga un motor flojo, ¡va a tenerlo 4 años! Lo de los neumáticos si que me gusta, creo que es positivo porque se ahorran tests de neumáticos que no van a ningún lado y son elementos externos a los equipos. Y lo del Safety Car no me parece mal, aunque habrá que verlo en funcionamiento.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Posible calendario 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/08/29/posible-calendario-2007/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2006 23:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/08/29/posible-calendario-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La temporada continua pero la FIA ya anda haciendo de las suyas. Por el momento el año que viene va a tener 17 carreras, eso parece confirmado, y el calendario provisional queda como sigue:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Australia - Albert Park - 18 de marzo - &lt;em&gt;movido desde el tercero&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Malasia - Sepang - 8 de abril&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bahrein - Bahrein - 15 de abril - &lt;em&gt;movido desde el primero&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;España - Catalunya - 13 de mayo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mónaco - Montecarlo - 27 de mayo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Canadá - Gilles Villeneuve - 10 de junio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estados Unidos - Indianapolis - 17 de junio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Francia - Magny Cours - 1 de julio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gran Bretaña - Silverstone - 8 de julio - &lt;em&gt;retrasado 2 carreras&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alemania - Hockenheim/Nürburgring - 22 de julio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hungría - Hungaroring - 5 de agosto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Turquía - Estambul - 26 de agosto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Italia - Monza - 9 de septiembre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bélgica&lt;/strong&gt; - &lt;strong&gt;Spa&lt;/strong&gt; - 16 de septiembre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;China - Shangai - 30 de septiembre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Japón - &lt;strong&gt;Fuji&lt;/strong&gt; - 7 de octubre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brasil - Brasil - 21 de octubre&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Muy pocas novedades respecto al calendario de 2006, ni siquiera cambia el orden o las fechas. Eso sí, han caido dos clásicos, el Gran Premio de Europa y el Gran Premio de San Marino. Alemania albergará un solo gran premio, aunque no está clara la sede y Italia tendrá solamente Monza. Tampoco nos perderemos nada porque en general ofrecen carreras algo sosas, salvo el año pasado Imola con la persecución de Schumi a Alonso, que evidenció que en ese circuito es virtualmente imposible adelantar si no se despista el de delante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado parece que vuelve Spa, a ver si este año si, que el circuito es absolutamente espectacular y un lugar mágico para las carreras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, Fuji, como ya se esperaba, albergará el Gran Premio de Japón. Algo de lamentar porque a mí personalmente Suzuka me encanta. Igual se alternan año tras año como hicieron hace unos años, en 2008 veremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se han hecho eco tambien:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.crash.net/news_view.asp?cid=1&amp;amp;id=136404&#34;&gt;FIA confirms 17-race calendar for 2007&lt;/a&gt; [crash.net]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.f1technical.net/news/3818&#34;&gt;2007 F1 Calendar&lt;/a&gt; [f1technical.net]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/calendario-2007-de-la-formula-1&#34;&gt;Calendario 2007 de la Fórmula 1&lt;/a&gt; [motorpasion.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De La Rosa titular!</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/07/11/de-la-rosa-titular/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2006 23:46:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/11/de-la-rosa-titular/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece que la gente de McLaren no se han tomado muy bien que Juancho se pire a la Nascar sin avisar así que como castigo le han dicho que se puede ir ya, que Pedro de la Rosa seguro que lo puede hacer tan bien como él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/07/delarosa.jpg&#34; alt=&#34;Pedro de la Rosa&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que ni corto ni perezoso se va a encontrar Pedro de nuevo con 21 pilotos más en pista, en Magny Cours.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo siempre he sido medianamente crítico con él, que su carrera se vino abajo tras su paso por Jaguar, donde no estuvo a la altura de un decadente Eddie Irvine. Aunque eso sí, en Arrows dió la talla aunque se veia envuelto en problemas regularmente y las salidas no parecen ser su fuerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cualquier caso, espero que ahora con un coche puntero que conoce de cabo a rabo: &amp;#8220;Conozco el MP4-21 mejor que nadie&amp;#8221;, ha dicho. Espero que así sea y podamos ver a otro paisano en cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso no es todo, como bien dice cunyatman en los comentarios del post anterior, se va a librar del viejo borracho haciendole preguntas sobre las revoluciones del McLaren. La verdad es que Tele 5 pierde uno de sus alicientes. Un motivo más para que vea la F1 en TV3.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mucha suerte Pedro!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Montoya se pira</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/07/09/montoya-se-pira/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2006 21:32:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/09/montoya-se-pira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Haciéndo eco de lo que leo en F1Racing.net, Montoya ha decidido que se va por donde vino, al &lt;a href=&#34;http://www.chipganassiracing.com/&#34;&gt;equipo de Chip Ganassi&lt;/a&gt;, donde ya corrió el colombiano antes de venir a la F1 en la CART. Todo apunta a que sustituirá a Casey Mears con el &lt;a href=&#34;http://www.chipganassiracing.com/&#34;&gt;Dodge Charger #24&lt;/a&gt; de Texaco/Havoline.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/07/montoya.jpg&#34; alt=&#34;Juan Pablo Montoya&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puede parecer una noticia sin más, pero deja entrever que como ya han apuntado algunas voces del mundillo, la mia incluida, Montoya no tenía un lugar muy seguro en la Fórmula Uno para los años venideros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Juan Pablo quería un equipo puntero que le diera un contrato estable, y McLaren no estaba por la labor. En cualquier caso, esta temporada no estaba yendo la cosa muy bien con los chicos de Ron Dennis pero el problema era que le iba a resultar difícil encontrar algo de este nivel para el año que viene. Ni Renault, ni Ferrari, ni McLaren estan dispuestos a contratar al colombiano y habría que ver qué otros equipos sí que lo estarían.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo tanto, en una hábil maniobra, Montoya deja la F1 cuando creo que ha conseguido todo lo que podía llegar a conseguir en ella y vuelve a Estados Unidos, donde parece que se siente más a gusto que en el mundo de la F1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Mucha suerte Juancho!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Habemus neumáticos y ECUs</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/07/05/habemus-neumaticos-y-ecus/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2006 21:05:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/05/habemus-neumaticos-y-ecus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta mañana se ha reunido en Bruselas el consejo de la FIA para decidir algunas cositas sobre el futuro de la F1 más allá de 2008 (y de todas las demás disciplinas regidas por este organismo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No ha sido ninguna sorpresa descubrir que finalmente &lt;a href=&#34;http://www.bridgestone.com/&#34;&gt;Bridgestone&lt;/a&gt; se ha llevado el gato al agua y será el único proveedor de neumáticos durante por lo menos 2008, 2009 y 2010.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mí personalmente, y diga lo que diga Michelin, un fabricante único de neumáticos es interesante para la F1. Es el único elemento sobre el que los equipos no tienen realmente control y un solo fabricante centraría el desarrollo en lo que está en las manos de los equipos, que al fin y al cabo son los que dan la cara en la F1. Por ejemplo ¿qué habría pasado en USA si todos hubieran montado Bridgestone? ¿Estaría Ferrari tan lejos de Renault si montaran los mismos neumáticos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, como comentan en &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/bridgestone-para-2008-2009-y-2010&#34;&gt;Motorpasión&lt;/a&gt;, seguro que en adelante dejan de poner tanto esfuerzo en mejorar los compuestos y hacen los coches un poco más nerviosos. En la reunión incluso se ha comentado que habría que tomar medidas porque este año el paso por curva era incluso mayor que el pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, las centralitas homologadas ya tienen también proveedor: Microsoft MES (&lt;strike&gt;Manufacturing Execution Systems&lt;/strike&gt;McLaren Electronic Systems). Con la fama que tiene la firma norteamericana, ya me veo los coches parandose sin avisar o yendo solos marcha atrás. Ya veremos como queda el tema, puede tener su gracia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Actualización 8/7/2006&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar del cachondeo y &lt;a href=&#34;http://barrapunto.com/article.pl?sid=06/07/07/0857248&#34;&gt;discusiones estúpidas&lt;/a&gt; que ha habido en los foros frikis, me he enterado de que MES es &lt;a href=&#34;http://www.mclarenelectronics.com/&#34;&gt;McLaren Electronic Systems&lt;/a&gt;, una empresa que ya hace muchos años que provee ECUs para la Fórmula Uno y para el mundial de Rallies. Por lo visto pertenece al grupo McLaren pero no esta directamente ligada al equipo de competición. Probablemente el nombre de Microsoft solamente esté ahí por motivos puramente publicitarios.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>