<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>08 on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/08/</link><description>Recent content in 08 on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2006 19:20:26 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/2006/08/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Previo GP Italia</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/09/08/previo-gp-italia/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2006 19:20:26 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/09/08/previo-gp-italia/</guid><description>La temporada encara ya su recta final en uno de los circuitos con más solera, el Autodromo di Monza, donde se han disputado todas las temporadas de F1 desde su comienzo, al igual que en Silverstone.
Alonso aun tiene un colchón de 12 puntos sobre Schumi, y el alemán tiene toda la presión. Pero las cosas en casa del cavallino van viento en popa y, aunque viene siendo ya un tópico en estos últimos Grandes Premios, los chicos de Ferrari son los favoritos.</description></item><item><title>Posible calendario 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/08/29/posible-calendario-2007/</link><pubDate>Tue, 29 Aug 2006 23:30:00 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/08/29/posible-calendario-2007/</guid><description>La temporada continua pero la FIA ya anda haciendo de las suyas. Por el momento el año que viene va a tener 17 carreras, eso parece confirmado, y el calendario provisional queda como sigue:
Australia - Albert Park - 18 de marzo - movido desde el tercero Malasia - Sepang - 8 de abril Bahrein - Bahrein - 15 de abril - movido desde el primero España - Catalunya - 13 de mayo Mónaco - Montecarlo - 27 de mayo Canadá - Gilles Villeneuve - 10 de junio Estados Unidos - Indianapolis - 17 de junio Francia - Magny Cours - 1 de julio Gran Bretaña - Silverstone - 8 de julio - retrasado 2 carreras Alemania - Hockenheim/Nürburgring - 22 de julio Hungría - Hungaroring - 5 de agosto Turquía - Estambul - 26 de agosto Italia - Monza - 9 de septiembre Bélgica - Spa - 16 de septiembre China - Shangai - 30 de septiembre Japón - Fuji - 7 de octubre Brasil - Brasil - 21 de octubre Muy pocas novedades respecto al calendario de 2006, ni siquiera cambia el orden o las fechas.</description></item><item><title>Crónica GP Turquía</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/08/27/cronica-gp-turquia/</link><pubDate>Sun, 27 Aug 2006 23:34:40 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/08/27/cronica-gp-turquia/</guid><description>Antes de empezar este gran premio, muchos nos temíamos que la historia ya estaba escrita. No importaba demasiado que Massa corriera mucho o no, al final Michael le adelantaría por algún motivo u otro y tendríamos un doblete de Ferrari al estilo Schumacher.
La cosa empezó agitadilla, con melée en la primera curva cuando Heidfeld le da un toque a Fisichella y este hace un trompo. Luego viene el caos y hay una buena lista de damnificados: Monteiro se queda en el sitio y Ralf, Fisichella, Räikkönen, Heidfeld, Speed y Sato llegan como pueden a los boxes, algunos mejor que otros.</description></item><item><title>Previo GP Turquia</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/08/26/previo-gp-turquia/</link><pubDate>Sat, 26 Aug 2006 13:41:39 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/08/26/previo-gp-turquia/</guid><description>Por segunda vez el gran circo se encamina a Estambul, al circuito del diseñador Tilke que se ha hecho un hueco en el mundillo de la F1.
Aún no es un clásico pero el año pasado, el trazado en sentido antihorario y sobretodo la complicada curva 8 dio muchos quebraderos de cabeza a los pilotos. Alonso llegaba con gran ventaja y muchos decían que iba a conservar, pero tiró al máximo y aun así los McLaren fueron superiores y Kimi se llevó la victoria a casa y no hicieron doblete porque Montoya se salió al doblar a Monteiro en una estúpida maniobra de las suyas.</description></item><item><title>Crónica GP Hungría</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/08/08/cronica-gp-hungria/</link><pubDate>Tue, 08 Aug 2006 01:16:34 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/08/08/cronica-gp-hungria/</guid><description>Por motivos vacacionales no voy a escribir una crónica completa hasta que no vuelva, pero por lo que me he informado desde aquí, la carrera estuvo movidita.
Por lo menos no ha afectado mucho a las posiciones del mundial y es que las carreras sobre agua siempre son muy complicadas y una loteria.
Enhorabuena a Button, que ha ganado su primer GP aunque un poco de rebote (como lo ganó hace años Panis, que fue su única victoria).</description></item><item><title>Previo GP Hungría</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/08/02/previo-gp-hungria/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2006 14:34:12 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/08/02/previo-gp-hungria/</guid><description>El Hungaroring en Budapest es un circuito revirado que le trae buenos recuerdos a Alonso. Allà ganó su primer Gran Premio de Fórmula Uno hace ya tres temporadas. Es un circuito muy técnico, lleno de estrechas curvas enlazadas, que hay que tomar al milímetro.
Ahora Renault debería demostrar que el Mass Damper System que le prohibieron en Alemania era el secreto de su éxito y recuperar el terreno perdido. No está tan claro que todos los problemas de la marca del rombo vinieran de ese lado, pero ahora no van a tener excusa para un mal rendimiento.</description></item></channel></rss>