<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>vettel on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/vettel/index.xml</link>
    <description>Recent content in vettel on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/vettel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Crónica GP China 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/10/07/cronica-gp-china-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2007 11:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/07/cronica-gp-china-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ha llegado la hora de retomar mis notas y escribir una crónica como mandan los cánones. Disculpad por el post autopublicado pero es que escribir cuando uno está de viaje es complicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que muchos esperaban se cumplió: cayó la lluva sobre Shanghai y se abrió una luz de esperanza a todos aquellos que confiaban en el milagro. Parecía la única opción. La salida fue bien teniendo en cuenta las condiciones de la pista. Todos montaban ruedas intermedias en espera de que la pista se fuese secando poco a poco. Alonso pasó a Massa en las primeras curvas, iba como un tiro a por Hamilton y se puso detrás de Kimi con intención de pasarle, pero la ambición le jugó una mala pasada y descuidó un hueco por el que el brasileño, muy oportuno, se le coló y relegó al asturiano a la cuarta plaza de la que salió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lewis estaba confiado. Su ritmo era bueno, una vuelta rápida tras otra, y cada vez se distanciaba más de Kimi mientras que Fernando se hundía detrás de Massa, sin poder adelantarlo. La cosa olía ya a campeonato decidido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De repente, tal como anunciaron las previsiones, empezó a llover, pero no demasiado, así que las intermedias, algo gastadas ya, eran suficientes para mantenerse en pista. No cambió nada. Por detrás de la cabeza, Kubica adelanta a Webber en una buena maniobra apurando la frenada. Vettel, en otra demostración de calidad bajo la lluvia adelanta a un Kovalainen con problemas, que también se ve rebasado por Trulli. Un Toro Rosso y un Toyota en los puntos&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de entrar a repostar, el ritmo de Hamilton es casi 1,5s superior al de Fernando, estancado detrás de Massa, pero en este momento el británico enseñó sus cartas: llevaba poca gasolina en clasificación y además no cambió las ya gastadas ruedas intermedias, casi convertidas en slicks. Luego harían lo suyo casi todos: dejar las ruedas tal como estaban. En ese momento parecía una buena idea. Alonso entra más tarde que el brasileño de Ferrari pero no consigue adelantarle por muy poco. Las condiciones cambiantes de la pista no le han ayudado en este caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la vuelta 22 Ralf hace de las suyas. Parecía inspirado pero ha topado con Liuzzi y ha dicho adiós a la carrera (el italiano ha podido seguir). Quizás (casi seguro) era su penúltima carrera (y la de Vitantonio puede que también). Por su parte, Webber y Wurz han montado ruedas de seco en vez de seguir con las puestas y el austríaco (que por cierto se ha retirado de la F1, no correrá en Brasil) ha marcado vuelta rápida. Puede que haya sido una buena elección su cambio, después de todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unas vueltas más adelante, en la 25, Massa para para montar ruedas de seco, probablemente por problemas con las intermedias gastadas. Alonso se coloca tercero, a una distancia bastante grande de Kimi. Y ahora empieza el show: Hamilton tiene problemas con sus neumáticos. Poco a poco ha ido perdiendo agarre y la rueda delantera izquierda parece destrozada. No ha saltado en pedazos pero poco le falta, rueda muy despacio y tendrá que entrar en boxes. ¡Y se queda clavado en la gravilla de la entrada! Ha entrado demasiado deprisa con unas ruedas en un estado lamentable. Ron hace aspavientos, gestos intentando empujar a su protegido y ciertamente el personal de la pista lo intenta pero el vehículo ya no se mueve. Está totalmente clavado. Lewis no será hoy campeón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al parecer han tensado demasiado la cuerda. Hamilton ha tirado muy fuerte, sin reparar en conservar lo más mínimo (y era quizás el único que podía jugar a conservar, tal como estaba el campeonato), mientras que Alonso y Kimi han mantenido mejor los intermedios gastados. En cualquier caso, al primer síntoma de degradación debería haber entrado en boxes, aunque eso supusiera perder alguna posición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que todo ha dado un giro de 180º. Kimi y Alonso volvían a estar en el saco y el objetivo principal era terminar con los máximos puntos posibles. El asturiano llega a reducir la distancia con el finlandés a 10s, sacando más de 1s por vuelta pero luego el de Ferrari se ha aplicado a fondo hasta que han dado por bueno el resultado. Primero y segundo no estaban tan mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que el podio pasó de plateado a rojo. Kimi estaba contento, veía una posible, aunque remota luz al final del túnel, y lo mismo Fernando, que después de sus declaraciones del sábado parecía que lo daba ya todo por perdido. Por su parte Massa no parecía contento con su tercer cajón. Su equipo una vez más había cometido pequeños fallos en los momentos más inoportunos y Kimi ya es claramente el número uno de la Scuderia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacable la cuarta posición de Vettel. En Japón por culpa de Hamilton chocó con Webber pero hoy se ha vengado y ha vuelto a demostrar lo que sabe. Por no hablar de la 5ª posición de Button con su Honda, la mejor de la temporada y la 6ª de Liuzzi, que parece que con un compañero de equipo de nivel se ha puesto las pilas y quiere realmente un asiento para el año que viene, porque el suyo ya es para Sébastien Bourdais. El resto de puntos para los veteranos Heidfeld y Coulthard, que siempre sabe sacar partido de las carreras complicadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En resumen: una carrera complicada, quizás más que Japón por las condiciones cambiantes y las constantes amenazas de lluvia (no se cumplieron los pronósticos como en Alemania). El mundial, aunque en manos de Hamilton aun está abierto y las posibilidades son muchas, pero para que no gane todo pasa por una accidente, un problema o simplemente un mal resultado. Eso si, emoción a raudales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/10/gran-premio-de-china-2007.html&#34;&gt;Gran Premio de China 2007&lt;/a&gt; [f1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;China 2007 - La crónica [Crónicas de Fórmula 1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.formulaf1.es/58/el-abandono-de-hamilton-hace-posible-el-mundial-a-alonso/&#34;&gt;El abandono de Hamilton hace posible el Mundial a Alonso&lt;/a&gt; [Fórmula F1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/10/07-hubo-milagro-y-el-mundial-se-decidira-en-interlagos&#34;&gt;Hubo milagro y el mundial se decidirá en Interlagos&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://soloformula1.wordpress.com/2007/10/07/hamilton-no-acaba-la-carrera-y-fernando-termina-segundo/&#34;&gt;Hamilton no acaba la carrera y Fernando termina segundo&lt;/a&gt; [Sólo Fórmula 1]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP China 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/10/04/previo-gp-china-2007/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2007 22:41:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/04/previo-gp-china-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Después del revés de Japón para las aspiraciones de Alonso y de Räikkönen mientras que el polémico Lewis se libraba de penalizaciones por sus maniobras de dudosa factura, llegamos a China, un circuito que empieza a establecerse como uno más del calendario y no uno de los múltiples intentos de Ecclestone de llevar a Oriente la Fórmula Uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso sí, es un circuito made by Tilke con lo que tiene las virtudes y los defectos de otros circuitos suyos como Turquía o Malasia: anchas pistas, largas rectas culminadas por curvas cerradas, curvones de cierta dificultad y en casos como este, formas caprichosas y un cierto aire de artificalidad. Nada nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/10/china071.png&#34; alt=&#34;Circuito de Shangai&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La carrera no tendría por supuesto el mismo interés si no hubiese pasado lo que pasó en Japón, dejando la temporada en manos de Hamilton si algo inesperado no trastoca sus planes y vuelve a ponerlo a tiro de Fernando, aunque al llevar 12 puntos de ventaja, la última palabra siempre estaría en manos del británico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde luego este último ha sido el protagonista de la semana por sus maniobras de frenado y aceleración tras el Safety Car. Son peligrosas en seco, pero en mojado mucho más y sigo sin comprender como ni siquiera lo han retrasado en la parrilla. Claro que si han penalizado al pobre Vettel, evidentemente consideran que Lewis no hizo nada mal. Eso sí, ahora están estudiando de nuevo las imágenes a raíz de unas tomas grabadas por un videoaficionado que muestran de cerca el accidente y que curiosamente la FIA se ha encargado de &amp;#8220;eliminar&amp;#8221; de Youtube. Pero ya las ha visto todo el mundo y Franz Tost de Toro Rosso se ha vuelto a quejar a la FIA, como por ejemplo lo ha hecho Webber (miembro del GPDA) y por supuesto Vettel que defiende su inocencia. Si ocurre algo supongo que será retrasar a Lewis 10 posiciones en parrilla ¿se atreverán a algo más?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resumiendo, que el China si todo va como está previsto, el británico de McLaren se puede proclamar campeón del Mundo de el campeonato más apretado y más turbulento de los últimos tiempos. Lo veremos el domingo a las 8 de la mañana. Venga, que tampoco es tanto madrugón.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Japón 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/09/30/cronica-gp-japon-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2007 11:22:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/30/cronica-gp-japon-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Todo el mundo lo dice: Hamilton se ha puesto el mundial por sombrero en Japón con una genial actuación bajo la lluvia (y menos mal que no era bueno en estas condiciones). Pero repasemos la carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En contra de algunas opiniones, a la hora prevista se ha dado la salida del Gran Premio de Japón bajo una intensa lluvia tras el Safety Car, que ha estado nada más y nada menos que 17 vueltas (lo que hacía de la carrera más o menos lo que viene siendo habitual, una procesión) hasta que al final, sin ningún motivo aparente (yo por lo menos he visto que llovía igual) se ha marchado y ha dado salida al GP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante estas vueltas, por una confusión con una norma o algo parecido (eso dicen en Ferrari), los autos rojos han entrado a poner ruedas de mojado porque estaban patinando como si fueran sobre hielo, lo que ha complicado mucho sus opciones, pero mejor esperar a ver el final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La carrera se ha retomado no sin incidentes por detrás que han afectado curiosamente en especial a las marcas niponas y por no hablar de la múltiples excursiones por el asfalto de fuera de la pista, que menos mal que estaba porque si no no habría llegado nadie (estilo Silverstone). Por lo visto el aquaplanning estaba a la orden del día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hamilton lideraba, seguido de Alonso a una prudente distancia y tras ellos Vettel, un fenómeno sobrenatural. Los que no pasaron a la Q3 la verdad es que han tenido cierta ventaja porque iban directamente a una parada y los otros tenían que parar porque llevaban la gasolina de ayer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso ha entrado primero, poniendo gasolina para terminar y al salir se ha metido detrás de un numeroso grupo de monoplazas, empezaban los problemas. Hamilton, al ir un poco más adelante ha conseguido librarse de ellos al salir de boxes por lo que la situación era algo mejor para él. Eso si, los dos se veían además superados por sus perseguidores que iban mucho menos cargados. Entonces ha llegado el primer susto. Fin de recta, Kubica no frena bien y toca a Hamilton que no lo ve en la rueda trasera: los dos fuera. Pero al haber asfalto han entrado sin problemas. Unas vueltas más tarde lo mismo, pero en este caso, Alonso y Vettel se tocan y el coche del asturiano se ve dañado en la parte trasera de la carrocería. Al estar con lluvia no era tan crítico como en seco y ha podido seguir con lo que luego ha descrito como un comportamiento algo extraño. Remarcar que Kubica ha sido penalizado con un drive-through mientras que a Vettel ni lo han investigado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Renault han ido líderes durante unas vueltas, recordando los viejos tiempos cuando ganaban grandes premios hasta que han entrado a repostar, a menos de media carrera para el final. Entonces cuando ya todos habían entrado la cosa estaba en una lucha entre los McLaren, con algún que otro invitado. Entonces ha ocurrido lo que todos temían: en la bajada tras la curva 100R, justo antes de una cerrada curca de izquierdas Alonso ha hecho aquaplanning y ha golpeado violentamente el muro. Fin de la carrera. Podría haber sido por el toque con Vettel, pero por las declaraciones de Alonso no parecía verse muy afectado por el toque, más bien un charco en mal sitio. Gajes del oficio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces Hamilton tenía la presión: si acababa un nuevo mundo se abría a sus pies y podían ser 12 puntos sobre su compañero si no hacía ninguna tontería. De momento otra vez el Safety Car. Por algún motivo Lewis se la ha jugado ralentizando mucho el grupo haciendo violentas frenadas para calentar los discos (lo que es antirreglamentario) y eso ha provocado el incidente entre Webber y Vettel, que han chocado fuerte, acabando así una magnífica actuación del Red Bull y el Toro Rosso. Una pena ver al alemán llorando en el box que luego se ha disculpado con Mark y ha dicho que le han sorprendido las frenadas de Lewis (&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/09/30-la-fia-casi-le-quita-la-victoria-a-hamilton-en-japon&#34;&gt;que por cierto han sido investigadas por la FIA y casi le cuestan la victoria&lt;/a&gt;, y &lt;a href=&#34;http://soloformula1.wordpress.com/2007/09/30/vettel-penalizado-por-el-accidente-con-webber/&#34;&gt;el alemán ha sido penalizado por la maniobra&lt;/a&gt;, desde luego vaya decisiones).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras la marcha del SC, por detrás, Massa y Räikkönen peleaban por remontar con buena fortuna, ahora que tenían 2 coches menos que adelantar. Kimi iba detrás de Massa, hasta que el brasileño ha entrado a repostar. Podía parecer que era una maniobra de Ferrari para facilitar la carrera al finlandés pero por los comentaristas que habían anotado el tiempo de repostaje, parecía que llevaba bastante menos carburante, por lo que no era descabellada esa entrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sea como fuere, Hamilton seguía liderando a punto de cumplirse las 2 horas máximas de duración de la carrera, seguido de lejos por un estupendo Kovalainen que se veía seriamente amenazado por su compatriota de Ferrari. En algún momento ha parecido que podía con él pero se ha defendido muy bien y espero que se haya ganado ya el respedo de Flavio, este chico promete.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El detalle espectacular lo han dejado Massa y Kubica, rodando en paralelo las 3 o 4 últimas curvas, aprovechando la pista, la hierba y el asfalto que hay más allá en un peligroso pero emocionante duelo por la sexta plaza que se ha llevado al final el brasileño. La nota amarga la dejaría para Heidfeld, que ha tenido que abandonar en la última vuelta, al más puro estilo Webber.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, podio para Hamilton, Kovalainen y Räikkönen y puntos para Coulthard, Fisichella, Massa, Kubica y&amp;#8230; ¡Adrian Sutil! Al final un punto para Spyker in extremis ya que Liuzzi ha sido penalizado con 25 segundos por adelantar con bandera amarilla y ha perdido el punto. Notar que ni Honda ni Toyota ni Super Aguri han puntuado en casa. No haré comentarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que las cosas quedan difíciles para el piloto asturiano de McLaren que debe confiar en que Hamilton no puntúe en alguno de los GPs que quedan (lo que parece improbable en Mr. Regularidad). Nada es imposible pero no olvidemos que Lewis ha hecho un gran campeonato nos gusten o no sus actuaciones fuera de la pista, así como las del equipo McLaren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pregunta es: ¿Fin del juego?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/09/gran-premio-de-japn-2007.html&#34;&gt;Gran Premio de Japón 2007&lt;/a&gt; [F1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://soloformula1.wordpress.com/2007/09/30/hamilton-gana-y-alonso-no-termina-en-una-carrera-marcada-por-la-lluvia/&#34;&gt;Hamilton gana y Alonso no termina en una carrera marcada por la lluvia&lt;/a&gt; [Sólo Fórmula 1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.formulaf1.es/43/hamilton-encauza-el-mundial-bajo-el-diluvio-en-fuji/&#34;&gt;Hamilton encauza el mundial bajo el diluvio en Fuji&lt;/a&gt; [Formula F1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/09/30-hamilton-gana-en-japon-y-tiene-el-titulo-en-el-bolsillo&#34;&gt;Hamilton gana en Japón y tiene el título en el bolsillo&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Japón 2007 - La crónica [Crónicas de Fórmula 1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/62862&#34;&gt;Hamilton wins chaotic Japanese GP&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP EEUU 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/06/17/cronica-gp-eeuu-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jun 2007 23:08:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/17/cronica-gp-eeuu-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece que Hamilton ha vuelto a hacer de las suyas y se ha adjudicado su segundo triunfo consecutivo. Por lo visto norteamérica le da suerte y ha sido intratable hoy en Indianápolis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero recapitulemos. Todo el fin de semana parecía que Alonso estaba siendo más rápido que nadie en el óvalo estadounidense pero en la clasificación, no aguantó el pulso de Lewis y éste se llevó el gato al agua por muy poco. Así pues, los McLaren ocupaban la primera fila seguidos de los Ferrari de Massa y Räikkönen. Tras ellos, el BMW de Heidfeld y sorprendentemente el Renault de Kovalainen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en la salida, Alonso ha intentado pasar por fuera, pero sin excederse, y no ha sido posible, así que Hamilton ha cogido el liderato. Luego, ha ido sacando poco a poco distancia a Alonso, aunque nada definitivo. Por lo visto el asturiando ha aflojado un poco la marcha para sacar alguna vuelta y entrar segundo al pit stop. Por detrás, Massa ha consevado la tercera posición pero Kimi, que salía con ruedas duras ha perdido algunas posiciones. Por lo visto ha intentado la táctica Sato, de gastar las duras cuanto antes y luego ya se verá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo demás, en la salida Schumacher se ha pasado de frenada y ha tocado a Barrichello y Coulthard y han acabado abandonando los tres. Esto ha provocado que unos cuantos se dieran un paseo por la hierba para evitar el incidente, pero nada más. Unas vueltas más adelante, Sato se ha salido intentando uno de sus adelantamientos y se ha quedado anclado en la arena, una pena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el primer pit stop, no ha cambiado nada en cabeza. Lewis sacaba una pequeña diferencia a Alonso que ha presionado al británico y ha ido reduciendo la distancia hasta que en la vuelta 38 lo ha dado todo y ha intentado ganar la posición al final de la recta. Hamilton se ha protegido bastante bien, dejando solo la parte más exterior al asturiano que no ha podido pasar. Pero el intento le ha salido caro y tirar tanto le ha dejado las ruedas bastante mal, tanto que al final del stint, le costaba mantener buenos tiempos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cambio, en el tercer stint ha sido Kimi el que iba pegado a Massa pero nunca ha tenido realmente a tiro al brasileño y al final se ha conformado con la cuarta plaza. La estrategia de usar primero los duros no le ha salido mal, pero no ha podido aprovechar bien tener los blandos al final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, las cuatro primeras plazas han sido ocupadas en el mismo orden de salida y es que ha sido una carrera poco accidentada en ese aspecto aunque ha sido emocionante en algunos tramos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el cuarteto, un resurgido Kovalainen, que sigue intentando asustar a los fantasmas que giraban a su alrededor y esta demostrando lo que vale. Ha conseguido ganar la posición a Heidfeld en carrera (aunque ha abandonado a 15 vueltas del final) y ha hecho una buena carrera. Tras él se había colado Rosberg, con una estrategia a una parada, pero a dos vueltas de ver la bandera a cuadros su Williams ha dicho basta y se ha incenciado a final de la recta principal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que la posición ha sido para Trulli, que parece que ha encontrado el punto a Toyota en EEUU y ha conseguido 3 puntos partiendo 8º. Tras él, Webber, que da un par de puntos más al Red Bull, que estaría mejor posicionado si los incidentes y los fallos mecánicos no se cebasen con esta escudería. Finalmente, el último punto ha sido para el BMW del joven debutante Sebastién Vettel que sustituye a Kubica en esta carrera. Ha hecho un fin de semana muy bueno, clasificando solo un poco detrás de Heidfeld y haciendo una carrera sólida, aunque en la primera curva se ha ido por la hierba y ha perdido unas posiciones vitales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, una carrera entretenida, sobretodo en las plazas intermedias que han sido muy peleadas. Recuerdo por ejemplo el duelo entre Fisichella y Button, que han rodado algunas curvas en paralelo y algunos adelantamientos a final de recta espectaculares. Y es que Fisichella ha tenido que hacer una buena remontada tras trompear en la primera vuelta, aunque al final se ha quedado sin puntos. A destacar también de nuevo un Super Aguri, en este caso el de Davidson, que ha adelantado en pista a Button (sin comentarios) y ha colado el coche en la 11ª posición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y poco más ha dado de sí este gran premio. Bueno, comentar que en Telecinco no han parado al final de la carrera de buscar el sensacionalismo en los saludos entre Alonso y Hamilton, que al final ha sido bastante correcto y nada sospechoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, en dos semanas, la F1 vuelve a Europa, con el Gran Premio de Francia en Magny Cours, el 1 de julio. Hasta entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/06/17-alonso-no-puede-con-hamilton-en-indianapolis&#34;&gt;Alonso no puede con Hamilton en Indianápolis&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/59913&#34;&gt;Hamilton leads McLaren 1-2 at Indy&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>