<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>calendario on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/calendario/index.xml</link>
    <description>Recent content in calendario on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/calendario/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Calendario y normas 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/18/calendario-y-normas-2007/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2006 23:47:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/18/calendario-y-normas-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;font-weight: bold&#34;&gt;Calendario&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una reunión mantenida hoy en el World Motor Sport Council celebrado hoy en Barcelona, se han decidido entre otras cosas, el calendario definitivo de 2007 y las normas que se aplicarán en dicha temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El calendario, &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2006/08/29/posible-calendario-2007/&#34; title=&#34;Posible Calendario 2007&#34;&gt;casi igual que el provisional&lt;/a&gt;, es el siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Australia - Albert Park - 18 de marzo - &lt;em&gt;movido desde el tercero&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Malasia - Sepang - 8 de abril&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bahrein - Bahrein - 15 de abril - &lt;em&gt;movido desde el primero&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;España - Catalunya - 13 de mayo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mónaco - Montecarlo - 27 de mayo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Canadá - Gilles Villeneuve - 10 de junio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estados Unidos - Indianapolis - 17 de junio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Francia - Magny Cours - 1 de julio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gran Bretaña - Silverstone - 8 de julio - &lt;em&gt;retrasado 2 carreras&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alemania - Nürburgring - 22 de julio - &lt;span style=&#34;font-style: italic&#34;&gt;en 2008 será Hockenheim y se alternarán&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hungría - Hungaroring - 5 de agosto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Turquía - Estambul - 26 de agosto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Italia - Monza - 9 de septiembre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bélgica&lt;/strong&gt; - &lt;strong&gt;Spa&lt;/strong&gt; - 16 de septiembre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Japón - &lt;span style=&#34;font-weight: bold&#34;&gt;Fuji&lt;/span&gt; - 30 de septiembre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;China - Shangai - 7 de octubre - &lt;span style=&#34;font-style: italic&#34;&gt;cambiado con Japón&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brasil - Brasil - 21 de octubre&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Lo comentado ya, vuelve Spa y se confirma la salida de San Marino (Imola) del campeonato. Suzuka se va de momento a cambio de Fuji, aunque parece que Honda (propietario de Suzuka) y Toyota (de Fuji) están por la labor de alternarse.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&#34;font-weight: bold&#34;&gt;
  Normas
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mayor parte de los cambios de normativa ya de antemano por que han sido fruto de negociaciones y acuerdos anteriores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como novedad, el &lt;span style=&#34;font-style: italic&#34;&gt;fabricante único de neumáticos&lt;/span&gt;, que será Bridgestone de momento para 2007 y algunos años más. Se comenta que los coches pueden llegar a ser 2 segundos más lentos solo por esto el año que viene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los &lt;span style=&#34;font-style: italic&#34;&gt;motores&lt;/span&gt;, en las últimas 2 carreras de esta temporada se usarán los motores que más tarde serán homologados por la FIA. Esto significará, que en las 4 próximas temporadas solo podrán sufrir pequeñas modificaciones pero no ser cambiado su diseño ni características.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro detalle es el funcionamiento del &lt;span style=&#34;font-style: italic&#34;&gt;Safety Car&lt;/span&gt;. A partir de la próxima temporada, no se podrá entrar en boxes hasta que no estén todos los vehículos tras el coche de seguridad agrupados. Esto es para que no haya coches rápidos que quieren entrar en boxes lo antes posible aprovechando la situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, los vehículos doblados que estén entre los que no van doblados, deberán antes de que entre el coche de seguridad, adelantar a todos los vehículos y colocarse al final del pelotón. De esta forma se evitan obstáculos cuando se relanza la carrera y se da competitividad a los vehículos de la cola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué os parecen los cambios? A mi lo del motor no me acaba de gustar. Se ahorran costes, pero el que tenga un motor flojo, ¡va a tenerlo 4 años! Lo de los neumáticos si que me gusta, creo que es positivo porque se ahorran tests de neumáticos que no van a ningún lado y son elementos externos a los equipos. Y lo del Safety Car no me parece mal, aunque habrá que verlo en funcionamiento.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>