<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>schumacher on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/schumacher/index.xml</link>
    <description>Recent content in schumacher on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/schumacher/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Previo GP Italia 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/09/08/previo-gp-italia-2007/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2007 01:06:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/08/previo-gp-italia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acabo de ver cuánto queda de temporada y como dice Alonso, 5 carreras y 5 puntos. No hay nada imposible, pero tal como están las cosas veremos si a final de temporada no habrá cosas más importantes que ganar o no ganar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La semana ha dado un vuelco con los rumores de que la información proporcionada por los pilotos sobre el asunto McLaren-Ferrari era la prueba definitiva para el tribunal de apelación de la FIA. No sé si es así o no pero en este caso es cierto que si a Fernando le han pedido cierta información para una investigación (amenazado además de que podría haber represalias en caso de no hacerlo), no tiene sentido ocultarla y que sea lo que tenga que ser. Si se demuestra el espionaje por supuesto que McLaren merece una penalización.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De resumen, que llegamos a Italia, la tierra de Ferrari que vive el luto por la pérdida de uno de sus personajes más carismáticos. Por lo visto a McLaren no le fue mal en los entrenamientos recientes y en los de esta mañana, pero eso nunca se sabe a ciencia cierta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/09/italia071.png&#34; alt=&#34;Circuito de Monza&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verdad es que Monza es un circuito mítico donde los haya, un clásico de la F1 como puede ser Mónaco o Spa y siempre ha tenido algo característico: es superrápido. Todo son rectas y frenadas y además unas cuantas curvas bastante rápidas con un par de chicanes para que no se desmadre la cosa. Lesmo 1 y 2 son delicadas de tomar porque son muy veloces y si te pasas en la 1, llegas mal a la 2 y comprometes ya la bajada del Serraglio. Y como no la parabólica, una curva de 180º de alta velocidad donde se mantiene durante unos segundos el coche en el límite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un circuito divertido aunque si no pasa nada fuera de lo normal no sé si veremos una carrera muy animada, además, últimamente a la prensa ni siquiera le importa eso porque hay temas extradeportivos de sobra para llenar las páginas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos el domingo. Os dejo con este video de Schumacher, que hace un año que anunció su retirada, esta fue su última vuelta rápida a Monza:&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Hungría 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/08/05/cronica-gp-hungria-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2007 20:17:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/08/05/cronica-gp-hungria-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vayamos al grano: la carrera de hoy no se ha corrido en la pista, como es habitual en Hungría así que voy a dar mi versión de los hechos y el resto os lo podéis saltar porque tampoco es que sea muy interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He estado leyendo sobre el incidente (&lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2007/08/04-alonso-hace-un-schumi-por-la-pole-en-hungria&#34;&gt;1&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/hamilton-se-pasa-de-listo&#34;&gt;2&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2007/08/05-la-fia-sanciona-a-alonso-y-a-mclaren&#34;&gt;3&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://f1-poleposition.blogspot.com/2007/08/dennis-exculpa-alonso-por-incidente.html&#34;&gt;4&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/la-federacion-espanola-protestara-oficialmente&#34;&gt;5&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/61383&#34;&gt;6&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/61385&#34;&gt;7&lt;/a&gt;&amp;#8230;) y la verdad es que dependiendo de la fuente las versiones son sumamente dispares y van apareciendo detalles a medida que pasan las horas. En mi opinión (ya que no conozco todos los hechos), por un lado está el _tema Hamilto_n y por otro lado está el &lt;em&gt;tema Alonso&lt;/em&gt;, que están relacionados pero son independiente. Por el lado del &lt;em&gt;tema Hamilton&lt;/em&gt;, aunque no se vió directamente en la retransmisión se ha podido &amp;#8220;sentir&amp;#8221; en el ambiente de McLaren: algo ha hecho que ha molestado al equipo, incluso a su protector Ron Dennis. Esto casi con toda seguridad fue desobedecer unas órdenes de equipo en la Q3, de las que no conozco los detalles pero que nos llevan al &lt;em&gt;tema Alonso&lt;/em&gt;. A días más, a días menos, Fernando no parece estar en su salsa en la escudería de Woking y ayer era un dia de los de menos por un tema de turnarse quién hace vueltas extra y quien no. Eso es una nimiedad y seguramente hay más tema de fondo en su competitiva relación con Hamilton y el aparente favoritismo del equipo por el británico. Hamilton supuestamente no debería haber esperado detrás de Fernando porque no debía haber estado allí y por algún motivo Alonso no salió cuando levantaron el pirulí: ¿realmente fue porque preguntó sobre las ruedas a sus mecánicos? ¿lo hizo a propósito? Yo opino lo segundo, dado que no me extraña ya que tenía las de perder, pero no lo podría decir con toda seguridad. El caso es que Dennis ha defendido a Fernando a capa y espada mientras Lewis se desentendía del tema pero los comisarios de Hungría, lejos de dejar que McLaren lave los trapos sucios en casa, ha penalizado al asturiano y a su equipo basándose en unos hechos como poco esclarecidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que como dijo el sabio, no sé nada. Probablemente todos mienten a medias y dan su versión remasterizada de los hechos para cambiar la historia a su favor pero al final a Lewis le ha salido más creíble y han penalizado al resto acusándolos de embusteros. En fin, esa ha sido la crónica del gran premio de Hungría. Hamilton se quedó con la pole y Alonso sin ella, relegado a la sexta plaza en la ratonera que es el Hungaroring.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en cuanto a la carrera, la salida ha sido muy poco accidentada. Lewis ha mantenido bien la posición y Kimi ha salido bien aprovechando una confusa salida de Heidfeld. Por detrás Alonso se ha dado un pequeño susto con el alemán y ha perdido dos posiciones, que ha recuperado durante la primera vuelta con habilidad. Trulli ha perdido unas cuantas posiciones y así como Massa que se ha visto superado por Sato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después, como era de esperar todo ha sido estable hasta el primer pit stop: Hamilton, Räikkönen, Heidfeld, Rosberg, Schumacher, Alonso, Kubica y Webber. Alonso presionaba un poco a Ralf pero era muy, muy complicado adelantar a un Toyota que parecía distinto a lo que nos tienen acostumbrados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego las estrategias se ha visto que eran distintas. Ha habido de todo. Algunos han parado tardísimo como Sato, Kovalainen, Wurz, Coulthard o Massa. El brasileño no ha podido pasar al japonés hasta la parada y eso le ha hecho perder cualquier opción a los puntos. Quizás la estrategia no ha sido muy acertada por parte de Ferrari, porque eso rea algo que claramente podía pasar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los que han ido a tres paradas, a los BMW no les ha salido del todo mal, manteniendo la posición Heidfeld y ganando siempre posiciones Kubica aunque al final no ha sido cuarto por los pelos. En cambio a Rosberg no le ha salido tan bien, quedarse detrás primero de Kovalainen y después de Wurz tras sendas paradas le ha retrasado y, lógicamente por otro lado, no ha podido conservar su excelente cuarta posición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los punteros, nada que comentar porque sus posiciones no han variado en toda la carrera, liderando Hamilton, seguido de cerca por Kimi hasta la bandera. Tercero ha sido Heidfeld en otra excelente dosis de regularidad y le ha, seguido Alonso. Ha tenido una salida algo floja pero ha sacado el máximo de sus pit stops, acercándose al final incluso a la tercera posición. Kubica le ha seguido demostrando una vez más que los BMW están ahí en todos los trazados. Mención a parte para Ralf Schumacher: hoy era su día. Ha salido quinto y ha llegado sexto en un Toyota que ha estado ahí todo el gran premio. Cerrando los puntos, Rosberg y Kovalainen, que ha hecho una estrategia un tanto extraña pero al final no le ha salido mal del todo, y eso que salía 11º. Desde luego, ser el mejor de los que no pasan a la Q3 a veces tiene su recompensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Decepciones la de Trulli, que a pesar de salir 8º ha salido mal y ha caido a una 12ª posición de la que poco se puede sacar en Hungaroring. También la de Massa, que ha sudado tinta detrás de Sato y ha redondeado un fin de semana para olvidar, por culpa de su equipo, todo sea dicho que le hundió en calificación dejándolo sin gasolina. Y Honda, Button no ha llegado y Barrichello ha sido el último. Lamentable resultado ¿cuánto tiempo más estarán en F1?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a las caras seminuevas (porque los dos habían estado ya en F1), Yamamoto ha debutado con Spyker, dejando de ser probador de Super Aguri. Ha durado poco, veremos más adelante. Y Vettel no ha podido hacer lo mismo que hizo con el BMW en EEUU terminando en los puntos, pero bueno, de donde no hay no se puede sacar mucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resumiendo, un GP sin mucha historia marcado por las polémicas que persiguen al equipo McLaren últimamente y que ha dado a Lewis 5 puntos más de ventaja sobre Alonso y le complica las cosas al asturiano. ¿Podrá ganar un rookie? Lo veremos en Turquía el próximo 26 de agosto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/hamilton-aprovecha-el-favor-de-la-fia&#34;&gt;Hamilton aprovecha el favor de la FIA&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/08/gran-premio-de-hungra-2007.html&#34;&gt;Gran Premio de Hungría 2007&lt;/a&gt; [F1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Europa 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/07/21/previo-gp-europa-2007/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2007 10:49:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/21/previo-gp-europa-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aunque es un poco tarde para una previa porque prácticamente van a empezar ya las calificaciones, más vale tarde que nunca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este año la F1 en Alemania está un poco de capa caída tras la marcha del gran Schumacher, que no hay ningún piloto alemán en lucha directa por el título y además solamente hay un Gran Premio en este país y por si fuera poco se llama de Europa. Esto se debe a problemas legales con Hockenheim, la sede habitual del GP de Alemania. En fin, temas políticos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y hablando de temas políticos, la semana que viene se dará a conocer la decisión de la FIA sobre el asunto del espionaje. Se comenta que al final no será nada pero seguro que a más de uno en McLaren le cuesta conciliar el sueño por lo que pueda pasar. Por si fuera poco, si penalizasen a la escudería de Woking dicen que Alonso podría rescindir el contrato inmediatamente por alguna cláusula que tiene. Veremos como queda todo esto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/07/europa071.png&#34; alt=&#34;Circuito de Nürburgring&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero dejando de lado estos asuntos, Nürburgring sigue siendo un circuito de carreras interesante, lejos ya de la locura del Nordschleife, un circuito de 22Km que los &lt;a href=&#34;http://es.youtube.com/watch?v=n6aNnZ4q80s&#34;&gt;pilotos de la época tardaban unos 8 minutos en recorrer&lt;/a&gt; (impresionante el video), si las condiciones eran buenas. Ahora está &lt;a href=&#34;https://www.greenhelldriving.nuerburgring.de/&#34;&gt;abierto al público&lt;/a&gt; y los más osados pueden &lt;a href=&#34;http://es.youtube.com/watch?v=AbqR-KmLJ_w&#34;&gt;dar una vueltecita&lt;/a&gt; con su turismo por un módico precio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay un par de puntos de adelantamiento que hacen de este circuito de acelerar-frenar entretenido para los espectadores. La chicane es un buen punto pues se viene de una zona rápida, pero si no se consigue, se puede seguir pegado en la curva Coca-Cola y coger el rebufo en la recta de meta para adelantar en la S de Castrol, que está en bajada y más de uno se puede pasar de frenada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además el campeonato está que trina. Un curioso sondeo en Gran Bretaña que se ha publicado esta semana da como favorito a ganar a Kimi Räikkönen y luego a Alonso. Por lo visto no tienen mucha fe en que el joven Lewis pueda mantener el ritmo que lleva. Yo no sé qué pensar porque la verdad es que está siendo impresionante y lleva una regularidad a prueba de bombas. Una incógnita ver lo que ocurre en esta segunda mitad del campeonato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para terminar os dejo con un vídeo de Alonso comparado con Schumacher por la realización del F1:&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP EEUU 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/06/14/previo-gp-eeuu-2007/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2007 22:23:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/14/previo-gp-eeuu-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bueno, casi estamos aun digiriendo el GP de Canadá, que dió bastante de sí y ya tenemos aquí un año más el GP de EEUU en el mítico óvalo del Indianapolis Motor Speedway, un poco adulterado, eso sí, para la F1 moderna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De los flecos que quedaron, esta el accidente de Kubica, que al final será sustituido por Vettel en este GP como medida cautelar, aunque aparentemente no tiene nada que no se pase con un poco de descanso, pero por si las moscas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, el polémico tema de los Safety Car, &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/la-polemica-normativa-del-safety-car&#34;&gt;que explican muy bien en racingpasión.com&lt;/a&gt;. El caso es que pilló a todos por sorpresa y aunque la norma era bastante clara (pero extraña), más de uno se lió al entrar (como Alonso) y al salir (como Massa) y creó en general algo de caos. Aún así, sigue siendo una lotería que no gusta a nadie salvo a los beneficiados y es que como salgan un par de SC en una carrera, el resultado puede ser imprevisible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y finalmente las &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/alonso-no-estoy-comodo-en-mclaren-desde-el-principio&#34;&gt;polémicas declaraciones de Alonso&lt;/a&gt; en el Larguero de la SER, dónde el asturiano se despachó a gusto con McLaren y Hamilton. Yo no sé cómo será el equipo por dentro, pero cierto es que Lewis es el protegido de Ron Dennis. No creo que haya habido un piloto tan arropado por un director de equipo y que tengan una relación tan paternal. Ron ha apadrinado al joven Lewis desde que era un chaval y eso le hace en cierto modo ser como el hijo del profe. Es difícil que sea imparcial en algunas situaciones, aunque debe ser un profesional, los sentimientos no forman parte de la filosofía de Woking. Bueno, tiempo al tiempo, a ver que pasa con esto. Igual sólo era una maniobra para acercarse a Ferrari, ya veremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/06/indianapolis071.png&#34; alt=&#34;Circuito de Indianapolis&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al circuito, no hay mucho que decir. El infield es un poco artificial pero tiene algunas curvas lentas y de media velocidad que son difíciles de tomar porque se va con muy poca carga aerodinámica, para poder alcanzar buenas velocidades en la parte del óvalo. Allí se puede ver algún adelantamiento al rebufo y también en la fuerte frenada del final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo recuerdo especialmente una salida de Alonso impresionante y también una de Sato, que es el piloto de moda después de sus adelantamientos de Canadá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, os dejo este video que me he encontrado en&amp;#8230; &lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com&#34;&gt;racingpasión.com&lt;/a&gt;, para variar, de una vuelta con Schumacher al circuito norteamericano:&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>McLaren 1 - Bernie 0</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/05/30/mclaren-1-bernie-0/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2007 23:20:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/30/mclaren-1-bernie-0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aun no he entendido muy bien qué se pretendía con la investigación que se abrió a McLaren por los supuestos hechos del pasado gran premio de Mónaco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo visto decidieron investigar si hubo algún tipo de órdenes de equipo que obligasen a Hamilton a reducir su ritmo para dejar ganar a Alonso. En mi opinión, la norma que aparece en el artículo 39.1 del &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20070325201239/http://www.fia.com/sport/Regulations/f1regs.html&#34;&gt;reglamento de esta temporada&lt;/a&gt; sobre las órdenes de equipo me parece bastante ambigua. El artículo dice algo así (el original está en inglés y es el correcto):&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Las órdenes de equipo que interfieran en el resultado de la carrera están prohibidas&amp;#8221;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Esta norma salió a partir del Austria-gate, cuando Rubens Barrichello recibió órdenes para dejar pasar de forma descarada en el último momento a Michael Schumacher. Aquello fue un insulto a la inteligencia de los aficionados y un fraude para el campeonato. Pero vamos, de eso a lo que se suponía que podía haber pasado en Mónaco va un trecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las estrategias en F1 con complejas y muchas variables pueden escapar al espectador. A veces los tiempos mejoran, otras veces bajan y no siempre es cosa del piloto. A veces hay que conservar ruedas o motor, o hay una subida de temperatura o cualquier motivo. Que estas excusas pueden ser usadas para amañar un resultado, estoy de acuerdo, pero si McLaren hacía seguro un 1-2 y no perjudicó realmente el espectáculo ni la carrera con su posible decisión&amp;#8230; ¿qué más dará?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso si, a Bernie le ha faltado tiempo para desvariar y decir que iba a &lt;a href=&#34;http://www.elpais.com/articulo/deportes/Ecclestone/amenaza/expulsar/McLaren/confirma/manipulo/carrera/elpepudep/20070530elpepudep_7/Tes&#34;&gt;expulsar a McLaren&lt;/a&gt; si se confirmaba la sanción. Lo que hay que oir. En tal caso el vapuleo de la prensa británica habría sido tal que me cuesta imaginar una decisión así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También he oído que atribuyen la investigación a dicha prensa, pero eso no tiene mucho sentido porque perjudican a McLaren y a la vez a Hamilton. Y eso no les gustaría demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El caso es que finalmente, Bernie se come sus palabras, la FIA dice que no hay motivo de sanción y las aguas vuelven a su cauce pero ahora queda ahí la amenaza y que no se le ocurra a nadie da órdenes de equipo. Queda dicho, la ira de Bernard caerá sobre ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Via &amp;gt; &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/la-fia-no-sanciona-a-mclaren-mercedes&#34;&gt;Racingpasión&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>F1 en YouTube</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/11/13/f1-en-youtube/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2006 00:11:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/11/13/f1-en-youtube/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No soy muy dado a los refritos de web, pero es que este mes los chicos de &lt;strong&gt;F1 Racing&lt;/strong&gt;, una gran revista sobre F1 en español que recomiendo encarecidamente han hecho una selección de lo mejorcito de la F1 que se puede encontrar en &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com&#34; title=&#34;YouTube&#34;&gt;YouTube&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por si esto fuera poco, en &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com&#34; title=&#34;Motorpasión&#34;&gt;&lt;strong&gt;Motorpasión&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; se han encargado de ponernos todos los enlaces a los vídeos en &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/archivos/2006/11/11-la-mejor-formula-1-de-youtube.php&#34; title=&#34;La mejor Formula 1 de Youtube&#34;&gt;una sola página&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias a los dos y disfrutad de los videos. La verdad es que cada uno de ellos merece estar en la lista y en los comentarios de la gente hay alguno más.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Brasil</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/22/cronica-gp-brasil/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2006 22:53:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/22/cronica-gp-brasil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La calificación de ayer vaticinó una carrera en la que Schumi tendría que darlo todo para conseguir ganar si quería mantener sus posibilidades en el mundial. Era difícil pero ¿acaso no era capaz de hacerlo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una soberbia carrera de despedida ha demostrado que de no haber sido por el pinchazo podría haber ganado perfectamente, con el permiso quizás de Massa, que es el único que se ha despegado del grupo en una sólida carrera en casa que le ha valido la victoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/10/alonso-campeon.jpg&#34; alt=&#34;Alonso en el podium de Brasil - autosport.com&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso también ha hecho lo que debía. Sin errores, manteniendo un buen ritmo y sin poner en peligro su posición. Habría sido una tontería arriesgar por una victoria que no le llevaba a ningún sitio y aun así ha quedado en mejor posición de lo que muchos pensábamos. ¡Enhorabuena al campeón!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Junto a un emocionado y contento Massa por su victoria en casa y Alonso por su revalidación del título estaba otro contento Button, que parece que las críticas de Bernie diciendo que no ponía toda la carne en el asador le han dado fuerzas. Y no es para menos, salía muy atrás en la 14ª posición de la parrilla. Ha maximizado las oportunidades para remontar y llegar hasta el podio no se sabe muy bien como.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención a parte para el 4º: Michael ha dado toda una lección de lo que ha aprendido estos años. Ha salido a por todas pasando por todos los huecos hasta llegar a Fisichella, en la 5ª posición. En las S de Senna le ha hecho una pasada impresionante con derrape y todo incluido pero no sé si por un pequeño toque con el Renault o qué, ha pinchado la rueda trasera izquierda y ha perdido un montón de tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin aplacarle lo más mínimo, ha remontado de nuevo adelantando a todos y a cada uno de los coches que le precedían, hasta llegar de nuevo a Fisichella. En las mismas S de Senna, pero unas cuantas vueltas más tarde ha conseguido poner nervioso al italiano que ha bloqueado los frenos y le ha dejado via libre al heptacampeón. Tras esto, ha seguido tirando y marcando vueltas rapidísimas hasta alcanzar a Kimi. Parecía que no iba a poder, pero en su lugar favorito, las primeras curvas de Brasil se le ha emparejado ganándole la posición. Vale que eso ha estado al límite pero ha conseguido alzar a todos de sus butacas. Una pena que se vaya. Gracias por todo Schumi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras él ha llegado Kimi, que en contra de lo que nos tiene acostumbrados ha ido de más a menos en esta carrera con un McLaren que no daba la talla. Lo mismo Fisichella. Mucho se habló del nuevo motor con 10CV extra. Nadie los ha visto, deben de haberse quedado en algún abrevadero porque bajo el capó de Fisi no están. El año que viene veremos si Kovalainen también le dá sopas con hondas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cerrando los puntos, Barrichello con su Honda y De La Rosa con el McLaren. El brasileño no ha estado a la altura de Button, ni hoy ni el resto de la temporada pero por lo menos ha conseguido algunos puntitos en casa y ha llegado hasta la meta lo cual está bastante bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El piloto catalán por su parte, tras una floja calificación (¿más excusas, Pedro?) ha hecho una carrera a una parada que no le ha ido del todo mal. Ritmo constante y ha maximizado sus posibilidades bastante bien sin cometer errores. Puede que también haya sido su última carrera en F1. Ya veremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si alguien vió la clasificación y ahora lee esto se estará preguntando por los Toyota&amp;#8230; Unas vueltas después de la marcha del Safety Car han abandonado sin problemas aparentes los dos. Un triste final para una triste temporada del equipo Germano-Japonés. ¿Dónde está ese Kaizen del que tanto presumen en Toyota? No sé que piensan hacer pero es una de cal y una de arena y no creo que haga mucho bien a la marca nipona. Finalmente han quedado por detrás de BMW-Sauber en el mundial de constructores, y eso que los bávaros están en su primer año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro desastre ha sido el de Williams. En la primera vuelta sus dos corredores han chocado entre ellos. Webber ha roto el alerón trasero y ha tenido que abandonar y Rosberg ha descubierto que sin alerón delantero no se corre demasiado bien y se ha estrellado fuertemente contra la barrera lo que ha obligado a la salida del Safety Car en la segunda vuelta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya fuera de los puntos nos encontramos a Kubica, que demuestra una vez más gran madurez y un futuro prometedor para este casi desconocido polaco que está causando furor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y la revelación de la carrera: Sato con el Super Aguri ha quedado 10º!!! La posición de parrilla no deparaba nada bueno pero en una de las mejores carreras del japonés que recuerdo, ha mantenido el tipo por delante de los Red Bull, los Toro Rossos y los Spyker. Felicidades a uno de los más imprevisibles de la parrilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras él, nos encontramos a los habituales de esta zona de la parrilla. Speed con el Toro Rosso, seguido de Doornbos con el Red Bull, que además salía el último por cambiar motor y Liuzzi con el otro STR. Coulthard probablemente hubiera quedado 9º o 10º, pero un problema le ha obligado a abandonar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras los equipos energéticos, los turbulentos Spyker de Albers y Monteiro, que siguen sin brillar demasiado pero el año que viene seguramente mejorarán un poco con unos motores más decentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cerrando la clasificación, Yamamoto con el Super Aguri. Vale que no es el más rápido, pero por lo menos cruza la meta regularmente y el coche se ha mostrado bastante fiable durante toda la temporada. Espero que el año que viene les vaya mejor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y esto ha sido lo que ha dado de sí está interesante temporada 2006 de F1. En unos días haré el balance, que creo que ha sido positivo y lleno de emociones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un saludo y nos vemos por aquí haciendo tiempo hasta la temporada 2007.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Brasil</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/21/previo-gp-brasil/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2006 17:57:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/21/previo-gp-brasil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me parece que hace cuatro días estaba escribiendo la previa del gran premio inaugural de Bahrain y ya estamos a finales de octubre, delante de la última carrera de esta emocionante temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Brasil, hacía tiempo que no cerraba el calendario este circuito de Sao Paulo, que ha sido en muchas ocasiones el Gran Premio inaugural. Siempre trae recuerdos de Senna, con ese público tan devoto por su ídolo y esas carreras épicas llenas de agua. Parece que este año el tiempo andará tambien revuelto, ya veremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/10/Brasil.png&#34; alt=&#34;Circuito Brasil&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas vueltas se han dado al tema de que si Alonso irá a ganar, si Schumi se centra en el campeonato de constructores, etc. En mi opinión, Alonso sabe manejar los puntos y sería estúpido por su parte perder el campeonato por un error suyo, así que tomará los riesgos justos y necesarios para puntuar de la mejor forma posible. Por su parte, Schumi puede decir misa que irá a por todas como siempre y a esperar que le pase algo al asturiano. Que todo es posible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Respecto a lo de mi conspiranoia de Massa echando de la pista a Alonso&amp;#8230; ahí lo dejo caer, aunque sería muy feo y probablemente ganaría Alonso por decisión administrativa, aunque tendría su gracia que pasara algo así. Desde luego, la prensa amarilla-deportiva española se pondría las botas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dejando a parte el duelo por el mundial, este será un gran premio de muchas despedidas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Michelin: Abandona la F1 con la cabeza bien alta, a pesar de los errores garrafales de EEUU el año pasado. El año que viene entrará solamente Bridgestone y los franceses ni siquiera han intentado permanecer más tiempo rivalizando con ellos para ser el fabricante único.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cosworth: Un clásico de la F1 que también deja (de momento) la máxima categoría. Su aventura con Williams no ha ido del todo mal, pero al motor le ha faltado desarrollo. Empezó siendo muy potente y ahí se ha quedado viendo como los demás le pasaban en prestaciones. Y es que fabricar un motor sin tener una remuneración publicitaria es complicado en esta época.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De La Rosa: Como no entre en otro equipo, probablemente el duo de McLaren será Alonso y Hamilton. Lewis no solo es bueno, es una bomba publicitaria: negro, joven, inglés&amp;#8230; ¡qué más se puede pedir!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Montagny: El francés también dice adiós a Super Aguri y parece que de momento volverá a ser probador&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Suzuka: De momento el Gran Premio de Japón se traslada a Fuji hasta nueva orden. En mi opinión es una gran pérdida, era entretenido de vez en cuando.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Schumacher: La F1 termina una era con la retirada del alemán. Seguro que el año que viene Ferrari empieza a notar el cambio.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Y alguno más que me habré dejado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mañana a las 19h, hora peninsular, la última carrera en directo. Que gane el mejor.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP de Japón</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/08/cronica-gp-de-japon/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2006 21:23:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/08/cronica-gp-de-japon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como decía la canción, &amp;#8220;la vida te da sorpresas, sorpresas te da la vida&amp;#8221;. Y es que todo el mundo puede tener un mal dia, y a veces la fiabilidad puede dar al traste con todas las ilusiones de un piloto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro, que nunca sabremos si la rotura de Schumacher ha sido casualidad, simplemente mala suerte o que en Ferrari han tensado demasiado la cuerda, confiando que el motor aguantara bien las dos carreras a tope. En cualquier caso, son cosas que pasan, lo que pasa es que cuando queda tan poco para el final y la cosa está tan igualada, las desgracias se magnifican. Si hubiera roto el motor en la 3ª carrera y ahora Schumi tuviera a Alonso a 10 puntos&amp;#8230; pues no sería lo mismo. Pero tal como iban, el alemán era el favorito en casi todas las apuestas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La clasificación de ayer fue como era de esperar. Ferrari muy fuertes, con unos Bridgestone que hacen maravillas en las primeras vueltas, como Toyota tambien pudo constatar, que al final, aunque iban descargados, no era tanto como la gente pensaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras la salida, Massa mantuvo la pole, Schumi detrás y Alonso consiguió colarse entre los dos Toyotas. Por fortuna para él, Ralf no rodaba despacio en absoluto y no perdieron apenas tiempo sobre la cabeza, aunque rodar tan pegados le ha dado un buen susto a Fernando, que se ha pasado un poco en una curva y Trulli casi le pasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como era de esperar Schumacher adelantó a Massa en la tercera vuelta, aunque el brasileño tampoco es que se haya dejado, la diferencia de tiempos entre ambos no era grande. Felipe Massa ha tenido que entrar a boxes en la vuelta 13 por un pinchazo, que le ha hecho perder algo de tiempo, mientras que Alonso ha adelantado a Ralf metiéndole un hachazo en la primera curva, aunque el de Toyota ha entrado a repostar en la siguiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ventaja que llevaba Alonso sobre Massa era suficiente para salir delante tras el repostaje y el asturiano ha encontrado un buen ritmo de carrera, marcando la vuelta rápida y recortando distancia a Schumi. Han parado en boxes, primero el Renault y luego el Ferrari pero sin grandes variaciones. Los tiempos se han mostrado bastante parejos, siendo más rápido el alemán al principio de la tanda y algo más rápido Alonso al final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás, los Toyota perdían un poco de fuelle, y Button estaba fuerte, con paradas muy tardías los dos Honda. Tras él, Kimi remontaba posiciones en un estilo ya muy habitual suyo cuando clasifica mal, de dos primeras tandas larguísimas para deshacerse del tráfico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegado el momento del segundo pit stop, las cosas no han variado en cabeza&amp;#8230; en principio. Schumi ha parado más tarde que Alonso, en la vuelta 36 y todo parecía ya un camino rápido pero seguro hacia la meta y por tanto, hacia su título pero&amp;#8230; un humo blanco ha salido de su motor. Al principio un poquito y luego se ha confirmado la rotura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicen que los campeones tienen suerte, quizás Alonso la ha tenido hoy de cara. En cualquier caso, ha conseguido encontrar un gran ritmo de carrera que luego ha comentado que incluso estaba sorprendido porque no andaba muy contento con el coche este fin de semana, pero por lo visto se crece ante las dificultades, cosas de los grandes pilotos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Teóricamente, no está todo el pescado vendido, porque si el Renault se rompiese y ganase Schumacher en Brasil, aún sería campeón del mundo, pero ¿porqué se le va a romper el coche a Alonso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conclusión, 126 puntos para el asturiano frente a 116 del alemán. 195 puntos para Renault frente a 186 puntos para Ferrari, sólo 9 puntos que dejan el campeonato de constructores completamente abierto. En Brasil veremos qué ocurre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras Alonso, ha llegado un Massa un tanto decepcionado, por su propio resultado y por el abandono de Michael. Según él podría haber ganado de no ser por el pinchazo. Tengo mis dudas al respecto. Fisichella ha ocupado la otra plaza del podio. Una buena carrera para él, que parece que bajo la presión del final de temporada lo está dando todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras ellos, ha llegado un estupendo Button. Salía con Barrichello desde la cuarta fila. Un resultado soso para Honda en casa, pero llevaban mucho combustible. Un toque en la primera vuelta ha dado al traste con las aspiraciones del Brasileño, que podría haber acabado junto al británico en los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kimi con una espectacular remontada, gran regularidad y tandas largas consiguió colarse en la 5ª plaza desde la 10. Una estrategia muy dominada este año por McLaren, con el peor coche de la última década. Por su lado, De la Rosa salía desde la 13ª pero problemas varios y un poco de falta de la experiencia de Kimi en este tipo de estrategias a tandas largas no le hicieron conseguir un gran resultado y sólo ha podido ser 11º al final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como era de esperar, los Toyota clasificaron muy arriba bastante descargados y al principio aguantaron bien el tirón, pero las paradas prematuras y una larga última tanda, les hicieron bajar un poco hasta las posiciones 6 de Trulli y 7 de Ralf. En cualquier caso, no se ven muchas veces dos Toyotas cruzando la meta, y menos en los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los que estuvieron muy sólidos y bien fueron los BMW Sauber. El supereficiente Heidfeld marcó un puntito más para la marca y Kubica remontó desde la 12ª posición de parrilla. Este chico promete y puede que Sauber-BMW gane a Toyota en el mundial de constructores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nico Rosberg ha mantenido el tipo en Japón pero tampoco ha brillado. Llegó como salió en P10 pero hizo mejor trabajo que Webber, que calificó muy flojo y se salió en una curva y no tuvo más remedio que golpear el muro. Una temporada para olvidar de Williams, aunque creo que ya se lo esperaban.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como ya he dicho, 11º entró Pedro y luego Barrichello. Después Doornbos con el Red Bull, Liuzzi con el Toro Rosso, que hizo un espectacular trompo en la entrada a recta de meta sin consecuencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención a parte para Sato. El ídolo local aguantó hasta el final y estuvo por delante de los Spyker (antes Midland) y su compañero Yamamoto. Se le vió contento cuando bajó de su coche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los abandonos, Webber, Schumacher, Speed, Coulthard y Albers, que rompió la suspensión trasera de forma espectacular dejando un palier en la pista&amp;#8230; pero no sacaron ni siquiera bandera amarilla. Increible. La zaga del Spyker se desintegró por completo al salir de la chicane, pero Christijan puto llegar incluso a boxes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso es todo lo que ha dado de sí este Gran Premio, salvo error u omisión. Nos vemos el dia 22 en Brasil, para cerrar esta emocionante temporada.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Japón</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/07/previo-gp-japon/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2006 00:25:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/07/previo-gp-japon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece que fue ayer cuando escribí la crónica del Gran Premio de China y ya tenemos de nuevo otra carrera. Esta vez en el decisivo circuito de Suzuka, donde se ha dirimido más de un campeonato del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa no puede estar más reñida a falta de dos carreras: Michael Schumacher lidera el campeonato con los mismos puntos que Alonso, 116, pero con una victoria maś. Si por casualidad ganase y Alonso no puntuase, sería automáticamente campeón del mundo y en algunas combinaciones de resultados, podrían empatar a puntos, victorias y segundos puestos&amp;#8230; sería gracioso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, Renault saca solamente un punto a Ferrari en el campeonato de constructores, así que estamos ante una de las temporadas más abiertas y emocionantes de la F1, se nota que la era Schumacher se acaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toda la semana han estado dando vueltas a las famosas declaraciones (o no?) de Alonso, que en cierto modo parecía criticar el apoyo que ha tenido por parte de Renault en algunos puntos cruciales como en EEUU o en el pasado gran premio, con problemas en las gomas y teniendo que pelear con su compañero de equipo. Por su parte, Briatore y Fisichella han quitado hierro al asunto y la prensa se ha encargado de crear un poco de polémica. Según Flavio, estas palabras pueden incluso motivar más al equipo por hacer las cosas bien. En cualquier caso, el que se encargaba de cambiar la tuerca del neumático trasero que ha tenido problemas dos veces, ha sido sustituido por otro, para &amp;#8220;evitarle la presión&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/10/Japon.png&#34; alt=&#34;Suzuka&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al trazado nipón, es uno de los circuitos más técnicos del campeonato, con curvas realmente complicadas. Las eses son delicadas, Degner también, Spoon es una doble curva que hay que hacer perfecta para salir bien y como no, la 130R, una de las curvas más rápidas del campeonato, en la que el año pasado Alonso adelantó a Schumacher de forma espectacular. Es un estupendo circuito de carreras y es una pena que el año que viene lo cambien por Fuji, que tampoco esta nada mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tiempo es también una variable importante aquí, ya que las lluvias son frecuentes y aunque se espera tiempo más o menos bueno, en los entrenamientos del viernes hubo de todo un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a mis pronósticos, debería ser cauto. Se le suele dar bien a los buenos pilotos y un coche bien equilibrado, como el Renault es ideal para el circuito. El Ferrari también se muestra muy bueno en todo tipo de trazados, sobretodo este final de temporada. Así que creo que la cosa va a estar reñida, teniendo en cuenta lo que se juega cada uno. Como detalle, los Renault repiten el motor de China mientras que los Ferraris montan uno nuevo, aunque a estas alturas eso no debería ser un problema, por lo menos para estos equipos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otros que lo darán todo y más serán los Toyota, que no me extrañaría verlos en posiciones de pole, aunque luego en carrera vayan para abajo. Pueden ser convidados de piedra en la lucha por el título. Honda seguro que también se pone las pilas para esta carrera, aunque creo que tienen más facil que Toyota lo de conseguir un resultado decente. Y no olvidemos los eternos candidatos de McLaren. Räikkonen probablemente siga con su mala suerte pero Pedro de la Rosa conoce muy bien el trazado y puede hacer un gran papel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que, como en todo, nada está escrito. Si alguien quiere saber como acaba todo esto, el domingo a las 7 de la mañana (CET) o si no queréis madrugar, seguro que la hacen en diferido a media mañana. Y si no, siempre se puede leer mi crónica. Hasta entonces, y que gane el mejor.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP China</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/01/cronica-gp-china/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2006 18:50:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/01/cronica-gp-china/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A veces da la sensación de que la historia está ya escrita. Alonso tenía la pole y Schumi era quinto, la cosa estaba clara, pero en la F1, como en tantas otras cosas, los aciertos y errores de los protagonistas pueden dar la vuelta a cualquier situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/10/1159697125.jpg&#34; alt=&#34;Schumi...&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salida se produjo bajo una pista mojada, aunque ya sin lluvia. Todo salió a pedir de boca para Renault. Alonso primero y Fisi segundo y Schumacher se peleaba por detrás por mantener el ritmo de los Honda. Todo parecía concordar con lo previsto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Räikkonen seguía de muy cerca a Fisico y antes de entrar en boxes le dió caza y lo adelantó con mucha superioridad. Fué el primero en entrar en boxes y poco después de salir, tuvo que abandonar una vez más, y van ya 6 esta temporada, que parece que será la primera de McLaren sin victorias en muchos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer pit stop ha marcado la clave de la carrera. La mayoría de los pilotos han optado por mantener las ruedas de mojado, estaban funcionando bien adaptándose a las condiciones cambiantes de la pista que se iba secando. Pero Alonso ha confiado en cambiar los Michelin delanteros por unos nuevos intermedios, esperando que se volvieran casi lisos en unas pocas vueltas y aprovechar mejor la poca agua que quedaba. La idea no era mala del todo, pero nadie se atrevió con ese cambio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A medida que pasaban las vueltas, Alonso llevaba una ventaja considerable pero sus neumáticos no se degradaron como él planificó, tardaron más de lo previsto y esto le hizo ser muuuy lento en comparación con sus perseguidores. Fisichella mantuvo a raya a Schumacher que ya se había deshecho de todos pero al final se vió que el asturiano iba demasiado lento. Con esto, el italiano y el alemán le pasaron y lo perdieron de vista en sus retrovisores bastante rápido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como era de esperar, aunque mejoraron un poco las condiciones, hizo una segunda parada un poco temprana para poner ruedas de seco. Otros ya lo habian intentado con poca suerte, como Kubica, que tuvo que volver a intermedios, pero ahora parecía un buen momento si conseguía aguantar el coche bien hasta que se calentaran. Así lo hizo, pero había perdido demasiado tiempo como para cazar a la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Massa también puso ruedas de seco y cuando rodó más rápido que el propio Schumacher, hicieron entrar al Ferrari de éste, no se si por casualidad o por estrategia. Montó ruedas de seco y salió, mientras Fisichella mantenía el liderato. Entró en la siguiente vuelta y al salir, no pudo controlar bien el coche en las primeras curvas, las más mojadas. Entonces Michael aprovechó para adelantar al italiano en un momento de debilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta tercera parte, Alonso marcó varias vueltas rápidas seguidas hasta alcanzar a Fisichella, que no le puso problemas para dejarle pasar y así, mantener a raya la ventaja de Schumacher. Al final se puso a llover un poco y complicó el pilotaje, pero ninguno de los que iba en cabeza estaba en situación de arriesgar nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, 116 puntos para cada uno, aunque Renault sale favorecida en el campeonato de constructores y ha recuperado el liderato del campeonato de constructores por un solo puntito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el trío de cabeza, ha llegado un compacto grupo, algo ajetreado con la aparición de la lluvia y la estelar intervención de Sato (que ha sido descalificado) y Albers (que le han añadido 25 segundos a su tiempo). Los dos Honda, que han hecho una gran carrera, muy regulares los dos (con una excursión de Button, pero hoy se perdona) y al final han sido Button 4º y Barrichello 6º. La 4ª posición parecía reservada para Heidfeld, que ha hecho otra de sus carreras discretas pero efectivas, pero la comentada maniobra en las últimas curvas, con Sato y Albers en medio de todo en la que Rubens ha tocado a Nick y ha hecho un trompo, perdiendo los valiosos 5 puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los Hondas se ha colado Pedro de la Rosa, que ha aprovechado el incidente para pasar al brasileño. Una carrera complicada, pero se ha mantenido bien en ese grupo que iba bastante deprisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cerrando los puntos, Mark Webber, que salía bastante retrasado pero se ha defendido bien bajo la lluvia, robándole a última hora la 8ª posición a David Coulthard, que está siempre al acecho de los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras ellos encontramos a Liuzzi y a Rosberg, habituales ya de estas posiciónes de media tabla. Luego ha llegado Doornbos, que ha estado poniendo en aprietos a su compañero Coulthard, aunque hoy le ha faltado un poco de la experiencia del escocés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kubica ha protagonizado una de las acciones más entretenidas, cuando ha puesto ruedas de seco antes de tiempo y parecía que fuera rodando sobre hielo. Quizás con un poco más de maña podría haber calentado más las ruedas y haber aguantado&amp;#8230; quién sabe&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un flojo Speed, luego Albers y cerrando la clasificación Yamamoto. Sato ha llegado antes que el holandés, pero lo han descalificado más tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención aparte para los Toyota. Un fin de semana desastroso. No pasarón del primer corte en la calificación de ayer y hoy no han salido de las últimas posiciones en toda la carrera, para, al final, terminar los dos retirados. Cada día me sorprenden más. A veces están arriba y otras veces parecen Minardis. Veremos cual es el futuro de esta escudería.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso es todo lo que ha dado de sí la carrera de hoy. La semana que viene más F1 en Suzuka, donde se han decidido muchos campeonatos del mundo en los últimos tiempos. En cualquier caso, que gane el mejor.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>