<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>eeuu on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/eeuu/index.xml</link>
    <description>Recent content in eeuu on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/eeuu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Crónica GP EEUU 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/06/17/cronica-gp-eeuu-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jun 2007 23:08:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/17/cronica-gp-eeuu-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece que Hamilton ha vuelto a hacer de las suyas y se ha adjudicado su segundo triunfo consecutivo. Por lo visto norteamérica le da suerte y ha sido intratable hoy en Indianápolis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero recapitulemos. Todo el fin de semana parecía que Alonso estaba siendo más rápido que nadie en el óvalo estadounidense pero en la clasificación, no aguantó el pulso de Lewis y éste se llevó el gato al agua por muy poco. Así pues, los McLaren ocupaban la primera fila seguidos de los Ferrari de Massa y Räikkönen. Tras ellos, el BMW de Heidfeld y sorprendentemente el Renault de Kovalainen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en la salida, Alonso ha intentado pasar por fuera, pero sin excederse, y no ha sido posible, así que Hamilton ha cogido el liderato. Luego, ha ido sacando poco a poco distancia a Alonso, aunque nada definitivo. Por lo visto el asturiando ha aflojado un poco la marcha para sacar alguna vuelta y entrar segundo al pit stop. Por detrás, Massa ha consevado la tercera posición pero Kimi, que salía con ruedas duras ha perdido algunas posiciones. Por lo visto ha intentado la táctica Sato, de gastar las duras cuanto antes y luego ya se verá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo demás, en la salida Schumacher se ha pasado de frenada y ha tocado a Barrichello y Coulthard y han acabado abandonando los tres. Esto ha provocado que unos cuantos se dieran un paseo por la hierba para evitar el incidente, pero nada más. Unas vueltas más adelante, Sato se ha salido intentando uno de sus adelantamientos y se ha quedado anclado en la arena, una pena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el primer pit stop, no ha cambiado nada en cabeza. Lewis sacaba una pequeña diferencia a Alonso que ha presionado al británico y ha ido reduciendo la distancia hasta que en la vuelta 38 lo ha dado todo y ha intentado ganar la posición al final de la recta. Hamilton se ha protegido bastante bien, dejando solo la parte más exterior al asturiano que no ha podido pasar. Pero el intento le ha salido caro y tirar tanto le ha dejado las ruedas bastante mal, tanto que al final del stint, le costaba mantener buenos tiempos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cambio, en el tercer stint ha sido Kimi el que iba pegado a Massa pero nunca ha tenido realmente a tiro al brasileño y al final se ha conformado con la cuarta plaza. La estrategia de usar primero los duros no le ha salido mal, pero no ha podido aprovechar bien tener los blandos al final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, las cuatro primeras plazas han sido ocupadas en el mismo orden de salida y es que ha sido una carrera poco accidentada en ese aspecto aunque ha sido emocionante en algunos tramos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el cuarteto, un resurgido Kovalainen, que sigue intentando asustar a los fantasmas que giraban a su alrededor y esta demostrando lo que vale. Ha conseguido ganar la posición a Heidfeld en carrera (aunque ha abandonado a 15 vueltas del final) y ha hecho una buena carrera. Tras él se había colado Rosberg, con una estrategia a una parada, pero a dos vueltas de ver la bandera a cuadros su Williams ha dicho basta y se ha incenciado a final de la recta principal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que la posición ha sido para Trulli, que parece que ha encontrado el punto a Toyota en EEUU y ha conseguido 3 puntos partiendo 8º. Tras él, Webber, que da un par de puntos más al Red Bull, que estaría mejor posicionado si los incidentes y los fallos mecánicos no se cebasen con esta escudería. Finalmente, el último punto ha sido para el BMW del joven debutante Sebastién Vettel que sustituye a Kubica en esta carrera. Ha hecho un fin de semana muy bueno, clasificando solo un poco detrás de Heidfeld y haciendo una carrera sólida, aunque en la primera curva se ha ido por la hierba y ha perdido unas posiciones vitales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, una carrera entretenida, sobretodo en las plazas intermedias que han sido muy peleadas. Recuerdo por ejemplo el duelo entre Fisichella y Button, que han rodado algunas curvas en paralelo y algunos adelantamientos a final de recta espectaculares. Y es que Fisichella ha tenido que hacer una buena remontada tras trompear en la primera vuelta, aunque al final se ha quedado sin puntos. A destacar también de nuevo un Super Aguri, en este caso el de Davidson, que ha adelantado en pista a Button (sin comentarios) y ha colado el coche en la 11ª posición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y poco más ha dado de sí este gran premio. Bueno, comentar que en Telecinco no han parado al final de la carrera de buscar el sensacionalismo en los saludos entre Alonso y Hamilton, que al final ha sido bastante correcto y nada sospechoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, en dos semanas, la F1 vuelve a Europa, con el Gran Premio de Francia en Magny Cours, el 1 de julio. Hasta entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/06/17-alonso-no-puede-con-hamilton-en-indianapolis&#34;&gt;Alonso no puede con Hamilton en Indianápolis&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/59913&#34;&gt;Hamilton leads McLaren 1-2 at Indy&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP EEUU 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/06/14/previo-gp-eeuu-2007/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2007 22:23:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/14/previo-gp-eeuu-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bueno, casi estamos aun digiriendo el GP de Canadá, que dió bastante de sí y ya tenemos aquí un año más el GP de EEUU en el mítico óvalo del Indianapolis Motor Speedway, un poco adulterado, eso sí, para la F1 moderna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De los flecos que quedaron, esta el accidente de Kubica, que al final será sustituido por Vettel en este GP como medida cautelar, aunque aparentemente no tiene nada que no se pase con un poco de descanso, pero por si las moscas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, el polémico tema de los Safety Car, &lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/06/14-la-polemica-normativa-del-safety-car&#34;&gt;que explican muy bien en racingpasión.com&lt;/a&gt;. El caso es que pilló a todos por sorpresa y aunque la norma era bastante clara (pero extraña), más de uno se lió al entrar (como Alonso) y al salir (como Massa) y creó en general algo de caos. Aún así, sigue siendo una lotería que no gusta a nadie salvo a los beneficiados y es que como salgan un par de SC en una carrera, el resultado puede ser imprevisible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y finalmente las &lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/06/12-alonso-no-estoy-comodo-en-mclaren-desde-el-principio&#34;&gt;polémicas declaraciones de Alonso&lt;/a&gt; en &lt;a href=&#34;http://www.cadenaser.com/programas.html?anchor=serproell&#34;&gt;el Larguero&lt;/a&gt; de la SER, dónde el asturiano se despachó a gusto con McLaren y Hamilton. Yo no sé cómo será el equipo por dentro, pero cierto es que Lewis es el protegido de Ron Dennis. No creo que haya habido un piloto tan arropado por un director de equipo y que tengan una relación tan paternal. Ron ha apadrinado al joven Lewis desde que era un chaval y eso le hace en cierto modo ser como el hijo del profe. Es difícil que sea imparcial en algunas situaciones, aunque debe ser un profesional, los sentimientos no forman parte de la filosofía de Woking. Bueno, tiempo al tiempo, a ver que pasa con esto. Igual sólo era una maniobra para acercarse a Ferrari, ya veremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/06/indianapolis071.png&#34; alt=&#34;Circuito de Indianapolis&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al circuito, no hay mucho que decir. El infield es un poco artificial pero tiene algunas curvas lentas y de media velocidad que son difíciles de tomar porque se va con muy poca carga aerodinámica, para poder alcanzar buenas velocidades en la parte del óvalo. Allí se puede ver algún adelantamiento al rebufo y también en la fuerte frenada del final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo recuerdo especialmente una salida de Alonso impresionante y también una de Sato, que es el piloto de moda después de sus adelantamientos de Canadá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, os dejo este video que me he encontrado en&amp;#8230; &lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com&#34;&gt;racingpasión.com&lt;/a&gt;, para variar, de una vuelta con Schumacher al circuito norteamericano:&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>