<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>07 on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/07/</link><description>Recent content in 07 on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 30 Jul 2006 23:58:29 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/2006/07/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crónica GP Alemania</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/07/30/cronica-gp-alemania/</link><pubDate>Sun, 30 Jul 2006 23:58:29 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/30/cronica-gp-alemania/</guid><description>Después de las agitadas, gracias una vez más a los hermanos Schumacher, calificaciones de ayer, el panorama pintaba muy rojo este fin de semana. Cierto es que Kimi se coló en la pole al más puro estilo Button el año pasado, pero los que se mostraron imbatibles a igualdad de condiciones fueron los Ferrari.
Y no solamente eso, sino que los coches del rombo no parecían ir muy finos, como demuestran las pobres calificaciones de Fisichella (5º) y Alonso (7º).</description></item><item><title>Previo GP Alemania</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/07/29/previo-gp-alemania/</link><pubDate>Sat, 29 Jul 2006 13:06:07 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/29/previo-gp-alemania/</guid><description>Me parece que ha pasado una eternidad desde el último Gran Premio, el de Francia, cuando el Kaiser volvió por sus fueros pero no consiguió limar muchas diferencias con el líder Alonso, gracias él y también un poco a la falta de acierto de Massa y Ferrari.
Ahora se volverán a ver las caras en Hockenheim, un circuito que dista bastante de ser lo que era hace unos años, con esas interminables rectas y chicanes por medio del bosque, pero son cosas que pasan.</description></item><item><title>Crónica GP Francia</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/07/17/cronica-gp-francia/</link><pubDate>Mon, 17 Jul 2006 00:32:41 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/17/cronica-gp-francia/</guid><description>Parece que la buena estrella ha vuelto al bando de Schumacher y, contra todo pronóstico previo, el duo Ferrari/Bridgestone también ha sido muy fuerte en Magny Cours.
Ayer la clasificación ya parecía indicar que otro posible 1-2 de los italianos era probable, aunque las vicisitudes de la carrera han sacado a relucir la calidad y habilidad de los que lideran el campeonato. Las peculiaridades del trazado galo, donde rodar cargado y con ruedas nuevas es más rápido que rodar vacío con ruedas viejas, han posibilitado ver por primera vez esta temporada una guerra de estrategias incluso con cambios a mitad de carrera.</description></item><item><title>Previo GP Francia</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/07/15/previo-gp-francia/</link><pubDate>Sat, 15 Jul 2006 15:36:36 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/15/previo-gp-francia/</guid><description>La Fórmula Uno vuelve a Europa con el Gran Premio de Francia, una vez más en Magny Cours. Michael con su ambición sin límites no quiere dejar pasar ni una sola oportunidad de recortar puntos con Alonso, pero aquí no le será tan sencillo como en Indianápolis.
Además esta semana ha estado llena de novedades. Ya hemos comentado el tema de que Montoya se marcha de McLaren el año que viene y que como castigo, han puesto a Perdo de la Rosa como titular a partir de Francia (aunque puede que el colombiano vuelva alguna carrera).</description></item><item><title>De La Rosa titular!</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/07/11/de-la-rosa-titular/</link><pubDate>Tue, 11 Jul 2006 23:46:04 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/11/de-la-rosa-titular/</guid><description>Parece que la gente de McLaren no se han tomado muy bien que Juancho se pire a la Nascar sin avisar así que como castigo le han dicho que se puede ir ya, que Pedro de la Rosa seguro que lo puede hacer tan bien como él.
Así que ni corto ni perezoso se va a encontrar Pedro de nuevo con 21 pilotos más en pista, en Magny Cours.
Yo siempre he sido medianamente crítico con él, que su carrera se vino abajo tras su paso por Jaguar, donde no estuvo a la altura de un decadente Eddie Irvine.</description></item><item><title>Montoya se pira</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/07/09/montoya-se-pira/</link><pubDate>Sun, 09 Jul 2006 21:32:12 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/09/montoya-se-pira/</guid><description>Haciéndo eco de lo que leo en F1Racing.net, Montoya ha decidido que se va por donde vino, al equipo de Chip Ganassi, donde ya corrió el colombiano antes de venir a la F1 en la CART. Todo apunta a que sustituirá a Casey Mears con el Dodge Charger #24 de Texaco/Havoline.
Puede parecer una noticia sin más, pero deja entrever que como ya han apuntado algunas voces del mundillo, la mia incluida, Montoya no tenía un lugar muy seguro en la Fórmula Uno para los años venideros.</description></item><item><title>Habemus neumáticos y ECUs</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/07/05/habemus-neumaticos-y-ecus/</link><pubDate>Wed, 05 Jul 2006 21:05:52 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/05/habemus-neumaticos-y-ecus/</guid><description>Esta mañana se ha reunido en Bruselas el consejo de la FIA para decidir algunas cositas sobre el futuro de la F1 más allá de 2008 (y de todas las demás disciplinas regidas por este organismo).
No ha sido ninguna sorpresa descubrir que finalmente Bridgestone se ha llevado el gato al agua y será el único proveedor de neumáticos durante por lo menos 2008, 2009 y 2010.
A mí personalmente, y diga lo que diga Michelin, un fabricante único de neumáticos es interesante para la F1.</description></item><item><title>Crónica GP Estados Unidos</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/07/03/cronica-gp-estados-unidos/</link><pubDate>Mon, 03 Jul 2006 00:00:10 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/03/cronica-gp-estados-unidos/</guid><description>Si se puede resumir en un calificativo esta carrera podría ser: accidentada. Las primeras curvas de Indianápolis suelen dejar alguna baja, pero lo de esta temporada quizás ha sido excesivo. Hacía tiempo que habíamos perdido la costumbre de ver esas melées, porque esta temporada la cosa ha estado bastante tranquila.
Por lo que luego he podido leer y tras ver de nuevo la imagen, hubo dos accidentes. En la primera curva, Klien toca a Webber por detrás, que da un salto y a Albers, que se tiene que retirar.</description></item></channel></rss>