<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>07 on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/2006/07/index.xml</link>
    <description>Recent content in 07 on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/2006/07/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Crónica GP Alemania</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/07/30/cronica-gp-alemania/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2006 23:58:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/30/cronica-gp-alemania/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Después de las agitadas, gracias una vez más a los hermanos Schumacher, calificaciones de ayer, el panorama pintaba muy rojo este fin de semana. Cierto es que Kimi se coló en la pole al más puro estilo Button el año pasado, pero los que se mostraron imbatibles a igualdad de condiciones fueron los Ferrari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y no solamente eso, sino que los coches del rombo no parecían ir muy finos, como demuestran las pobres calificaciones de Fisichella (5º) y Alonso (7º). Y además, como ya viene ocurriendo desde hace unas carreras, las distancias entre el italiano y el español parecen haberse difuminado un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cualquier caso, Schumi lleva 3 carreras seguidas ganando y Alonso esta salvando la situación como puede. Hoy ha obtenido una meritoria 5ª plaza, pero que no será suficiente en ningún caso para mantener el liderato si todo sigue igual. Schumi le ha sacado 6 puntos más y eso ya es significativo. La distancia ya se ha reducido a 11 puntos y el mundial está que trina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, Kimi (3º) y Button (4º) se han colado delante de los Renault, y eso no es buena noticia tampoco para el asturiano, que casi no ha visto su liderato amenazado por McLaren y mucho menos por los Honda, pero cada vez se van acercando más, y eso que hoy Fisi ha protegido en cierta manera los puntos de Alonso echandole un cablecito cuando se ha ido de excursión y facilitando el adelantamiento en boxes. Desde luego, los Renault no han sido nada competitivos y deberán mejorar en el futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muy bien por Kimi, que ha terminado por primera vez el GP de Alemania y además con un podio muy cotizado, ya que los Ferrari han sido intratables. No menos meritoria la 4ª plaza de Button. Hace unas carreras le critiqué bastante tras su actuación en Silverstone pero a ver si hay suerte ya ha encontrado de nuevo el camino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Peor suerte han tenido sus compañeros de equipo. A las primeras vueltas, y habiendo hecho una salida buena, Pedro de la Rosa ha dicho adiós por un problema con la bomba de combustible de su McLaren. Por parte de Barrichello, con una pésima salida, cediendo posiciones a los Renault y a Pedro, a un tercio de la carrera su coche ha dicho basta, derramando aceite en pista y con visibles llamaradas que salian de la parte trasera. Una pena por ambios porque podían haber conseguido algo bueno hoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras los Renaults, en 7ª posición ha llegado Jarno Trulli, que ha aprovechado las buenas características del circuito para adelantar y ha remontado desde la última fila de la parrilla. Ha tenido uno de esos dias buenos que tiene de vez en cuando. Por su lado, Ralf Schumacher ha tenido un toque con Coulthard en la primera vuelta que le ha llevado a boxes y luego le han penalizado con un drive-through, por lo que su carrera se ha visto truncada, aunque ha conseguido una 9ª posición. Parece que los Toyota también se están beneficiando de la buena marcha de los neumáticos Bridgestone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cerrando los puntos entre los Toyotas ha llegado Klien. El austríaco, con el Red Bull, ha desbancado a su jefe de filas Coulthard, aprovechando que no estaba entre los 10 primeros para optimizar su estrategia y realizando una buena salida. Seguro que está muy contento. El escocés por su parte, le ha dado un toque Ralf en la primera vuelta y eso le ha hecho perder posiciones valiosas que ya nunca ha recuperado, para llegar en 11ª posición, entre los 2 Toro Rosso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y finalmente, han llegado los Midland, pero han sido descalificados tras la inspección de la FIA por considerar que sus alerones se flexionaban demasiado. En cualquier caso esta penalización no afecta a los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los abandonos destacables, el de Mark Webber. A este chico habrá que darle un premio al más desafortunado. Iba quinto y una vez más a menos de 10 vueltas para el final, el Williams le ha dejado tirado por un problema de refrigeración. Rosberg, con el otro Williams se ha salido de la pista y ha chocado fuertemente contra la valla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También han abandonado los dos BMW, primero Heidfeld por problemas con los frenos se ha metido en el box y más tarde, en un espectacular accidente (y fuerte), Villeneuve se ha salido recto en la Südkurve. Se podía haber hecho daño. Así pues el duelo personal BMW-Williams queda en empate esta vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Filnalmente, los Super Aguri no han tenido su dia. El novato Sakon Yamamoto ha abandonado por problemas en la dirección en la primera vuelta y Sato a media carrera por problemas en el cambio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En definitiva, una carrera entretenida, con accidentes, abandonos, adelantamientos, estrategia. Bastante completa para amenizar un caluroso mediodía. Y además con el valor añadido de que pone más emoción al campeonato al acercar a Schumi a Alonso ya casi peligrosamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más emoción la semana que viene desde Hungría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/archivos/2006/07/30-el-mundial-de-f1-se-tine-de-r.php&#34;&gt;El mundial de F1 se tiñe de Rojo&lt;/a&gt; [Motorpasión]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Alemania</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/07/29/previo-gp-alemania/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jul 2006 13:06:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/29/previo-gp-alemania/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me parece que ha pasado una eternidad desde el último Gran Premio, el de Francia, cuando el Kaiser volvió por sus fueros pero no consiguió limar muchas diferencias con el líder Alonso, gracias él y también un poco a la falta de acierto de Massa y Ferrari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora se volverán a ver las caras en Hockenheim, un circuito que dista bastante de ser lo que era hace unos años, con esas interminables rectas y chicanes por medio del bosque, pero son cosas que pasan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La zona del estadio, em &lt;em&gt;Motodrom&lt;/em&gt; sigue siendo espectacular y la cámara móvil que sigue a los coches en la nueva contrarrecta ofrece unas vistas inigualables, parecidas a las que da la nueva cámara móvil de Montmeló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/07/Alemania.png&#34; alt=&#34;Hockenheimring&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de ser el gran premio de casa, a Schumi no se le da especialmente bien este circuito. Ganó en 2004, en 2002 y en 1995, lo cual es poco para él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El año pasado ganó Alonso, pero teniendo en cuenta que Räikkonen rompió en la vuelta 35 y Montoya que salió el último llegó segundo, por lo que los McLaren fueron muy fuertes. Este año no espero que los de Ron Dennis vayan a estar a la altura y pero seguro que Kimi y Pedro dan guerra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo demás todo incógnitas. No sé si es que Ferrari va mejor o que los demás van peor pero el caso es que últimamente a Alonso le está costando mantener a raya a Schumacher y compañía y eso puede poner más emoción al campeonato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cualquier caso, Renault buscará un podio a toda costa esperando que Ferrari no tenga esa suerte para ampliar las diferencias. Ferrari espera lo contrario, se sienten fuertes y esperan que Alonso tenga algún dia algun problema, porque el cochecito azul parece indestructible, y además, corre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así pues no queda más que esperar a ver qué nos deparan las 67 vueltas que darán los pilotos bajo el calorcito alemán, ya que se esperan nubes y claros y unas máximas por encima de los 30º.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El domingo a las 14h hora penínsular, la respuesta. Hasta entonces.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Francia</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/07/17/cronica-gp-francia/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2006 00:32:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/17/cronica-gp-francia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece que la buena estrella ha vuelto al bando de Schumacher y, contra todo pronóstico previo, el duo Ferrari/Bridgestone también ha sido muy fuerte en Magny Cours.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ayer la clasificación ya parecía indicar que otro posible 1-2 de los italianos era probable, aunque las vicisitudes de la carrera han sacado a relucir la calidad y habilidad de los que lideran el campeonato. Las peculiaridades del trazado galo, donde rodar cargado y con ruedas nuevas es más rápido que rodar vacío con ruedas viejas, han posibilitado ver por primera vez esta temporada una guerra de estrategias incluso con cambios a mitad de carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, los Bridgestone se han mostrado bastante estables a lo largo de toda la carrera pero en cambio los Michelin, especialmente los usados por Renault, quizás por el desgaste que hacen y por ir a 2 paradas, han estado un poco deslizantes al final de las tandas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schumacher ha salido primero y ha aprovechado bien el medio tapón que le ha hecho Massa a Alonso para sacar cierta ventaja y tener un colchón. Massa por otro lado ha aguantado la presión inicial del asturiano y luego ha cogido ritmo y ha empezado a sacar ventaja, sobretodo tras la primera parada, en la que el Ferrari ha puesto ruedas nuevas y ha sacado ventaja a Alonso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo parecía de cara para Ferrari pero tras las lineas de Renault, los cerebros pensantes han decidido cambiar de estrategia en vista del cariz de la situación, que se estaba poniendo fea. El baile había empezado y la incógnita aún por despejar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo se ha ido aclarando a medida que pasaban las vueltas y Massa ha hecho su segunda parada. Alonso se pegaba con el tráfico pero los números de Ferrari no salían. Ha entrado en boxes y al salir la ventaja del brasileño era insuficiente para mantener la segunda plaza. Y así ha sido tras la tercera parada del Ferrari. Mientras Schumi ha mantenido la primera posición con una envidiable ventaja, Massa ha salido por unos segundos detrás del coche azul de Alonso. Octava victoria del alemán en Magny Cours.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así han ido las posiciones de cabeza. Pero por detrás la cosa estaba interesante. Los McLaren, aunque con Michelin, han sido muy rápidos. Räikkonen yendo a tres paradas, como De la Rosa, han marcado las mejores vueltas tras los Ferrari (Pedro más rápido que Kimi). Al finlandés no le ha ido mal la cosa, ha maximizado sus posibilidades como él sabe y ha acabado quinto. Pedro ha cometido el fallo de dejarse adelantar por el correoso Webber al que no ha podido pasar hasta las paradas. Luego ha salido por detrás de la gente que iba a dos paradas y tampoco le ha ayudado mucho. Una merecida séptima posición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los McLarens se ha colado Fisichella, en una de sus carreras normales. No se puede decir que sea lento, pero le falta la chispa que hay que tener para ser campeón y ganador. Salía bastante retrasado, pero solamente ha recuperado la posición de Trulli que ha abandonado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y no, no es que me haya dejado al cuarto clasificado, pero merecían mención a parte. Los Toyotas han estado impresionantes este fin de semana. Buenos tiempos en clasificación y eso que iban bastante cargados a dos paradas. Lástima del problema de Trulli con los frenos porque habrían conseguido si mejor resultado en mucho tiempo. A Ralf le ha acompañado la fiabilidad y ha hecho una carrera muy regular que le ha puesto en 4ª plaza al final. Bien por Toyota, espero que les dure la racha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El otro en colarse en los puntos ha sido el pequeño Heidfeld. Aprovechó bien ser el el 11º, poniendo el combustible que quería y haciendo la carrera perfecta a 2 paradas. Perfecto para BMW que así a lo tonto cada 15 días recoge sus puntitos y con 20 puntos ya tiene el doble que su archirrival Williams. El otro BMW de Villeneuve no hizo buenos tiempos ayer y no se coló ni en la segunda ronda, pero al final ha sido 11º.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta vez el punto de llegar 8º no ha sido para Coulthard por culpa de una mala salida que le ha hecho perder dos posiciones que ya no ha podido recuperar en toda la carrera. Klien ha salido aun peor perdiendo tres posiciones en la primera vuelta y al final una 12ª posición que no dice nada y RBR se va sin puntos de Francia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otros que se van sin puntos son los amigos de RBR, Toro Rosso. Speed ha hecho una salida fulgurante y ha ido a más durante la carrera. También a dos paradas, ha sido regular y al final ha acabado 10º. Un buen resultado para llevar un ex-Minardi. Liuzzi tampoco se ha quedado corto. Salía a la cola por cambiar el motor ayer y se ha colado en una meritoria 13ª plaza. Yo no sé si es el V10 o el Red Bull, pero estos dos suelen hacer carreras interesantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y si no llega a ser por Webber que ha taponado a De La Rosa y ha roto el neumático en la vuelta 38 de forma espectacular, pensaría que los Williams no corrían hoy. El australiano aún ha aguantado el tipo pero Rosberg hizo ayer un penoso tiempo y hoy no ha sido capaz de mejorar. Solamente por delante de los Midlands y los Aguri&amp;#8230; esperaba más de ellos. Estará Frank tirándose de los pelos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cerrando la clasificación Albers y Montagny, de Midland y Super Aguri. Probablemente la de casa fuera la última carrera de la temporada para el simpático de Franck. Monteiro ha abandonado por un problema mecánico y Sato en la salida ha tenido problemas con el cambio y tras las primeras curvas ha abandonado. Eso si, ha dado gracias al SA05 porque el fin de semana ha ido muy bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y si, falta alguien por nombrar, pero es que aunque los Honda no hubieran corrido este fin de semana la cosa no habría cambiado mucho. Se confirma que Barrichello está ya muy por encima de un decaído Button, pero la fiabilidad de los japoneses deja mucho que desear (y eso que en los coches de calle son de los mejores). Tras 18 vueltas el motor de Rubens ha dicho basta pero tampoco es que estuviera haciendo una gran actuación, saliendo 13º y perdiendo posiciones. Jenson salía aún peor en la 17ª y aunque ha ido poco a poco ganando puestos, un problema técnico le ha dejado fuera cuando iba 10º a menos de 10 para el final. Una pena y otra decepción de Honda que si sigue por este camino abandonará la F1&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso es lo que ha dado de sí el GP de Francia. Pocos adelantamientos como viene siendo habitual, pero algunos intentos, sobretodo de Pedro que no veía por donde pasar a Webber. El resultado, bueno para el campeonato aunque Alonso solo pierde 2 puntos frente a Schumacher, aunque perder en casa no habrá mejorado los ánimos en Renault. El tema está en que si Bridgestone y Ferrari realmente han mejorado y no es un espejismo de una carrera, la siguiente en Hockenheim puede estar otra vez apretada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que nos vemos el dia 30 a la hora habitual en Alemania. Saludos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro punto de vista en:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/archivos/2006/07/16-schumacher-hace-lo-suyo-pero-.php&#34;&gt;Schumacher hace lo suyo, pero falla Ferrari&lt;/a&gt; [motorpasion.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Francia</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/07/15/previo-gp-francia/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2006 15:36:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/15/previo-gp-francia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Fórmula Uno vuelve a Europa con el Gran Premio de Francia, una vez más en Magny Cours. Michael con su ambición sin límites no quiere dejar pasar ni una sola oportunidad de recortar puntos con Alonso, pero aquí no le será tan sencillo como en Indianápolis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además esta semana ha estado llena de novedades. Ya hemos comentado el tema de que Montoya se marcha de McLaren el año que viene y que como castigo, han puesto a Perdo de la Rosa como titular a partir de Francia (aunque puede que el colombiano vuelva alguna carrera).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, cambios en las normas. En clasificación, ahora sólo tendrán 15 minutos en la última ronda para que no pierdan tanto tiempo malgastando combustible. Por otro lado, no se va a permitir usar el tercer coche en los oficiales del viernes, ya que algunos equipos se quejaron de que daba cierta ventaja a los que tenían permitida esta posibilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/07/France.png&#34; alt=&#34;Circuit de Nevers Magny Cours&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mucho se dice que Magny Cours es un circuito soso, aséptico y sin interés especial. Por un lado, su localización no es muy interesante, Nevers es bonito, pero no un sitio divertido para albergar a todos los equipos y el público. Por otro lado, es un circuito completamente artificial, que coge ideas de otros circuitos y las pega una tras otra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al combinar muchos tramos, los reglajes son complicados, ya que hay buenas rectas, curvas muy cerradas y también algunas chicanes rapidísimas. Hay que combinar un poco de todo y es complicado encontrar un buen equilibrio. Esto en principio favorece a los Renault pero ya veremos porque los Ferrari/Bridgestone son siempre una incógnita y pueden tener un buen conjunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cualquier caso, en mi opinión suele dar carreras interesantes. Después de la salida viene la rápida de Estoril pero le sigue la recta y una fuerte frenada en Adelaida. Es un punto donde se cometen muchos errores y se puede intentar adelantar aprovechando el fallo, aunque es dificil llegar muy pegado. Räikkonen se pasó de frenada justo en esta curva cuando iba a conseguir su primera victoria en F1 cuando quedaban pocas vueltas para el final. Fue segundo, pero el sabor amargo no se lo quita nadie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como partes espectaculares también está la chicane de Nürburgring o de Imola, ciega a toda velocidad donde el coche parece que va a despegar en el cambio de rasante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El complejo del Liceo, tiene un par de chicanes lentas, no es lo mejor para adelantar pero es donde Barrichello adelantó al Renault de Trulli en la última vuelta y le costó al italiano una buena bronca de Briatore y su fin como piloto del rombo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resultado lo veremos el domingo 16 a las 14:00 horas, hora peninsular.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De La Rosa titular!</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/07/11/de-la-rosa-titular/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2006 23:46:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/11/de-la-rosa-titular/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Parece que la gente de McLaren no se han tomado muy bien que Juancho se pire a la Nascar sin avisar así que como castigo le han dicho que se puede ir ya, que Pedro de la Rosa seguro que lo puede hacer tan bien como él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/07/delarosa.jpg&#34; alt=&#34;Pedro de la Rosa&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que ni corto ni perezoso se va a encontrar Pedro de nuevo con 21 pilotos más en pista, en Magny Cours.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo siempre he sido medianamente crítico con él, que su carrera se vino abajo tras su paso por Jaguar, donde no estuvo a la altura de un decadente Eddie Irvine. Aunque eso sí, en Arrows dió la talla aunque se veia envuelto en problemas regularmente y las salidas no parecen ser su fuerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cualquier caso, espero que ahora con un coche puntero que conoce de cabo a rabo: &amp;#8220;Conozco el MP4-21 mejor que nadie&amp;#8221;, ha dicho. Espero que así sea y podamos ver a otro paisano en cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso no es todo, como bien dice cunyatman en los comentarios del post anterior, se va a librar del viejo borracho haciendole preguntas sobre las revoluciones del McLaren. La verdad es que Tele 5 pierde uno de sus alicientes. Un motivo más para que vea la F1 en TV3.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mucha suerte Pedro!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Montoya se pira</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/07/09/montoya-se-pira/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2006 21:32:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/09/montoya-se-pira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Haciéndo eco de lo que leo en F1Racing.net, Montoya ha decidido que se va por donde vino, al &lt;a href=&#34;http://www.chipganassiracing.com/&#34;&gt;equipo de Chip Ganassi&lt;/a&gt;, donde ya corrió el colombiano antes de venir a la F1 en la CART. Todo apunta a que sustituirá a Casey Mears con el &lt;a href=&#34;http://www.chipganassiracing.com/&#34;&gt;Dodge Charger #24&lt;/a&gt; de Texaco/Havoline.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/07/montoya.jpg&#34; alt=&#34;Juan Pablo Montoya&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puede parecer una noticia sin más, pero deja entrever que como ya han apuntado algunas voces del mundillo, la mia incluida, Montoya no tenía un lugar muy seguro en la Fórmula Uno para los años venideros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Juan Pablo quería un equipo puntero que le diera un contrato estable, y McLaren no estaba por la labor. En cualquier caso, esta temporada no estaba yendo la cosa muy bien con los chicos de Ron Dennis pero el problema era que le iba a resultar difícil encontrar algo de este nivel para el año que viene. Ni Renault, ni Ferrari, ni McLaren estan dispuestos a contratar al colombiano y habría que ver qué otros equipos sí que lo estarían.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo tanto, en una hábil maniobra, Montoya deja la F1 cuando creo que ha conseguido todo lo que podía llegar a conseguir en ella y vuelve a Estados Unidos, donde parece que se siente más a gusto que en el mundo de la F1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Mucha suerte Juancho!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Habemus neumáticos y ECUs</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/07/05/habemus-neumaticos-y-ecus/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2006 21:05:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/05/habemus-neumaticos-y-ecus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta mañana se ha reunido en Bruselas el consejo de la FIA para decidir algunas cositas sobre el futuro de la F1 más allá de 2008 (y de todas las demás disciplinas regidas por este organismo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No ha sido ninguna sorpresa descubrir que finalmente &lt;a href=&#34;http://www.bridgestone.com/&#34;&gt;Bridgestone&lt;/a&gt; se ha llevado el gato al agua y será el único proveedor de neumáticos durante por lo menos 2008, 2009 y 2010.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mí personalmente, y diga lo que diga Michelin, un fabricante único de neumáticos es interesante para la F1. Es el único elemento sobre el que los equipos no tienen realmente control y un solo fabricante centraría el desarrollo en lo que está en las manos de los equipos, que al fin y al cabo son los que dan la cara en la F1. Por ejemplo ¿qué habría pasado en USA si todos hubieran montado Bridgestone? ¿Estaría Ferrari tan lejos de Renault si montaran los mismos neumáticos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, como comentan en &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/archivos/2006/07/05-bridgestone-para-2008-2009-y-.php&#34;&gt;Motorpasión&lt;/a&gt;, seguro que en adelante dejan de poner tanto esfuerzo en mejorar los compuestos y hacen los coches un poco más nerviosos. En la reunión incluso se ha comentado que habría que tomar medidas porque este año el paso por curva era incluso mayor que el pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, las centralitas homologadas ya tienen también proveedor: Microsoft MES (&lt;strike&gt;Manufacturing Execution Systems&lt;/strike&gt;McLaren Electronic Systems). Con la fama que tiene la firma norteamericana, ya me veo los coches parandose sin avisar o yendo solos marcha atrás. Ya veremos como queda el tema, puede tener su gracia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Actualización 8/7/2006&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar del cachondeo y &lt;a href=&#34;http://barrapunto.com/article.pl?sid=06/07/07/0857248&#34;&gt;discusiones estúpidas&lt;/a&gt; que ha habido en los foros frikis, me he enterado de que MES es &lt;a href=&#34;http://www.mclarenelectronics.com/&#34;&gt;McLaren Electronic Systems&lt;/a&gt;, una empresa que ya hace muchos años que provee ECUs para la Fórmula Uno y para el mundial de Rallies. Por lo visto pertenece al grupo McLaren pero no esta directamente ligada al equipo de competición. Probablemente el nombre de Microsoft solamente esté ahí por motivos puramente publicitarios.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Estados Unidos</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/07/03/cronica-gp-estados-unidos/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2006 00:00:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/07/03/cronica-gp-estados-unidos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si se puede resumir en un calificativo esta carrera podría ser: accidentada. Las primeras curvas de Indianápolis suelen dejar alguna baja, pero lo de esta temporada quizás ha sido excesivo. Hacía tiempo que habíamos perdido la costumbre de ver esas melées, porque esta temporada la cosa ha estado bastante tranquila.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo que luego he podido leer y tras ver de nuevo la imagen, hubo dos accidentes. En la primera curva, Klien toca a Webber por detrás, que da un salto y a Albers, que se tiene que retirar. Pero en la segunda curva, quizás como consecuencia del primer accidente, viene lo gordo: Montoya, que parece como que lo tocan un poco por detrás, toca a Räikkonen. Los dos trompean y el colombiano toca a Button. De forma independiente, por el exterior, Heidfeld intenta pasar a Button, pero al tocarle, se adelanta un poco y toca con su rueda la del alemán que sale por los aires dando vueltas. Speed se encuentra con el Honda y al esquivarlo choca con un McLaren. El único que sale ileso a medias es Albers que entra en boxes, el resto todos fuera: Kimi, Montoya, Montagny, Klien, Speed, Webber y Heidfeld.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los que se salvan, Massa hacer una buena salida y se coloca delante de Schumacher, Alonso pasa a la tercera plaza pasando a Rubens y a Giancarlo. El Safety Car se queda unas vueltas, pero a su marcha, se ve claro que Fisichella va mucho más deprisa que el asturiano en la recta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, tras 14 vueltas el italiano le rebasa en la recta cogiendo un buen rebufo. Así como los Ferrari parecen ir sobre raíles y el Renault de Fisico no parece ir mal del todo, Alonso sufre para mantener el coche en pista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como era de esperar, Schumi adelanta a Massa en una buena vuelta mientras el brasileño repostaba, eso sí, con un poquito de ayuda del equipo que le retrasó. Con este 1-2 llegarán luego a la meta sin ningún rival. También van a dos paradas todos excepto Coulthard y Rosberg, que apuestan por una sola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras el Kaiser disfruta de su superioridad, Alonso las pasa canutas y en el segundo pit stop pierde dos posiciones, ante los Toyotas de Trulli y Ralf, que aprovechan la elasticidad del motor nipón y las buenas prestaciones de los Bridgestone. Hoy habría sido su mejor día si no llega a ser por la rotura al final de Ralf, que no pudo terminar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así pues en resumen, tras los Ferraris llegó Fisichella en una carrera muy sólida y sacando provecho del nuevo motor Renault. Luego Trulli, con el mejor resultado de Toyota hasta la fecha y eso que el italiano salía el último, seguido de un sufrido Alonso. Tras el Barrichello, con una de esas carreras de mas a menos como Honda nos tiene acostumbrados (fue el primero en parar). Cerrando los puntos el incombustible Red Bull de Coulthard y el Toro Rosso del italiano Liuzzi. No sé muy bien como lo consiguieron pero se libraron del accidente múltiple. El otro piloto que terminó fue Rosberg, que no anduvo muy fino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras la carrera Coulthard declaró: &amp;#8220;Gracias a Montoya por su contribución a mis puntos!&amp;#8221;. Y es que no es para menos, el colombiano siempre anda metido en todos los líos y luego se meten con Sato. Y hablando de Sato, esta vez no me olvido. Embistió a Monteiro tras la salida del Safety Car y ambos tuvieron que retirarse. Otra víctima del japonés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los que se salvaron de la melée pero no llegaron, Villeneuve, que iba muy bien pero la mecánica lo abandonó tras unas 20 vueltas y Albers, que rompió la transmisión y también tuvo que dejarlo a media carrera. Una pena por BMW porque tenía una buena oportunidad en este circuito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así pues, Schumacher recorta su diferencia a 19 puntos que aun son una eternidad y Indianápolis se confirma como un circuito Bridgestone/Ferrari. Seguro que a Renault le va mejor en Magny Cours y espero que pueda terminar alguien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Hasta entonces!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>