<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>brasil on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/brasil/index.xml</link>
    <description>Recent content in brasil on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/brasil/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Despedida y cierre</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2008/03/14/despedida-y-cierre/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2008 19:11:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2008/03/14/despedida-y-cierre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ni un resumen de la temporada 2007, ni una previa de la que empieza, todo apuntaba a que esto estaba terminando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya cuando acabó Brasil dije que no más, pero pensé: bueno, quizás de cara a la próxima temporada me apetezca un poco más seguir con mis crónicas en el blog, pero la verdad es que no. Y para hacerlo a desgana, pues mejor no lo hago.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando empecé el blog, el 26 de septiembre de 2005, curiosamente con el &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2005/09/26/cronica-gp-de-brasil/&#34;&gt;GP de Brasil&lt;/a&gt;, último de la temporada en que Alonso ganó su primer título, escribía más y poco a poco dejé de comentar las noticias o escribir artículos técnicos para centrarme solamente en las previas y las crónicas. Previas que escribía a toda prisa y crónicas que a veces hacía a horas intempestivas o días después porque no había podido ver la carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, ahora hay muchos blogs de F1 interesantes, sobretodo a raíz del ascenso de Alonso en la F1. Por ejemplo yo habitualmente leo, sin orden particular:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Crónicas de Fórmula 1: Información actualizada y resúmenes de noticias periódicos. Algún refrito de formula1.com, pero en resumen está interesante.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/&#34;&gt;F1 de hoy y de siempre&lt;/a&gt;: Sin entrar a valorar su peculiar diseño, J.Arce escribe sobre actualidad pero a veces deja algún detallado artículo histórico al más puro estilo Javier del Arco. Además tenemos una visión parecida del alonsismo y de la imparcialidad demostrada del calvo y Serrano.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1-poleposition.blogspot.com/&#34;&gt;Formula 1 Pole Position&lt;/a&gt;: Con un diseño recargado estilo MySpace y un poco en la línea sensacionalista marcada por Telecinco, pero aún así se trabajan las noticias día a día.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.formulaf1.es/&#34;&gt;Fórmula F1&lt;/a&gt;: Centrado un poco también en la figura de Alonso, tienen un blog interesante. Además, tienen un &lt;a href=&#34;http://twitter.com/formulaf1&#34;&gt;usuario de Twitter&lt;/a&gt; para seguir al minuto las noticias que publican.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://soloformula1.wordpress.com/&#34;&gt;Sólo Fórmula 1&lt;/a&gt;: A.Alonso escribe un blog interesante y bien presentado que además tiene una pequeña descripción de piloto, escuderías y resultados y además una sección de conceptos básicos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/&#34;&gt;Racingpasión&lt;/a&gt;: Otro blog más de la colección de Weblogs SL. dedicado al mundo de las carreras. Se tratan todas las especialidades en posts breves pero con muchos lectores y comentarios.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En resumen, como véis hay bastante información por el mundo. Ahora me dedicaré a ver las carreras más relajado y comentarlas con los amigos y dejar comentarios en los blogs que visito, metiendo caña y espero que algo de cordura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvido saludar a todos los que han escrito: Cunyatman, Marc, J.Arce, Chel, Jop, Javi, Juanfran, Hispaniol, FormulaF1 y alguno más que me dejo. Un saludo a todos y gracias por haber seguido este blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Hasta siempre*!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;* No aseguro que sea una despedida definitiva, puede que me vuelva a picar el gusanillo. Si no es así, pues un día de estos cerraré el chiringuito.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Brasil 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/10/21/cronica-gp-brasil-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2007 20:20:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/21/cronica-gp-brasil-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vaya final de temporada. Desde luego ha sido el resultado que muchos deseaban pero esta mañana ni los pronósticos más optimistas (obviando los de los que están cegados por el Alonsismo) podían imaginar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salida ya ha sido más emocionante que muchos otros GPs de esta temporada completos y es que después de la carrera de hoy creo que deberían poner una S de Senna como la de Interlagos en todos los circuitos. Que aprenda Tilke. Kimi ha salido como una exhalación pasando por delante casi de Massa pero por el lado malo con lo que ha tenido que dejarle pasar, no era momento de tonterías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás, Alonso aprovechaba que Hamilton tenía que levantar un poco el pie para dejar sitio a Räikkönen y se le ha puesto en paralelo al entrar en la segunda parte de la S, para pasarle ajustado pero muy hábilmente en la siguiente curva. Esto desde luego ha puesto nervioso al británico que lejos de conformarse con una cómoda cuarta posición (si no ganaba Alonso, seguía siendo campeón) ha apurado demasiado la frenada y ha hecho una excursión por la hierba. Primer tropezón del día. Cae hasta la P8.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por detrás Kovalainen topa en la primera curva forzando su entrada en boxes y un poco más adelante Fisichella se sale y al reincorporarse es golpeado por detrás por Yamamoto. No sé como han llegado a boxes pero han tenido que retirarse inevitablemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rápidamente Hamilton reacciona y se deshace de Trulli colocándose tras Heidfeld, que no será tan sencillo de adelantar hasta que una pequeña pasada de frenada al final de la recta de meta propicia el adelantamiento pero&amp;#8230; más problemas. Aparentemente no se puede engranar ninguna marcha en el McLaren y todas las luces del volante parpadean. Ahora si que está la cosa difícil. Afortunadamente para él aún no es el final pero ha caído hasta la P18 mientras reajustaba el sistema electrónico. Segundo tropezón del día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vueltas más tarde, ya en la 15, recupera la posición de Webber que tiene que abandonar y adelanta a Nakajima, que se estrenaba hoy en F1. Ya es P11 pero lo peor está aun por venir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kubica es el primero en parar, lo que no es extraño teniendo en cuenta los tiempos que estaba haciendo. Poco combustible además para él, quizás vaya a 3 paradas. Después entra Massa y Kimi intenta aprovechar pero la distancia es grande y no le sale una gran vuelta así que tras salir los dos de nuevo mantienen las posiciones cada vez más lejos de Alonso, que para en la 22.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Button también abandona y eso deja a Hamilton en P10 que entra a boxes. Neumáticos blandos y muy poco combustible. Se la juega entrando 3 veces, una estrategia bastante arriesgada, por no decir del todo. El último en parar de los que van en cabeza es Heidfeld, siempre largo en el primer stint. Mientras tanto, Sutil golpea a Davidson al final de la recta de meta y hacen los dos un trompo, pero siguen. Más tarde el alemán será penalizado por la maniobra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hamilton sigue remontando arriesgadamente, esta vez con Barrichello, bloqueando las ruedas delanteras y buscando un sitio casi imposible al final de recta. Va a por todas pero aún está en la P12. A Alonso tampoco parece irle muy bien porque está acosado por Kubica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto, Nakajima paga la novatada y en la vuelta 32 entra a boxes frenando mal y arrollando a dos de sus mecánicos. No parece grave pero a uno se lo llevan con camilla. Kubica finalmente puede con Fernando que no le pone muchas trabas. Cuando Schumacher entra en boxes Hamilton ya es noveno&amp;#8230; se acerca a los puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la vuelta 37 Hamilton hace su segunda parada. De nuevo neumáticos blandos y poca gasolina. Está claro que irá a tres paradas. Lo mismo hace Kubica, lo que explica en parte su velocidad, estaba siendo bastante más rápido que Alonso. Y Kovalainen protagoniza una salida en la curva 3, una rápida de izquierdas, parece que haya tenido algún problema. A Hamilton le habría venido bien un Safety Car, pero no había prácticamente restos en pista por lo que solamente ha habido banderas amarillas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sigue la carrera. Massa, Kimi y lejos ya va Alonso mientras Hamilton lucha por conseguir más puntos. En eso que Barrichello entra echando humo en boxes y tiene que abandonar. Si todo queda así, Alonso sería campeón y Kimi y Lewis empatarían a puntos con ventaja de victorias para el finlandés&amp;#8230; pero aún queda carrera y desde luego en Ferrari no serán tan estúpidos de dejar a Kimi segundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la vuelta 50 se destapan las últimas cartas. Massa entra en boxes, tenía a Kimi muy cerca, pero el finlandés hace gala de un pilotaje que bien vale un campeonato, volando en las tres vueltas que le quedan hasta parara y logra salir por los pelos delante de Felipe. En este momento sería campeón del mundo. Alonso también para, casi en tierra de nadie porque los Ferrari son inalcanzables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y finalmente en la 56, Hamilton hace su último repostaje. Sale justo por detrás de Coulthard y al paso por la línea de meta es octavo. No es suficiente todavía. Y unos 46s le separan todavía de la quinta posición de Heidfeld que le daría el campeonato si gana Kimi. Misión casi imposible, por lo menos si no ocurre nada inesperado. Dos vueltas más tarde marca la vuelta rápida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero aun no ha terminado la carrera. El trío Heidfeld-Rosberg-Kubica protagonizan un triple adelantamiento en la primera curva, no sin riesgo. Kubica consigue ganar dos posiciones y Rosberg casi pasa a Heidfeld. Un poco después en la misma curva, Nakajima topa con Coulthard y el escocés trompea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el final está más y más cerca. En la vuelta 64 Trulli entra en boxes despejando el camino de Hamilton a la P7, pero aún no es suficiente. La cosa está complicada para el británico. Ahora tiene por delante a los dos Ferraris de los que tendría que desdoblarse una vez alcanzados. Pero Kimi acaba de marcar la vuelta rápida, desde luego no levantan el pie, qué emoción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y por detrás, Kubica y Rosberg casi se tocan a final de la recta, de nuevo. El alemán va más rápido y quiere pasar a Robert pero si abandonan los dos Hamilton sería quinto y ganaría el mundial. Finalmente la lucha se resuelve a favor de Nico y se distancia del polaco. El final ya está a dos vueltas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así, después de ver cómo Lewis tiraba por segunda vez el campeonato por la borda, doblete de Ferrari y Kimi se proclama campeón del mundo. Enhorabuena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente el resto de puntos han sido para un magnífico Rosberg, seguido de Kubica, al que la original estrategia no le ha ido mal. Mejor que a Heidfeld, que ha llegado tras él a pocos segundos. Después Hamilton ha sido séptimo y finalmente Trulli se ha llevado el último punto para Toyota, algo es algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las caras en el box de McLaren son un poema. Desde luego una temporada para olvidar y me recuerda que la experiencia es un grado y aunque Hamilton parecía haber controlado con nervios de acero toda la temporada en las dos últimas carreras sus errores y los del equipo han acabado con la posibilidad de tener un piloto campeón desde que ganara Häkkinen en 1999.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, en mi opinión la falta de espiritu de equipo de McLaren ha acabado con la necesaria sinergia que se requiere para ganar un campeonato del mundo y lejos de mejorar, el rendimiento frente a los Ferrari ha ido hacia abajo. Kimi ha hecho una segunda vuelta impresionante, ganando 5 de las 10 últimas carreras desde Francia y recuperando tiempo frente a Massa a medida que iba tomando confianza con el Ferrari, fruto de un gran trabajo en equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que cada uno saque conclusiones, pero yo me doy por satisfecho con el resultado y desde luego me parece un gran campeón, que recordemos que ha sido dos veces subcampeón del Mundo en favor de Michael Schumacher: ahora ha ocupado su sitio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/kimi-raikkonen-campeon-del-mundo-a-la-tercera&#34;&gt;¡Kimi Räikkönen, Campeón del Mundo a la tercera!&lt;/a&gt; [racingpasion.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/10/gran-premio-de-brasil-2007.html&#34;&gt;Gran Premio de Brasil 2007&lt;/a&gt; [f1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/63536&#34;&gt;Räikkönen wins race and title in Brazil&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.formulaf1.es/80/raikkonen-sorprende-a-todos-y-le-birla-a-mclaren-el-mundial/&#34;&gt;Räikkönen sorprende a todos y le birla a McLaren el Mundial&lt;/a&gt; [fórmula f1]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Brasil 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/10/20/previo-gp-brasil-2007/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2007 12:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/20/previo-gp-brasil-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Y parecía que no iba a llegar nunca pero aquí está el GP de Brasil, último de la más turbulenta y disputada temporada que ha habido en años. Tres se juegan el título: Hamilton, Alonso, a 4 puntos y Räikkönen a 7. El británico por supuesto tiene la sartén por el mango. Un podio más y casi seguro es campeón. Desde luego el traspiés de Japón no le hizo ningún bien y pasó de verse campeón a tener las cosas un poco más cuesta arriba, pero en realidad él se lo puede permitir, a fin de cuentas es el novato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/10/brasil071.png&#34; alt=&#34;Circuito de Interlagos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al circuito, es un trazado muy exigente físicamente, sobretodo porque va al revés y la mayoría de las curvas (especialmente las más duras en cuanto a fuerzas G) son de izquierdas y esto castiga mucho el cuello de los pilotos. Además tiene la S de Senna a final de recta, una sucesión de curvas en bajada que ha protagonizado algunos de los mejores adelantamientos de los últimos tiempos y es que entras bien al complejo que lleva a la recta de meta puedes alcanzar al coche de delante con un poco de suerte. Y si llueve es un circuito de lo más emocionante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En resumen: mañana sabremos quién es el Campeón del Mundo. Y desde luego que me da exactamente igual quien gane: buen ganador será. Podrán decir todas las chorradas que quieran sobre él, pero Hamilton ha sido el más regular sobre la pista y pocas veces ha evidenciado su condición de &lt;em&gt;rookie&lt;/em&gt;. Alonso por su parte, ha jugado al peligroso juego del politiqueo y solamente ha conseguido polarizar a los aficionados y a la prensa y aportar bastante poco a la F1 como deporte. Si se hubiera concentrado en correr y se hubiera olvidado del resto del mundo quizás otro gallo le cantaría ahora. Pero aun así, tendría mérito que ganase el campeonato a lo Prost, con todo el equipo y las variables en su contra. Por último Kimi, desde luego el que ha hecho una mejor segunda ronda. Si hubiera sido más consistente al principio como lo ha sido en las últimas carreras desde luego que habría ganado sin problemas, pero hay que ir bien desde Australia hasta Brasil sin altibajos o el campeonato es imposible. Si no gana este año seguro que tiene más oportunidades en Ferrari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que mañana a las 6 todos pegados a la pantalla (y se puede no ser de T5 mejor que mejor) para ver el desenlace de este rocambolesco fin de temporada.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Brasil</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/22/cronica-gp-brasil/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2006 22:53:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/22/cronica-gp-brasil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La calificación de ayer vaticinó una carrera en la que Schumi tendría que darlo todo para conseguir ganar si quería mantener sus posibilidades en el mundial. Era difícil pero ¿acaso no era capaz de hacerlo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una soberbia carrera de despedida ha demostrado que de no haber sido por el pinchazo podría haber ganado perfectamente, con el permiso quizás de Massa, que es el único que se ha despegado del grupo en una sólida carrera en casa que le ha valido la victoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/10/alonso-campeon.jpg&#34; alt=&#34;Alonso en el podium de Brasil - autosport.com&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alonso también ha hecho lo que debía. Sin errores, manteniendo un buen ritmo y sin poner en peligro su posición. Habría sido una tontería arriesgar por una victoria que no le llevaba a ningún sitio y aun así ha quedado en mejor posición de lo que muchos pensábamos. ¡Enhorabuena al campeón!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Junto a un emocionado y contento Massa por su victoria en casa y Alonso por su revalidación del título estaba otro contento Button, que parece que las críticas de Bernie diciendo que no ponía toda la carne en el asador le han dado fuerzas. Y no es para menos, salía muy atrás en la 14ª posición de la parrilla. Ha maximizado las oportunidades para remontar y llegar hasta el podio no se sabe muy bien como.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención a parte para el 4º: Michael ha dado toda una lección de lo que ha aprendido estos años. Ha salido a por todas pasando por todos los huecos hasta llegar a Fisichella, en la 5ª posición. En las S de Senna le ha hecho una pasada impresionante con derrape y todo incluido pero no sé si por un pequeño toque con el Renault o qué, ha pinchado la rueda trasera izquierda y ha perdido un montón de tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin aplacarle lo más mínimo, ha remontado de nuevo adelantando a todos y a cada uno de los coches que le precedían, hasta llegar de nuevo a Fisichella. En las mismas S de Senna, pero unas cuantas vueltas más tarde ha conseguido poner nervioso al italiano que ha bloqueado los frenos y le ha dejado via libre al heptacampeón. Tras esto, ha seguido tirando y marcando vueltas rapidísimas hasta alcanzar a Kimi. Parecía que no iba a poder, pero en su lugar favorito, las primeras curvas de Brasil se le ha emparejado ganándole la posición. Vale que eso ha estado al límite pero ha conseguido alzar a todos de sus butacas. Una pena que se vaya. Gracias por todo Schumi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras él ha llegado Kimi, que en contra de lo que nos tiene acostumbrados ha ido de más a menos en esta carrera con un McLaren que no daba la talla. Lo mismo Fisichella. Mucho se habló del nuevo motor con 10CV extra. Nadie los ha visto, deben de haberse quedado en algún abrevadero porque bajo el capó de Fisi no están. El año que viene veremos si Kovalainen también le dá sopas con hondas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cerrando los puntos, Barrichello con su Honda y De La Rosa con el McLaren. El brasileño no ha estado a la altura de Button, ni hoy ni el resto de la temporada pero por lo menos ha conseguido algunos puntitos en casa y ha llegado hasta la meta lo cual está bastante bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El piloto catalán por su parte, tras una floja calificación (¿más excusas, Pedro?) ha hecho una carrera a una parada que no le ha ido del todo mal. Ritmo constante y ha maximizado sus posibilidades bastante bien sin cometer errores. Puede que también haya sido su última carrera en F1. Ya veremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si alguien vió la clasificación y ahora lee esto se estará preguntando por los Toyota&amp;#8230; Unas vueltas después de la marcha del Safety Car han abandonado sin problemas aparentes los dos. Un triste final para una triste temporada del equipo Germano-Japonés. ¿Dónde está ese Kaizen del que tanto presumen en Toyota? No sé que piensan hacer pero es una de cal y una de arena y no creo que haga mucho bien a la marca nipona. Finalmente han quedado por detrás de BMW-Sauber en el mundial de constructores, y eso que los bávaros están en su primer año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro desastre ha sido el de Williams. En la primera vuelta sus dos corredores han chocado entre ellos. Webber ha roto el alerón trasero y ha tenido que abandonar y Rosberg ha descubierto que sin alerón delantero no se corre demasiado bien y se ha estrellado fuertemente contra la barrera lo que ha obligado a la salida del Safety Car en la segunda vuelta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya fuera de los puntos nos encontramos a Kubica, que demuestra una vez más gran madurez y un futuro prometedor para este casi desconocido polaco que está causando furor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y la revelación de la carrera: Sato con el Super Aguri ha quedado 10º!!! La posición de parrilla no deparaba nada bueno pero en una de las mejores carreras del japonés que recuerdo, ha mantenido el tipo por delante de los Red Bull, los Toro Rossos y los Spyker. Felicidades a uno de los más imprevisibles de la parrilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras él, nos encontramos a los habituales de esta zona de la parrilla. Speed con el Toro Rosso, seguido de Doornbos con el Red Bull, que además salía el último por cambiar motor y Liuzzi con el otro STR. Coulthard probablemente hubiera quedado 9º o 10º, pero un problema le ha obligado a abandonar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras los equipos energéticos, los turbulentos Spyker de Albers y Monteiro, que siguen sin brillar demasiado pero el año que viene seguramente mejorarán un poco con unos motores más decentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cerrando la clasificación, Yamamoto con el Super Aguri. Vale que no es el más rápido, pero por lo menos cruza la meta regularmente y el coche se ha mostrado bastante fiable durante toda la temporada. Espero que el año que viene les vaya mejor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y esto ha sido lo que ha dado de sí está interesante temporada 2006 de F1. En unos días haré el balance, que creo que ha sido positivo y lleno de emociones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un saludo y nos vemos por aquí haciendo tiempo hasta la temporada 2007.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Brasil</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2006/10/21/previo-gp-brasil/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2006 17:57:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/21/previo-gp-brasil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me parece que hace cuatro días estaba escribiendo la previa del gran premio inaugural de Bahrain y ya estamos a finales de octubre, delante de la última carrera de esta emocionante temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Brasil, hacía tiempo que no cerraba el calendario este circuito de Sao Paulo, que ha sido en muchas ocasiones el Gran Premio inaugural. Siempre trae recuerdos de Senna, con ese público tan devoto por su ídolo y esas carreras épicas llenas de agua. Parece que este año el tiempo andará tambien revuelto, ya veremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2006/10/brasil.png&#34; alt=&#34;Circuito Brasil&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas vueltas se han dado al tema de que si Alonso irá a ganar, si Schumi se centra en el campeonato de constructores, etc. En mi opinión, Alonso sabe manejar los puntos y sería estúpido por su parte perder el campeonato por un error suyo, así que tomará los riesgos justos y necesarios para puntuar de la mejor forma posible. Por su parte, Schumi puede decir misa que irá a por todas como siempre y a esperar que le pase algo al asturiano. Que todo es posible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Respecto a lo de mi conspiranoia de Massa echando de la pista a Alonso&amp;#8230; ahí lo dejo caer, aunque sería muy feo y probablemente ganaría Alonso por decisión administrativa, aunque tendría su gracia que pasara algo así. Desde luego, la prensa amarilla-deportiva española se pondría las botas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dejando a parte el duelo por el mundial, este será un gran premio de muchas despedidas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Michelin: Abandona la F1 con la cabeza bien alta, a pesar de los errores garrafales de EEUU el año pasado. El año que viene entrará solamente Bridgestone y los franceses ni siquiera han intentado permanecer más tiempo rivalizando con ellos para ser el fabricante único.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cosworth: Un clásico de la F1 que también deja (de momento) la máxima categoría. Su aventura con Williams no ha ido del todo mal, pero al motor le ha faltado desarrollo. Empezó siendo muy potente y ahí se ha quedado viendo como los demás le pasaban en prestaciones. Y es que fabricar un motor sin tener una remuneración publicitaria es complicado en esta época.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De La Rosa: Como no entre en otro equipo, probablemente el duo de McLaren será Alonso y Hamilton. Lewis no solo es bueno, es una bomba publicitaria: negro, joven, inglés&amp;#8230; ¡qué más se puede pedir!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Montagny: El francés también dice adiós a Super Aguri y parece que de momento volverá a ser probador&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Suzuka: De momento el Gran Premio de Japón se traslada a Fuji hasta nueva orden. En mi opinión es una gran pérdida, era entretenido de vez en cuando.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Schumacher: La F1 termina una era con la retirada del alemán. Seguro que el año que viene Ferrari empieza a notar el cambio.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Y alguno más que me habré dejado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mañana a las 19h, hora peninsular, la última carrera en directo. Que gane el mejor.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>