<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Brasil on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/tag/brasil/</link><description>Recent content in Brasil on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 14 Mar 2008 19:11:05 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/brasil/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Despedida y cierre</title><link>http://f1blog.climens.net/2008/03/14/despedida-y-cierre/</link><pubDate>Fri, 14 Mar 2008 19:11:05 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2008/03/14/despedida-y-cierre/</guid><description>Ni un resumen de la temporada 2007, ni una previa de la que empieza, todo apuntaba a que esto estaba terminando.
Ya cuando acabó Brasil dije que no más, pero pensé: bueno, quizás de cara a la próxima temporada me apetezca un poco más seguir con mis crónicas en el blog, pero la verdad es que no. Y para hacerlo a desgana, pues mejor no lo hago.
Cuando empecé el blog, el 26 de septiembre de 2005, curiosamente con el GP de Brasil, último de la temporada en que Alonso ganó su primer título, escribía más y poco a poco dejé de comentar las noticias o escribir artículos técnicos para centrarme solamente en las previas y las crónicas.</description></item><item><title>Crónica GP Brasil 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/10/21/cronica-gp-brasil-2007/</link><pubDate>Sun, 21 Oct 2007 20:20:41 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/21/cronica-gp-brasil-2007/</guid><description>Vaya final de temporada. Desde luego ha sido el resultado que muchos deseaban pero esta mañana ni los pronósticos más optimistas (obviando los de los que están cegados por el Alonsismo) podían imaginar.
La salida ya ha sido más emocionante que muchos otros GPs de esta temporada completos y es que después de la carrera de hoy creo que deberían poner una S de Senna como la de Interlagos en todos los circuitos.</description></item><item><title>Previo GP Brasil 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/10/20/previo-gp-brasil-2007/</link><pubDate>Sat, 20 Oct 2007 12:05:57 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/20/previo-gp-brasil-2007/</guid><description>Y parecía que no iba a llegar nunca pero aquí está el GP de Brasil, último de la más turbulenta y disputada temporada que ha habido en años. Tres se juegan el título: Hamilton, Alonso, a 4 puntos y Räikkönen a 7. El británico por supuesto tiene la sartén por el mango. Un podio más y casi seguro es campeón. Desde luego el traspiés de Japón no le hizo ningún bien y pasó de verse campeón a tener las cosas un poco más cuesta arriba, pero en realidad él se lo puede permitir, a fin de cuentas es el novato.</description></item><item><title>Crónica GP Brasil</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/22/cronica-gp-brasil/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2006 22:53:30 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/22/cronica-gp-brasil/</guid><description>La calificación de ayer vaticinó una carrera en la que Schumi tendría que darlo todo para conseguir ganar si quería mantener sus posibilidades en el mundial. Era difícil pero ¿acaso no era capaz de hacerlo?
En una soberbia carrera de despedida ha demostrado que de no haber sido por el pinchazo podría haber ganado perfectamente, con el permiso quizás de Massa, que es el único que se ha despegado del grupo en una sólida carrera en casa que le ha valido la victoria.</description></item><item><title>Previo GP Brasil</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/21/previo-gp-brasil/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2006 17:57:20 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/21/previo-gp-brasil/</guid><description>Me parece que hace cuatro días estaba escribiendo la previa del gran premio inaugural de Bahrain y ya estamos a finales de octubre, delante de la última carrera de esta emocionante temporada.
Brasil, hacía tiempo que no cerraba el calendario este circuito de Sao Paulo, que ha sido en muchas ocasiones el Gran Premio inaugural. Siempre trae recuerdos de Senna, con ese público tan devoto por su ídolo y esas carreras épicas llenas de agua.</description></item></channel></rss>