<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>10 on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/2005/10/index.xml</link>
    <description>Recent content in 10 on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/2005/10/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>¡Esa boca Jenson!</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/10/30/esa-boca-jenson/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2005 13:56:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/30/esa-boca-jenson/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como bien ha comentado el gran Nigel Mansell, Jenson, &amp;#8220;si no tienes nada interesante que decir, mejor no digas nada&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo empezó un buen día que los chicos de FHM, revista seria y de fiable información, entrevistó por lo visto a Jenson, y entre las copillas y el cachondeo, dijo que aunque pilotos como &lt;a href=&#34;http://www.danicapatrick.com/&#34;&gt;Danica Patrick&lt;/a&gt; o &lt;a href=&#34;http://www.katherinelegge.com/&#34;&gt;Katherine Legge&lt;/a&gt; lo estén haciendo bien en formulas inferiores, no es lo mismo en la F1. Cito sus frases que no tienen desperdicio.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;#8220;Pero no veo que esto pueda pasar en la F1 debido a las grandes fuerzas G en los giros&amp;#8221;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;#8220;Y durante una semana al mes no querrías estar en el circuito con ellas, ¿no?&amp;#8221;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;#8220;Una chica con pechos nunca estaría cómoda en el coche. Y los mecánicos no se podrían concentrar. ¿Os imagináis poniéndoles los arneses?&amp;#8221;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ni el mismísimo Torrente lo habría hecho tan bien. Espero que si Santi Segura se anima a hacer Torrente 4 en Hollywood anote el nombre de este chaval.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre las reacciones, la mujer de Ralf Schumacher le ha dicho que le invita a subirse un dia con ella en una carrera de Mini Cooper, a ver que le parece.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La alemana Elien Lohr, que es la única mujer que ha ganado una carrera de la DTM, dice que pasa demasiado tiempo con las modelos del pitlane y demasiado poco apretando el acelerador. Y que a ver si los mecánicos de Button le aprietan menos los arneses porque parece que no le llega bien el riego al cerebro. Toma esa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde luego, hay que ver qué gente pulula por ahí. Ahora si que espero que el bueno de Rubens te dé un buen repasito, es más, me partiría si Katherine Legge te adelantara con el Minardi - Toro Rosso, eso si que sería bueno. De momento parece ser la única mujer que tiene posibilidades para el año que viene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la famosa Danica Patrick, desde que salió en rumor antes del verano de que Bernie estaba moviendo los hilos para traerla a la Fórmula Uno no se ha sabido nada más por lo que es de esperar que no vendrá esta temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que eso es todo, ya sabéis quién es Jenson Button. Seguro que esta semana se disculpa o algo por las declaraciones diciendo que las sacaron de contexto y todo el rollo. Típico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ampliar información:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20060617111521/http://formula-1.updatesport.com:80/news/article/1130395234/formula_one/F1headlines/Button-sexism-slammed/view.html&#34;&gt;F1 Central - Button Sexism Slammed&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20070702185818/http://formula-1.updatesport.com/news/article/1130578473/formula_one/F1headlines/Button-slammed-by-the-girls/view.html&#34;&gt;F1 Central - Button Slammed by the Girls&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.gpupdate.net/en/f1-news/102423/mansell-tells-jenson-to-button-it/&#34;&gt;F1Racing.net - Mansell tells Jenson to button it&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Actualización:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pues no podía tardar mucho la cosa, Jenson ya se ha excusado por sus palabras. Si es que esta gente es muy previsible. Aunque más que excusarse se ha justificado, que no sé que es peor.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.crash.net/uk/en/news_view.asp?cid=1&amp;amp;nid=121594&#34;&gt;F1 News - Button apologises for comments&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Temporada 2006 - Calendario</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/10/27/temporada-2006-calendario/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2005 23:38:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/27/temporada-2006-calendario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ya ha salido el calendario definitivo de la temporada 2006. Queda tal que así:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bahrain (Bahrain) - 12 de Marzo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Malasia (Sepang) - 19 de Marzo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Australia (Melbourne) - 2 de Abril&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;San Marino (Imola) - 23 de Abril&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Europa (Nürburgring, Alemania) - 7 de Mayo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;España (Barcelona) - 14 de Mayo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mónaco (Monte Carlo) - 28 de Mayo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gran Bretaña (Silverstone) - 11 de Junio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Canada (Montreal) - 25 de Junio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estados Unidos (Indianapolis) - 2 de Julio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Francia (Magny-Cours) - 16 de Julio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alemania (Hockenheim) - 30 de Julio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hungría (Hungaroring) - 6 de Agosto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Turquía (Istanbul) - 27 de Agosto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Italia (Monza) - 10 de Septiembre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strike&gt;Belgica (Spa-Francorchamps) - 17 de Septiembre&lt;/strike&gt; - &lt;em&gt;Actualizado&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;China (Shanghai)&lt;/strong&gt; - 1 de Octubre - &lt;em&gt;Actualizado&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Japón (Suzuka)&lt;/strong&gt; - 8 de Octubre - &lt;em&gt;Actualizado&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brasil (Interlagos) - 22 de Octubre&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Como podéis apreciar los que habéis seguido la temporada de este año que termina, no ha habido cambios significativos, solo algún desplazamiento arriba o abajo. Afortunadamente no ha caido nada, y Spa y Silverstone, que siempre estan en la cuerda floja parece que seguirán un año más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y Indianápolis, pese al escándalo de este año (que todo el mundo parece haber olvidado) seguirá en el calendario y muchos tendrán entrada gratis, cortesía de Michelin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Actualización 16/11/2005&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 16 de noviembre, se ha modificado el calendario inicial. Suzuka y Shangai se intercambian las fechas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Actualización 11/03/2006&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por problemas de la federación Belga para terminar los cambios en el circuito requeridos por la FIA, la siempre interesante y impresionante carrera de Spa, vuelve a caer del calendario 2006, como ya ocurrió en 2004.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cambios de reglamento 2006 - Clasificaciones</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/10/24/cambios-de-reglamento-2006-clasificaciones/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2005 23:27:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/24/cambios-de-reglamento-2006-clasificaciones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desde hace algunos años estamos viendo como los señores de la FIA cambian las reglas a su antojo y cuando les apetece. ¿Es esto serio?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hemos pasado en 2 años de las clásicas clasificaciones en sesiones de 60 minutos todos a la vez a sesiones por tandas uno detrás de otro a sesiones dobles con suma de tiempos sábado y domingo y hemos vuelto a sesiones por tandas&amp;#8230; ¿y al final? Pues al final a mi me gustaban más las sesiones de 60 minutos, ahí esperando a que salieran todos para luego que salieran todos juntos y en 2 minutos finales ver 5 o 6 cambios de poleman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿A que viene todo esto? Pues a que para 2006 van a volver a cambiar (seguramente) el sistema de clasificaciones. Por supuesto, por un formato muchísimo más vibrante y interesante para el espectador (seguro que eso ya lo habíais oido antes).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún así, el nuevo sistema suena interesante. Se hacen 2 tandas de 15 minutos, y en cada tanda se eliminan los 5 más lentos. Esto lleva a unos 10 vehículos en la última tanda (la 3ª, se entiende) en la que se decide quién tiene la pole. Lo que se pretende es volver al sistema clásico de todos en pista pero intentando evitar que haya 30 minutos tontos donde como mucho se veía un Minardi pasando la escoba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún no está del todo claro qué pasará con los neumáticos y con el combustible. Si se dejará el que se lleva para carrera, si no, o que, pero supuestamente se sabrá todo muy prontito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Críticas? Pues no se yo. A fin de cuentas acabarán en la pole los de siempre, pero por lo menos habrá más animación en pista de la que hay ahora. Sólo hay un aspecto que me gusta de la clasificación de actual y es que se pilota al límite y se ven vueltas espectaculares. Pero por otro lado, en las vueltas con tráfico siempre está por ahí la picaresca de estorbar aunque sea poco en el momento adecuado y todo eso, que es algo que también forma parte de las carreras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo mejor, ver la F1 la próxima temporada y esperar que por una vez hayan acertado en algún cambio en las clasificaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Actualización 11/03/2006&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final, tras añadir un nuevo equipo, se han modificado un poco las reglas inciales. En vez de eliminarse 5 en cada de las 2 tandas iniciales, se eliminan 6 vehículos, con el objetivo de que queden 10 monoplazas para la última tanda que decide la pole.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Dónde vas Rubinho?</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/10/20/donde-vas-rubinho/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2005 23:22:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/20/donde-vas-rubinho/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bueno Rubens, ¿quién te iba a decir a tí cuando llegaste a Maranello que algún dia te cansarías de vivir en el chaletito de Enzo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que yo no sé es como has estado tántos años a la sombra de Michael. Han sido 5 temporadas viendo como Michael ganaba de punta a punta el campeonato sin poder ni siquiera hacerle sombra. Claro, que Michael es mucho Michael.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De todos modos, la vida en Ferrari, si obviamos el tema de ver como gana siempre tu compañero y no te comes una rosca, es bastante cómoda. Asumes que no vas a ganar, curras un poquito así para aparentar y tal y ganas mucho dinero sin demasiada presión. Eso si, a cambio hay que hacerlo mínimamente bien, no llevar la contraria y asumir quién es el jefe. Pero bueno, Irvine no hizo en ocasiones ninguna de las 3 cosas y tampoco lo echaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que irse a BAR-Honda o Honda o comoquiera que se llame el equipo el año que viene es una maniobra arriesgada y, por lo tanto, valiente por tu parte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y no lo habría sido tanto si al final Button hubiese ido a Williams y te hubieran puesto a cualquier novato de compañero, pero el inglés ya tiene un status en BAR y tu eres el que llega nuevo. Además, Button ha sido bastante solvente en sus últimas temporadas y no es de esperar que el año que viene vaya a peor, por lo tanto, vas a tener que medirte con un chaval que puede ponerte las cosas muy difíciles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sir Jackie dice que puedes estar a su altura. Sir Climens no lo tiene tan claro. Creo que Button es un piloto que va hacia arriba y Rubens uno que va hacia abajo y que ha jugado sus últimas cartas. Esta claro que al principio, Jenson debería ser más rápido y más confiado y Rubens siempre puedes decir que te estas haciendo al equipo y al coche, pero esto no sirve siempre de excusa. Tampoco servirá decir que te dan peor material que a tu compañero, porque eso se supone que solo pasa en Ferrari o por lo menos es el único equipo donde el segundo piloto puede decirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y bueno, creo que ya basta de meterte caña, Rubinho, que a fin de cuentas eres un buen tipo y me caes bien. Creo que has hecho lo que tiene que hacer cualquiera que quiera mejorar: cambiar. Cambiar comporta riesgos, pero si tienes fe en que el cambio es para bien y que Jenson no te va a dejar a la altura del betún, estaré encantado de verlo en 2006.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Animo Rubens!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Temporada 2006 - Equipos II</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/10/17/temporada-2006-equipos-ii/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2005 22:18:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/17/temporada-2006-equipos-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El otro día me quedé hablando de Williams y hoy voy a seguir con el resto de los equipos, que aquí sí que hay tema.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Honda&lt;/strong&gt;: ¿Cómo que Honda? Pues sí, Honda ha comprado BAR así que se acabaron los coches anunciando Luckies y estos japos seguro que se ponen rapidito manos a la obra. Al final han conseguido mantener a Jenson y han fichado a Rubens. ¿Y Taku &amp;#8220;el protegido de Honda&amp;#8221; Sato? Pues de momento en el equipo Honda no estará. El bueno de Rubinho tiene un papelón. Se ha ido de Ferrari esperando demostrar lo que vale&amp;#8230; y Jenson no se lo pondrá nada fácil. Un equipo interesante&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Red Bull Racing&lt;/strong&gt;: Este año han conseguido hacer un coche más que decente del trasto que tenía Jaguar el año pasado y es de esperar que mejoren para el año que viene. El duo Coulthard-Klien no ha ido del todo mal y han conseguido colarse en los puntos unas cuantas veces por lo que todo apunta que el año que viene seguirán en el equipo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;BMW&lt;/strong&gt;: Otros que van comprando equipos por ahí. Como Williams no se dejaba comprar pues han ido con el maletín a la puertas de Peter Sauber. Un buen negocio. Peter ha conseguido mantener a flote una escudería durante muchos años. De acuerdo que no ha conseguido destacar demasiado, pero por lo menos tampoco ha sido el farolillo rojo. Puede estar más que orgulloso de su trayectoria aunque seguro que le habría gustado obtener mejores resultados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Midland F1&lt;/strong&gt;: Otros que abandonan el barco. Tras un añito de transición, el año que viene Jordan abandona definitivamente el barco. Así como Sauber nunca ha destacado demasiado, Jordan tuvo años en los que estuvo justo detrás de los equipos de cabeza. Especialmente en el 99, con Hill y Frentzen, que fueron terceros tras Ferrari y McLaren. Desde entonces han ido en declive y las últimas temporadas han luchado por superar a los Minardis. Esperemos que los de Midland se lo curren pero no tengo demasiada fe. Se habla de que Albers y Karthikeyan pueden ser los pilotos aunque no hay nada seguro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Squadra Toro Rosso&lt;/strong&gt;: Vaya nombrecito se le va a quedar a Minardi el año que viene. Red Bull ya tiene 2 equipos de F1 y este será su segundo equipo para poner a sus pilotos a dedo. Por el momento Vitantonio Liuzzi parece tener hueco en el nuevo equipo y se dice que también correrá Scott Speed. Ya veremos que puede hacer la pasta de Red Bull con este equipo. ¿Darles alas? Cosas más raras se han visto. Pero los de Red Bull son gente seria y creo que pueden hacer algo, aunque necesitarán algo de tiempo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Honda II&lt;/strong&gt;: Se dice y se rumorea que Honda esta preparando entrar a la F1 con un segundo equipo para Taku ¿o es que pensabáis que el protegido de Honda se iba a quedar sin asiento? Juas. Hay que pagar mucha pasta por entrar así que supongo que querrán hacer algo serio. De estos japoneses no me fio. Cuando se ponen se ponen. Aún así tendrán que aplicarse muy mucho para entrar y presentar un coche para la próxima temporada.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Y por si no había bastante con todo este movimiento, el otro dia por China se rumoreaba que podía aparecer un 12º equipo!! Por lo visto McLaren estaría detrás de todo. Parece que se pone de moda esto de tener 2 equipos. Sería estupendo tener 24 coches, ya hace tiempo que no se ven tantos. Y a este ritmo, para 2007 ya tendremos segundos equipos de todas las escuderias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, también se ha especulado con la posibilidad de que Coca-Cola patrocine el Campeonato entero a cambio de unos 120 millones de $. Eso si que sería un puntazo. Estoy seguro de que la participación de Marlboro en el campeonato les frena y es que el dinero del tabaco no gusta demasiado a este tipo de empresas &amp;#8220;familiares&amp;#8221;, que las llaman ahora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y de momento esto es todo. En cuanto me entere de más cositas iré actualizando la entrada o añadiendo alguna nueva.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comentarios GP de China</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/10/16/comentarios-gp-de-china/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2005 23:50:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/16/comentarios-gp-de-china/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pues al fin hemos llegado al final de la temporada y no sin sobresaltos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya el año pasado China fue un gran premio curioso y lo de hoy no ha sido menos. Todo ha empezado en la vuelta de posicionamiento, dónde inexplicablemente Albers se ha comido a un Schumi que casi estaba parado en la pista ¿que pasó Micha? Se ve que China no es tu gran premio, porque luego va el tío y hace un trompo en una vuelta tras el Safety Car. Inexplicable. Vaya un broche de oro a una temporada mediocre del equipo rojo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aun así, Juan Pablo &amp;#8220;el pupas&amp;#8221; Montoya ha tenido otro dia aciago y ha pisado una tapa de alcantarilla o algo por el estilo. Y es que estas cosas sólo le pasan a Juancho. Así que al final ha sido cuarto en el campeonato y ha quedado finalmente superado por Michael.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El otro pupas es Fisichella. Hoy que tenia un merecido tercer puesto va y hace un poco el tonto en el pit lane y le meten un Stop-And-Go. Y es que a este chico tambien le pasa algo dia sí y dia también. Así que al final ha sido cuarto tras un afortunado Ralf Schumacher.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verdad es que con los 2 Safety Cars, el resultado final ha sido un poco extraño. Klien con el Red Bull ha sido 5º y Massa con el Sauber 6º.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo demás, a parte de las rarezas que han pasado en este Gran Premio, la carrera ha sido aburridilla. Los SC rompen mucho el ritmo y las entradas masivas en boxes a veces propician adelantamientos inverosímiles y resultados un tanto adulterados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final lo que más me ha gustado ha sido el final. Alonso cantando &amp;#8220;We are the champions&amp;#8221;. Eso no ha tenido precio. Luego la ceremonia del podio ha sido muy emotiva. Hoy Fernando y Briatore eran el duo más feliz y menos mal que el mundial de constructores no era importante&amp;#8230; Han trabajado muy bien este Gran Premio y al final el resultado es merecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fin, que tampoco hay mucho más que contar de esta carrera más bien sosilla en un circuito que, aunque tiene curvas interesantes, en conjunto no dice mucho. Mucha teoria y mucho diseño y al final na de na.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hale, el próximo comentario el 12 de Marzo para el GP de Bahrein. Hasta entonces.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP de China</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/10/13/previo-gp-de-china/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2005 23:32:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/13/previo-gp-de-china/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta semana no se me escapa y voy a escribir el previo del próximo y último Gran Premio de la temporada antes de que Kimi rompa el motor por 5ª vez esta temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Japón parecía que las balas plateadas iban a comerse el mundo y hacer otro doblete, aunque no lo tenían tan facil. Por suerte la lluvia hizo acto de presencia en el momento ideal y animó una carrera hasta convertirla en un clásico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que en China llegamos como estábamos en Japón, aunque esta vez Renault va 2 puntitos por delante de McLaren aunque vista la trayectoria del equipo de Ron Dennis en la segunda mitad de la temporada, lo tienen muy bien para sacarle a Renault 2 puntitos y más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo creo que si todo sale como está previsto, Kimi se escapará, igual Montoya irá detrás, aunque puede que Fernando esté por ahí enmedio. A Fisi no le veo. Espero que la próxima temporada esté un poco más animado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los puestos de atrás están ya bastante claros. Las diferencias son suficientes para que no haya cambios, aunque siempre puede haber fiascos. Y cada posición es mucha pasta así que nadie querrá perder la suya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al mundial de pilotos, tendría su gracia que Michael ganara a Montoya. Y es que es la regularidad contra los altibajos. Yo prefiero a Michael porque se lo ha currado mucho esta temporada sin perder la calma ni la voluntad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después, en un margen de 5 puntos entre el 7º y el 10º están Ralf Schumacher (39), Rubens (38), Button (36) y Webber (34). No es que las posiciones importen mucho, pero está bien que 4 escuderías estén disputando todavía algo, y es que esta temporada, aunque no lo parezca, la mitad de la tabla ha estado muy reñida y ha habido que pegarse para conseguir aunque fuera una 8ª plaza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y bueno, me gustaría haber hecho un análisis técnico como el que hice para Japón, pero no me conozco el circuito y no me llama comentarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún así, este circuito del alemán Herman Tilke tiene su interés, más que otros que ha hecho. Tiene buenas y anchas frenadas que ayudan a adelantar y algunas de las curvas más originales del campeonato. Yo soy más clásico y me gustan los circuitos de siempre, pero he de reconocer que el de China es interesante desde el punto de vista del piloto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que el Domingo a las 8:00 de la mañana, a ver cómo acaba este mundial. Ha sido un buen año.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Temporada 2006 - Equipos I</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/10/12/temporada-2006-equipos-i/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2005 22:35:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/12/temporada-2006-equipos-i/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ya estamos en plena &lt;em&gt;Silly Season&lt;/em&gt; (¿temporada tonta?), que es, en el mundillo de la Fórmula Uno, ese momento en que aparecen por todas partes rumores, especulaciones y suposiciones, algunas más creíbles, otras menos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahí es donde se van conformando los equipos de la temporada siguiente y hoy escribiré solamente sobre los cinco primeros, dejándome el resto y el posible 11º equipo para una entrada posterior.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Renault F1 Team&lt;/strong&gt;: Estabilidad en el equipo francés, con Alonso y Fisichella con los números 1 y 2 la próxima temporada. El que parece abandonar el barco es el probador Frank Montagny, que puede que acabé en Midland (ex Jordan). Es posible que le sustituya el subcampeón de GP2, Heikki Kovalainen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;McLaren Mercedes&lt;/strong&gt;: Poco movimiento en este equipo. Todo apunta a que Kimi y Juan Pablo seguirán en el equipo. El tercer piloto Pedro de la Rosa puede que tenga ofertas dada su excelente participación está temporada y sus buenas actuaciones los viernes. Él dice que sólo se irá a si le ofrecen un buen coche. Yo creo que le veremos en McLaren el año que viene.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ferrari&lt;/strong&gt;: Michael sigue por lo menos hasta su final de contrato en 2006, pero Rubens abandona el barco rojo en favor del también brasileño Felipe Massa, ahora piloto de Sauber. Barrichello por lo visto estará junto a Button (o no) en BAR Honda o como lo llamen el próximo año. El catalán Marc Gené por lo visto seguirá como tercer piloto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Panasonic Toyota&lt;/strong&gt;: El equipo con sede en Colonia parece contento con su pareja 2005: Jarno Trulli y Ralf Schumacher y no es probable que los cambien. Yo creo que Ralf sigue siendo inconstante y ha dejado algo que desear, pero tengo poca influencia sobre este equipo. Uno de los cambios importantes es que van a montar neumáticos Bridgestone para 2006 y esto les puede dar alguna ventaja sobre sus rivales.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Williams Cosworth&lt;/strong&gt;: Revolución el año que viene. Por un lado, también montarán Bridgestone, de cara a la temporada 2007 donde volverá a establecerse un único proveedor de neumáticos. Por otro lado, rompen su relación con BMW tras un par de temporadas que no les iba muy bien y van a montar Cosworth. Los motoristas ingleses son grandes especialistas en V8, pero desde luego no creo que ofrezcan la misma integración y colaboración que un fabricante en exclusiva que se juega mucho en la F1. Una incógnita. En cuanto a los pilotos, Mark Webber seguramente sigue en el equipo como primer piloto, pero Nick Heidfeld no parece que esté tan claro. Es posible que el campeón de la GP2, Niko Rosberg ocupe su plaza o por lo menos la de probador.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Como veis la cosa está todavía un poco verde, pero iré actualizando esta entrada a medida que vaya enterándome de cositas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis técnicos interesantes</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/10/10/analisis-tecnicos-interesantes/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2005 23:50:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/10/analisis-tecnicos-interesantes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A todos aquellos que les guste la tecnología de la Fórmula Uno, especialmente la aerodinámica y que sepan un poco de inglés, encontraréis en la sección de &lt;a href=&#34;https://web.archive.org/web/20150311211816/http://www.formula1.com/news/technical/&#34;&gt;Technical Analysis&lt;/a&gt; de la &lt;a href=&#34;http://www.formula1.com/&#34;&gt;página oficial&lt;/a&gt; del cameponato muchísima información interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2005/10/ta_article_877.jpg&#34; alt=&#34;Technical Analysis&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cada carrera sacan unos cuantos comentarios sobre novedades que se encuentran en alguno de los monoplazas explicando cuál es su función concreta y que es lo que mejora. Las ilustraciones son muy buenas y cumplen bien su función.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo sobre el &lt;a href=&#34;http://www.formula1.com/news/technical/2005/749/&#34;&gt;Gran Premio de Japón&lt;/a&gt; explican los sensores de altura de los Renault por laser, las nuevas pinzas de freno de BAR, la evolución B de Toyota (un poco tarde, por cierto), unas ranuras en el alerón trasero de los McLaren, los alerones secundarios que monta el Williams sobre el alerón delantero y los laterales del morro del BAR.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo os recomiendo que os paséis en cada gran premio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comentarios GP de Japón</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/10/09/comentarios-gp-de-japon/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2005 14:31:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/09/comentarios-gp-de-japon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cómo me gusta tener está bitácora para poder hablar de carreras tan impresionantes como este Gran Premio de Japón, una de las más electrizantes de los últimos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verdad es que la clasificación de ayer dejó la parrilla en una situación muy interesante. Los dos McLarens y el Renault de Alonso salían detrás de todo y eso siempre garantiza buenas remontadas. Esto también creaba el peligro de que hubiera algún accidente en las primeras vueltas, como le ocurrió a Montoya con un toque con Villeneuve (vaya par), que ha provocado la salida del Safety Car.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por suerte, Alonso y Räikkönen han salido airosos de las primeras vueltas y han empezado una histórica remontada. Lo mejor ha sido cuando se han puesto detrás de Michael Schumacher, que ha demostrado que la experiencia es un grado y que no tiene 7 campeonatos de casualidad. Aún así, lo de Alonso por fuera en la 130R seguro que no se lo esperaba. En mi opinión una de las mejores pasadas de la historia en una curva muy complicada. También ha hecho dos adelantamientos a final de la recta de meta, a Schumi y a Webber, casi pisando la hierba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kimi tampoco se ha quedado corto, adelantando también a Michael y en la última vuelta, a Giancarlo Fisichella. En definitiva, un carrerón de los dos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final Kimi se ha llevado el gato al agua gracias a una muy buena estrategia que le ha permitido aprovechar casi al 100% la gran velocidad del McLaren. Todo lo contrario que Alonso, que cada vez que ha salido de boxes ha encontrado tráfico y más tráfico, lo que al final le ha costado una posible victoria, aunque el tercer puesto ha sido un buen resultado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por tanto, el mundial de Constructores sigue apretado, con 2 puntos de ventaja de los de azul y todo se decidirá en China. Ferrari casi tiene asegurado el 3r puesto, ya que Toyota necesitaría un doblete para superarles, y va a ser que no. Por otro lado, y se me olvidó comentarlo en el previo, aún está abierta la lucha por el tercer lugar en el campeonato de pilotos. El accidente de Montoya ha permitido que Michael le saque 2 puntitos de ventaja y ya veremos como acaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y ahora espacio para mis reflexiones:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Insisto, un carrerón de los que hacen historia y afición aunque ya sé que ya lo he dichoi arriba.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fisi, ¿qué te pasó? Yo recordaba a un Giancarlo más rápido y agresivo y hoy ha sucumbido a Kimi de forma un tanto decepcionante. Conservando mucho en la chicane, dónde casi no se puede adelantar y regalándole espacio por tanto a Kimi en la recta de meta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sato, un caso de estudio. Por favor, para adelantar hay que meter el coche, no tirar de la pista a los que tienes delante. Pobre Jarno. Quizás esta táctica funciona en la Playstation, pero esto es la vida real. Una descalificación justificada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Otro penalizado ha sido Villeneuve por el toque con Montoya. +25 segundos, tampoco es un gran castigo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un tanto extraña la advertencia a Alonso de que dejara pasar a Klien por segunda vez por considerar que se había aprovechado de la chicane.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Webber muy bien. El de Williams ha sido regular y ha hecho su propia carrera sin problemas. Al final un cuarto puesto, solo por detrás de Renaults y McLarens debe dejarle un buen sabor de boca. Además, salía 7º y de los que llevaba por delante sólo le quedó Fisi por adelantar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Coulthard también ha estado bien. Otro gato viejo. Ha aprovechado su buena posición en la salida y ha conseguido no perder ningún puesto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Y Schumi&amp;#8230; ya se sabe que el que tuvo retuvo y con un Ferrari unos 2 segundos más lento que el Renault y el McLaren ha conseguido poner en aprietos a los dos para adelantarle. A ver si el año que viene Ferrari se recupera un poquillo y podemos verle más veces en los puestos de cabeza.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pues ahora ya solo queda esperar a China, última carrera de este interesante temporada, que tendrá lugar el domingo 16 de Octubre, a eso de las 8 de la mañana hora española.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP de Japón</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/10/07/previo-gp-de-japon-suzuka/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2005 19:12:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/07/previo-gp-de-japon-suzuka/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me hubiera gustado escribir este previo antes de que Kimi rompiera su motor por sexta vez esta temporada, pero el tiempo es caprichoso y a veces no da para más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poquito a poco ya hemos llegado a la penúltima prueba de la temporada, el Gran Premio de Japón, oficialmente conocido como &lt;em&gt;Fuji TV Japanese Grand Prix&lt;/em&gt; que resulta siempre interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este año la cosa de presenta calentita, y más con la rotura de Räikkönen. Renault y McLaren-Mercedes se juegan el campeonato y los plateados solo llevan 3 puntos de ventaja. Si tuviera que apostar no dudaria en que los chicos de Woking llevan las de ganar ya que en la segunda mitad de la temporada están volando en cada carrera, aunque los problemas de fiabilidad (sí, Ron, he dicho fiabilidad) les han privado de muchos puntos esta temporada. Habrá que ver también si es cierto eso que se dice de que Alonso iba conservando en las últimas carreras para asegurar el mundial. Y encima hay quien le ha criticado por ello (¿eh Ron?). Yo creo que iba bastante al límite, sin pasarse y que no irá mucho más allá en las últimas 2 carreras pero nunca se sabe, este chaval es una caja de sorpresas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Trazado Suzuka&#34; src=&#34;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/79/Circuit_Suzuka.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, la tercera plaza del Campeonato de Constructores también está en juego. Ferrari ha mejorado en las últimas carreras y parece que se llevará el gato al agua, un consuelo después de una nefasta temporada, pero si la gente de Toyota se pone las pilas pueden llegar a recortar los 17 puntos que llevan por detrás. De todos modos, los de Colonia han conseguido hacer un coche fiable y medianamente rápido esta temporada y Trulli se ha mostrado bastante regular a lo largo del campeonato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por si esto fuera poco, parece que las probabilidades de que llueva y además bien son bastante elevadas tanto el Sábado como el Domingo, de modo que la carrera puede ser una lotería como siempre que el agua aparece sobre la pista. Y es que si hay un Gran Premio donde suele llover es aquí y por supuesto también en Spa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y ahora si me permitís, voy a pasar un poco al tema técnico, que es el que más me gusta, sobretodo cuando me conozco el circuito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.suzukacircuit.com/&#34;&gt;Suzuka&lt;/a&gt; es un gran circuito de carreras, que alberga este Gran Premio desde el año 1987. En general a los pilotos les gusta y es que es capaz de poner a prueba el tacto de cualquiera que lo pruebe ya que es uno de los más técnicos y además tiene unas impresionantes curvas rápidas. Además, es el único circuito que se cruza a si mismo por un paso elevado, dándole una característica forma de 8.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para empezar, nada más acabar la larga recta vienen una serie de curvas. Primero la 1ª y la 2ª, que son 2 pero como si fueran una y enganchan con las curvas S hasta llegar a la curva Dunlop. Todas estas curvas están enlazadas de modo que la salida de una compromete la entrada de la siguiente y hay que ser muy preciso. Después va una bajada con un par de divertidas curvas a derechas que llevan de lleno a la curva Hairpin, muy cerrada de 180º. Luego se acelera a fondo en una rápida curva, la 200R para llegar a Spoon. Estas son 2 curvas seguidas muy complicadas en las que se puede uno salir fácilmente si no se va con cuidado. Esto lleva a la segunda recta del circuito que acaba en una de las curvas más famosas del Campeonato, la 130R, una increiblemente rápida curva a izquierdas. Luego hay que frenar fuerte para coger bien la chicane que desemboca de nuevo en la recta de meta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una vuelta muy entretenida y muy completa y recomiendo a todo el mundo que se dé una vueltecita en cualquier simulador que tenga a mano, ya sea de F1 o de cualquier cosa, como el &lt;a href=&#34;http://us.gran-turismo.com/es/products/gt4/&#34;&gt;Gran Turismo 4&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah, los horarios son, como siempre, de madrugada:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Calificación: Sábado, 6:00 AM (CET)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Carrera: Domingo, 7:00 AM (CET)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las banderas</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/10/03/las-banderas/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2005 23:25:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/03/las-banderas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En esta bitácora no se discrimina a nadie y el otro dia, hablando con la amiga Anita, me dijo que nunca había visto carreras de Fórmula Uno hasta que me conoció y luego tuvo una compañera de piso muy fan de Alonso que se tragaba todas las carreras (aunque me consta que ya las veía antes del auge de Fernandito).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se puede encontrar una &lt;a href=&#34;https://www.formula1.com/en/championship/inside-f1/understanding-f1-racing/Flags.html&#34;&gt;exhaustiva explicación&lt;/a&gt; en la &lt;a href=&#34;http://www.formula1.com/&#34;&gt;página oficial&lt;/a&gt; del campeonato, pero intentaré presentar una versión más didáctica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las más importantes y más habituales son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Amarilla:&lt;/strong&gt; &lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/11/F1_yellow_flag.svg/70px-F1_yellow_flag.svg.png&#34; alt=&#34;Bandera Amarilla&#34; /&gt;Esta bandera es probablemente una de las que más veces aparece durante la carrera ya que cualquier incidente que pueda acarrear cierto peligro en pista se señaliza con esta bandera. Mientras se está en un momento o una zona de bandera amarilla, no se puede adelantar. Existe también el caso, aunque menos frecuente de que se saquen 2 banderas amarillas en el mismo punto de control, que indican que hay bastante peligro y que se debe reducir la velocidad y eventualmente parar si así se pide.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Verde:&lt;/strong&gt; &lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/F1_green_flag.svg/70px-F1_green_flag.svg.png&#34; alt=&#34;Bandera Verde&#34; /&gt;Cuando el peligro pasa y la pista vuelve a estar en perfectas condiciones o termina la zona de banderas amarillas, se ondea la bandera verde para indicarlo. No tiene más misterio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Roja:&lt;/strong&gt; &lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/F1_red_flag.svg/70px-F1_red_flag.svg.png&#34; alt=&#34;Bandera Roja&#34; /&gt;Si se ondea la bandera roja mal asunto ya que significa que la carrera ha sido suspendida por el momento. Suele ocurrir cuando hay graves accidentes o las condiciones de la pista empeoran mucho por alguna causa. Por ejemplo, en Brasil 2003 se pudo ver una bandera roja cuando tras el accidente del Jaguar de Mark Webber, Alonso pisó un trozo de su vehículo en la última curva rapidísima y tuvo un grave accidente.
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Estas son en general las banderas de control de carrera a la que hay que añadir la &lt;strong&gt;Bandera a cuadros&lt;/strong&gt;&lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/99/F1_chequered_flag.svg/68px-F1_chequered_flag.svg.png&#34; alt=&#34;Bandera a Cuadros&#34; /&gt;, que está bastante claro para qué es. El primero que la ve es el que gana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, otra bandera que se ve mucho y es de las que siempre ayuda a crear un poco de polémica (junto a la amarilla) es la &lt;strong&gt;Bandera Azul&lt;/strong&gt;&lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/F1_light_blue_flag.svg/70px-F1_light_blue_flag.svg.png&#34; alt=&#34;Bandera Azul&#34; /&gt;. Esta bandera se enseña a los pilotos que van a ser doblados (van a perder una vuelta respecto al vehículo que les va a adelantar). Éstos tienen la obligación de dejarles pasar interfiriendo lo mínimo en su carrera. A veces es sencillo conseguirlo, pero otras, los pilotos que van a ser doblados puede que estén luchando entre ellos, incluso por los puntos y quieren dejar pasar pero sin perder demasiado tiempo. Otro día hablaré de los doblados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego ya vienen el resto de banderas menos comunes como:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Roja y Amarilla:&lt;/strong&gt; &lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/F1_yellow_flag_with_red_stripes.svg/70px-F1_yellow_flag_with_red_stripes.svg.png&#34; alt=&#34;Bandera Roja y Amarilla&#34; /&gt;Esta bandera, que es parecida a una bandera catalana pero girada, indica que la superficie de la pista está resbaladiza. Suele ser porque ha caido aceite en la pista por algún vehículo que ha tenido una fuga o una rotura aunque también puede indicar que hay agua.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Blanca:&lt;/strong&gt; &lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/F1_white_flag.svg/68px-F1_white_flag.svg.png&#34; alt=&#34;Bandera Blanca&#34; /&gt;En este momento no recuerdo haber visto una bandera blanca, pero se usa para indicar que hay un vehículo lento en la pista por algún motivo, como un pinchazo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, hay otras banderas que van acompañadas de un número y sirven para alertar o sancionar a un piloto/monoplaza en concreto. Estas son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Negra:&lt;/strong&gt; &lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/F1_black_flag.svg/70px-F1_black_flag.svg.png&#34; alt=&#34;Bandera Negra&#34; /&gt;Indica al piloto que lleva el número indicado que debe dirigirse a su box. En general (y que yo sepa) se usa para excluir a un piloto de la carrera. Si la memoria no me falla el último que la vio fue Montoya en Canada 2005 por una extraña maniobra que realizó estando el coche de seguridad en pista (ya explicaré otro dia el tema del Safety Car).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Negra/Naranja:&lt;/strong&gt; &lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/F1_black_flag_with_orange_circle.svg/70px-F1_black_flag_with_orange_circle.svg.png&#34; alt=&#34;Bandera Negra/Naranja&#34; /&gt;Esta bandera es negra y tiene inscrito un círculo naranja inscrito. Indica que el monoplaza con ese número debe dirigirse a boxes porque tiene un problema mecánico. Yo no recuerdo haberla visto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Blanca/Negra:&lt;/strong&gt; &lt;img class=&#34;alignright&#34; src=&#34;//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/90/F1_black_and_white_diagonal_flag.svg/68px-F1_black_and_white_diagonal_flag.svg.png&#34; alt=&#34;Bandera Blanca/Negra&#34; /&gt;Esta bandera es mitad blanca, mitad negra y advierte al piloto de que está teniendo un comportamiento antideportivo que puede acarrearle una bandera negra si sigue con él.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Y, ¿quién decide qué bandera mostrar y cuando? Pues la Dirección de Carrera generalmente. Actuamente el director de las carreras (entre otros cargos) es &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Charlie_Whiting&#34;&gt;Charlie Whiting&lt;/a&gt; y se encarga de dar la salida así como de coordinar al equipo de gente que esta en los puestos a pie de pista y enseña las banderas. La dirección también decide sobre las sanciones y penalizaciones a aplicar tanto antes, durante como después de la carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, actualmente los pilotos reciben información adicional. Por un lado de la dirección de pista que puede indicar la existencia de banderas a través de unas luces que tiene cada piloto en en volante. Esto es útil para que no te pille desprevenido el final de una bandera amarilla o del coche de seguridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, los equipos por radio ofrecen información adicional al piloto de lo que está ocurriendo en pista. Por ejemplo, la bandera roja y amarilla es muy imprecisa, pero desde el box de pueden indicar que el aceite se encuentra por ejemplo en la parte derecha de la pista, que mejor vayas por la izquierda y cosas por el estilo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un ejemplo claro son las penalizaciones conocidas como &amp;#8220;Drive Through&amp;#8221;, que simplemente significan que el monoplaza debe pasar por boxes y esperar allí 10 segundos sin derecho a repostaje. Estas no se avisan más que por radio a través de los equipos y no han ninguna bandera que sirva para avisar de esta sanción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Empieza el A1GP</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/10/02/a1gp/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2005 23:31:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/10/02/a1gp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/A1_Grand_Prix&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/en/d/d1/A1GP_logo_Powered_by_Ferrari_2008-09.jpg&#34; alt=&#34;A1GP&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fin de semana pasado, mientras todo el mundo parecía pendiente de las hazañas bélicas de Fernando, empezó en el mítico circuito de &lt;a href=&#34;http://www.brandshatch.co.uk/&#34;&gt;Brands Hatch&lt;/a&gt; el nuevo certamen &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/A1_Grand_Prix&#34;&gt;A1GP&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El caso es que este certamen se presenta de la nada como el primer campeonato por paí­ses, &amp;#8220;The World Cup of Motorsport&amp;#8221; que dicen ellos. La gracia está en que cada ente participante representa un país (hasta 25 países) y, pagando la cuota de inscripción, recibe todo el material necesario por parte de la organización. Luego, cada uno de los equipos ya tiene que buscarse sus técnicos, sus pilotos y sus patrocinadores. Se ha intentado hacer hincapié en este aspecto y han conseguido atraer bastantes países con poca tradición automovilística como Pakistán, Indonesia, Malasia, el Lí­bano o China.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El organizador de todo esto es un tal Sheikh Maktoum Hasher Maktoum Al Maktoum, un ricachón de los Emiratos Árabes con dotes de relaciones públicas. Ha conseguido reunir un equipo de gente interesante y el apoyo mediático de un grande de la Fórmula Uno, el británico &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/John_Surtees&#34;&gt;John Surtees&lt;/a&gt;. Caras conocidas hay en el equipo brasileño, con &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Emerson_Fittipaldi&#34;&gt;Emerson Fittipaldi&lt;/a&gt; como director técnico, Ronaldo como inversor y el hijo de &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Nelson_Piquet&#34;&gt;Nelson Piquet&lt;/a&gt;, Nelsinho, como piloto. El ex piloto de Jordan Ralph Firman también ha participado en las pruebas de los monoplazas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Técnicamente, la carrocería ha estado diseñada por el fabricante americano &lt;a href=&#34;http://www.lolacars.com/&#34;&gt;Lola Cars&lt;/a&gt;, pensando en que los coches tengan poca resistencia y creen un flujo de aire limpio detrás para que puedan ir los coches pegados y facilitar los adelantamientos. El chasis también es obra de los ingenieros de Lola, y usa las mismas tecnologías que los de Fórmula Uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El motor corre a cargo de &lt;a href=&#34;http://www.zytekgroup.co.uk/&#34;&gt;Zytek&lt;/a&gt;, un V8 a 90º de 3,4 litros que ofrece unos 520CV y pesa 120kg. Cada motor está diseñado para durar toda la temporada entera, aunque seguro que hay roturas. Además, los pilotos dispondrán por tiempo limitado un modo PowerBoost que dará 30CV adicionales que pueden ayudar en los adelantamientos. Este motor entrega la potencia a través de una caja de cambios semiautomática de 6 marchas, accionadas por las levas que se encuentran en el volante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los neumáticos son slicks que durarán toda la carrera fabricados por el especialista &lt;a href=&#34;http://www.avonracing.com&#34;&gt;Avon&lt;/a&gt;. Y para detener los vehículos, frenos de acero, en vez de cerámicos, como en los coches de calle. Menos potentes pero con unas condiciones de funcionamiento menos exigentes que estos últimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resto es bastante parecido a un Fórmula Uno actual. Cuando corran en circuitos comunes habrá que ver los tiempos. Tienen 300CV menos que un F1 por lo que serán más lentos en general y frenos de acero que alargan las frenadas. A cambio, tienen slicks y cierta carga aerodinámica que pueden hacer el paso por curva bastante rápido. En Sepang se verá, el 20 de noviembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como curiosidad, al ser un campeonato que no se corre en Europa (salvo los 3 primeros GPs, en Gran Bretaña, Alemania y Portugal), se corre en invierno desde el 25 de Septiembre de 2005 al 2 de Abril de 2006.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, aunque bastantes países europeos se han apuntado al carro (por lo menos los de más tradición), España al final no tiene equipo así que será difícil obtener buena cobertura por parte de los medios. Para los interesados, las carreras se retransmiten en SportmanÃ­a.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y ya, ya sé que esta es una bitácora sobre Fórmula Uno, pero tambien pone que es independiente, así que hablo de lo que quiero. Porque es tu derecho, porque nos gusta, porque sí.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>