<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>hungria on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/hungria/index.xml</link>
    <description>Recent content in hungria on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/hungria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Previo GP Turquía 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/08/23/previo-gp-turquia-2007/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2007 23:56:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/08/23/previo-gp-turquia-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cien grandes premios y quizás Fernando Alonso esté en uno de los puntos más complicados de su carrera deportiva. Ha pasado mucho ya desde que lo vimos aparecer con aquel Minardi pensando si correría la misma suerte que otros pilotos o llegaría a ser algo más&amp;#8230; y vaya si lo fue, 100 GPs le han dado para ganar dos campeonatos del mundo, ni más ni menos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero este año las cosas se complicaron con la aparición del chico de McLaren, un jovencito talentoso que lo hizo casi todo en GP2 y venía a comerse el mundo. Primero se podía pensar que aunque era bueno, tenía algo de suerte al principio pero el tiempo va pasando y Lewis no se baja del podio, incluso gana alguna que otra carrera. Otra vez más McLaren tenía una pareja de pilotos que se hablaban de tú a tú cómo hicieran en su momento Prost y Senna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el pasado GP de Hungría el asunto sencillamente se les fue un poco de las manos. Por un lado Fernando se la jugó al pequeño Lewis, pero después de que éste hubiese salido del cascarón y roto ese halo de inocencia que lo caracterizaba. En fin, parecía que les hubiesen echado algo en el desayuno a la pareja y tuvieron un mal dia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde entonces las críticas les han llovido por todas partes al dúo dinámico y esta mañana por lo visto han tenido una reunión privada con el jefe y no se les ha visto el pelo por el circuito. Veremos como les va este fin de semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/08/turquia20071.png&#34; alt=&#34;Circuito de Estambul&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al trazado, es un circuito artifical hecho por Tilke que llega a su tercer Gran Premio. La característica más importante es la curva 8. Larga de izquierdas, con cuatro vértices y complicada de trazar, incluso más de lo que el arquitecto quería. Esto condiciona bastante la puesta a punto del vehículo y obliga a que los neumáticos sean más blandos de lo deseable. En cualquier caso es un circuito interesante y técnico, veremos cómo les va a los McLaren y a los Ferrari, que aun no dan por perdido nada en este campeonato a falta de seis carreras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El domingo el desenlace.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Hungría 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/08/05/cronica-gp-hungria-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2007 20:17:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/08/05/cronica-gp-hungria-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vayamos al grano: la carrera de hoy no se ha corrido en la pista, como es habitual en Hungría así que voy a dar mi versión de los hechos y el resto os lo podéis saltar porque tampoco es que sea muy interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He estado leyendo sobre el incidente (&lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2007/08/04-alonso-hace-un-schumi-por-la-pole-en-hungria&#34;&gt;1&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/08/05-hamilton-se-pasa-de-listo&#34;&gt;2&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2007/08/05-la-fia-sanciona-a-alonso-y-a-mclaren&#34;&gt;3&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://f1-poleposition.blogspot.com/2007/08/dennis-exculpa-alonso-por-incidente.html&#34;&gt;4&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/08/05-la-federacion-espanola-protestara-oficialmente&#34;&gt;5&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/61383&#34;&gt;6&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/61385&#34;&gt;7&lt;/a&gt;&amp;#8230;) y la verdad es que dependiendo de la fuente las versiones son sumamente dispares y van apareciendo detalles a medida que pasan las horas. En mi opinión (ya que no conozco todos los hechos), por un lado está el _tema Hamilto_n y por otro lado está el &lt;em&gt;tema Alonso&lt;/em&gt;, que están relacionados pero son independiente. Por el lado del &lt;em&gt;tema Hamilton&lt;/em&gt;, aunque no se vió directamente en la retransmisión se ha podido &amp;#8220;sentir&amp;#8221; en el ambiente de McLaren: algo ha hecho que ha molestado al equipo, incluso a su protector Ron Dennis. Esto casi con toda seguridad fue desobedecer unas órdenes de equipo en la Q3, de las que no conozco los detalles pero que nos llevan al &lt;em&gt;tema Alonso&lt;/em&gt;. A días más, a días menos, Fernando no parece estar en su salsa en la escudería de Woking y ayer era un dia de los de menos por un tema de turnarse quién hace vueltas extra y quien no. Eso es una nimiedad y seguramente hay más tema de fondo en su competitiva relación con Hamilton y el aparente favoritismo del equipo por el británico. Hamilton supuestamente no debería haber esperado detrás de Fernando porque no debía haber estado allí y por algún motivo Alonso no salió cuando levantaron el pirulí: ¿realmente fue porque preguntó sobre las ruedas a sus mecánicos? ¿lo hizo a propósito? Yo opino lo segundo, dado que no me extraña ya que tenía las de perder, pero no lo podría decir con toda seguridad. El caso es que Dennis ha defendido a Fernando a capa y espada mientras Lewis se desentendía del tema pero los comisarios de Hungría, lejos de dejar que McLaren lave los trapos sucios en casa, ha penalizado al asturiano y a su equipo basándose en unos hechos como poco esclarecidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que como dijo el sabio, no sé nada. Probablemente todos mienten a medias y dan su versión remasterizada de los hechos para cambiar la historia a su favor pero al final a Lewis le ha salido más creíble y han penalizado al resto acusándolos de embusteros. En fin, esa ha sido la crónica del gran premio de Hungría. Hamilton se quedó con la pole y Alonso sin ella, relegado a la sexta plaza en la ratonera que es el Hungaroring.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en cuanto a la carrera, la salida ha sido muy poco accidentada. Lewis ha mantenido bien la posición y Kimi ha salido bien aprovechando una confusa salida de Heidfeld. Por detrás Alonso se ha dado un pequeño susto con el alemán y ha perdido dos posiciones, que ha recuperado durante la primera vuelta con habilidad. Trulli ha perdido unas cuantas posiciones y así como Massa que se ha visto superado por Sato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después, como era de esperar todo ha sido estable hasta el primer pit stop: Hamilton, Räikkönen, Heidfeld, Rosberg, Schumacher, Alonso, Kubica y Webber. Alonso presionaba un poco a Ralf pero era muy, muy complicado adelantar a un Toyota que parecía distinto a lo que nos tienen acostumbrados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego las estrategias se ha visto que eran distintas. Ha habido de todo. Algunos han parado tardísimo como Sato, Kovalainen, Wurz, Coulthard o Massa. El brasileño no ha podido pasar al japonés hasta la parada y eso le ha hecho perder cualquier opción a los puntos. Quizás la estrategia no ha sido muy acertada por parte de Ferrari, porque eso rea algo que claramente podía pasar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los que han ido a tres paradas, a los BMW no les ha salido del todo mal, manteniendo la posición Heidfeld y ganando siempre posiciones Kubica aunque al final no ha sido cuarto por los pelos. En cambio a Rosberg no le ha salido tan bien, quedarse detrás primero de Kovalainen y después de Wurz tras sendas paradas le ha retrasado y, lógicamente por otro lado, no ha podido conservar su excelente cuarta posición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los punteros, nada que comentar porque sus posiciones no han variado en toda la carrera, liderando Hamilton, seguido de cerca por Kimi hasta la bandera. Tercero ha sido Heidfeld en otra excelente dosis de regularidad y le ha, seguido Alonso. Ha tenido una salida algo floja pero ha sacado el máximo de sus pit stops, acercándose al final incluso a la tercera posición. Kubica le ha seguido demostrando una vez más que los BMW están ahí en todos los trazados. Mención a parte para Ralf Schumacher: hoy era su día. Ha salido quinto y ha llegado sexto en un Toyota que ha estado ahí todo el gran premio. Cerrando los puntos, Rosberg y Kovalainen, que ha hecho una estrategia un tanto extraña pero al final no le ha salido mal del todo, y eso que salía 11º. Desde luego, ser el mejor de los que no pasan a la Q3 a veces tiene su recompensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Decepciones la de Trulli, que a pesar de salir 8º ha salido mal y ha caido a una 12ª posición de la que poco se puede sacar en Hungaroring. También la de Massa, que ha sudado tinta detrás de Sato y ha redondeado un fin de semana para olvidar, por culpa de su equipo, todo sea dicho que le hundió en calificación dejándolo sin gasolina. Y Honda, Button no ha llegado y Barrichello ha sido el último. Lamentable resultado ¿cuánto tiempo más estarán en F1?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a las caras seminuevas (porque los dos habían estado ya en F1), Yamamoto ha debutado con Spyker, dejando de ser probador de Super Aguri. Ha durado poco, veremos más adelante. Y Vettel no ha podido hacer lo mismo que hizo con el BMW en EEUU terminando en los puntos, pero bueno, de donde no hay no se puede sacar mucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resumiendo, un GP sin mucha historia marcado por las polémicas que persiguen al equipo McLaren últimamente y que ha dado a Lewis 5 puntos más de ventaja sobre Alonso y le complica las cosas al asturiano. ¿Podrá ganar un rookie? Lo veremos en Turquía el próximo 26 de agosto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/2007/08/05-hamilton-aprovecha-el-favor-de-la-fia&#34;&gt;Hamilton aprovecha el favor de la FIA&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/08/gran-premio-de-hungra-2007.html&#34;&gt;Gran Premio de Hungría 2007&lt;/a&gt; [F1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Previo GP Hungría 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/08/02/previo-gp-hungria-2007/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2007 23:01:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/08/02/previo-gp-hungria-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vaya semanita. Llegan las vacaciones para muchos y parece que en la FIA se aburren como una ostra y quieren aburrirnos con sus estúpidas discusiones. No tengo ni idea ya de cómo terminará todo esto pero el campeonato está en juego: si las presiones para sancionar a McLaren siguen llegando del país transalpino, al final los sancionarán y adiós a todo. Ni para Hamilton ni para Alonso. Ferrari se disputará un mundial sin ningún interés y Kimi o Felipe podrían ser unos campeones descafeinados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así llegamos a Hungría. Este gran premio siempre me pilla en periodo vacacional pero espero el domingo poder ver la carrera en condiciones y escribir una crónica de ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/08/hungria20071.png&#34; alt=&#34;Circuito de Hungaroring&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hungaroring es una ratonera, un circuito que a Alonso le trae buenos recuerdos de su primera victoria con Renault en F1, hace ya unos añitos. Este año los McLaren están fuertes en los circuitos lentos y revirados con las ruedas más blandas y puede que les vaya bien. Si no recuerdo mal, además es uno de los lugares donde las posibilidades de que llueva son más elevadas y por lo que veo en las previsiones el tiempo no se espera que sea muy bueno, aunque no parece que vaya a llover. Es pronto para saberlo, les preguntaremos a los meteorólogos de Nürburgring.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que la cosa esta que trina dentro y fuera de la pista. Ferrari tiene que mantenerse y recortar distancias o los McLaren poco a poco van a ir cogiendo distancia. Además, está la lucha interna en ambos equipos que depara un bonito final de campeonato, si los despachos nos dejan, claro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta el domingo. Os dejo con unos consejos de Kubica (vaya realismo):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p align=&#34;center&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>