<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hungría on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/tag/hungria/</link><description>Recent content in Hungría on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 23 Aug 2007 23:56:24 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/hungria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Previo GP Turquía 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/08/23/previo-gp-turquia-2007/</link><pubDate>Thu, 23 Aug 2007 23:56:24 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/08/23/previo-gp-turquia-2007/</guid><description>Cien grandes premios y quizás Fernando Alonso esté en uno de los puntos más complicados de su carrera deportiva. Ha pasado mucho ya desde que lo vimos aparecer con aquel Minardi pensando si correría la misma suerte que otros pilotos o llegaría a ser algo más… y vaya si lo fue, 100 GPs le han dado para ganar dos campeonatos del mundo, ni más ni menos.
Pero este año las cosas se complicaron con la aparición del chico de McLaren, un jovencito talentoso que lo hizo casi todo en GP2 y venía a comerse el mundo.</description></item><item><title>Crónica GP Hungría 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/08/05/cronica-gp-hungria-2007/</link><pubDate>Sun, 05 Aug 2007 20:17:01 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/08/05/cronica-gp-hungria-2007/</guid><description>Vayamos al grano: la carrera de hoy no se ha corrido en la pista, como es habitual en Hungría así que voy a dar mi versión de los hechos y el resto os lo podéis saltar porque tampoco es que sea muy interesante.
He estado leyendo sobre el incidente (1, 2, 3, 4, 5, 6, 7…) y la verdad es que dependiendo de la fuente las versiones son sumamente dispares y van apareciendo detalles a medida que pasan las horas.</description></item><item><title>Previo GP Hungría 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/08/02/previo-gp-hungria-2007/</link><pubDate>Thu, 02 Aug 2007 23:01:58 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/08/02/previo-gp-hungria-2007/</guid><description>Vaya semanita. Llegan las vacaciones para muchos y parece que en la FIA se aburren como una ostra y quieren aburrirnos con sus estúpidas discusiones. No tengo ni idea ya de cómo terminará todo esto pero el campeonato está en juego: si las presiones para sancionar a McLaren siguen llegando del país transalpino, al final los sancionarán y adiós a todo. Ni para Hamilton ni para Alonso. Ferrari se disputará un mundial sin ningún interés y Kimi o Felipe podrían ser unos campeones descafeinados.</description></item></channel></rss>