<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Honda on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/tag/honda/</link><description>Recent content in Honda on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 08 Jul 2007 22:33:58 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/honda/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Crónica GP Gran Bretaña 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/08/cronica-gp-gran-bretana-2007/</link><pubDate>Sun, 08 Jul 2007 22:33:58 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/08/cronica-gp-gran-bretana-2007/</guid><description>Parece que Hamilton ha dejado hoy de ser aquel piloto perfecto al que todo parecía salirle bien. Quizás ha sido la presión de correr en casa, el duro trabajo de relaciones públicas de esta semana o que ha preferido una configuración del eje trasero distinta de la de Fernando, pero el caso es que el británico hoy parecía algo deshinchado. Además, ha cometido un error en su primer repostaje donde al parecer se le ha escapado el embrague y casi se va con la manguera como hiciera Albers la semana pasada.</description></item><item><title>Previo GP Francia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/29/previo-gp-francia-2007/</link><pubDate>Fri, 29 Jun 2007 16:38:49 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/29/previo-gp-francia-2007/</guid><description>Mientras el Vaticano se debate si fue un milagro o no lo de Robert Kubica, los monoplazas ya están de hecho rodando en Magny Cours, en el corazón de Francia, en la ciudad de Nevers.
En el tema extradeportivo la verdad es que estas semanas la cosa ha estado interesante. Por un lado el extraño affaire de Ferrari con uno de sus más importantes ingenieros, el británico Nigel Stepney, al que acusan de sabotaje de los bólidos rojos en el pasado Gran Premio de Mónaco.</description></item><item><title>Crónica GP España 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/05/13/cronica-gp-espana-2007/</link><pubDate>Sun, 13 May 2007 23:05:52 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/13/cronica-gp-espana-2007/</guid><description>Dicen que una salida es media carrera y suele ser verdad. La clasificación determina la salida, pero la salida determina la carrera.
Alonso ha salido a por todas y ha pasado a Massa por fuera ligeramente, pero llevaba la trazada mala y necesitaba agarre. No sé si confiaba en que Massa soltase el acelerador o en que estaba más atrás de lo que estaba pero el caso es que le ha dejado poco espacio y se han tocado.</description></item><item><title>Previo GP Bahréin 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/04/13/previo-gp-bahrein-2007/</link><pubDate>Fri, 13 Apr 2007 16:57:15 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/13/previo-gp-bahrein-2007/</guid><description>Sol, calor, viento y arena son los adjetivos que mejor califican el entorno en el que se ubica el circuito de Sakhir, ubicado en medio del desierto de un rico país de Oriente Próximo.
Se le da bien a Alonso este moderno trazado ya que ha ganado las dos últimas ediciones, pero puede que este año lo tenga más complicado, aunque visto lo visto en Australia y Malasia, cualquier cosa puede pasar.</description></item><item><title>Previo GP Malasia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/04/05/previo-gp-malasia-2007/</link><pubDate>Thu, 05 Apr 2007 19:27:23 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/05/previo-gp-malasia-2007/</guid><description>Tras la incógnita del primer gran premio de la temporada, llega un año más el GP de Malasia, disputado siempre en condiciones extremas de calor y humedad que han hecho palidecer literalmente a más de uno (¿Alonso? ¿Häkkinen?).
El circuito de Sepang es bastante poco dado a los adelantamientos aunque tiene un par de curvas cerradas a final de recta, las curvas rápidas limitan mucho el acercamiento entre los coches. Y en cuanto a las condiciones, probalemente sol, calor y humedad, lo que aumenta el cansancio y disminuye las capacidades físicas de los pilotos.</description></item><item><title>Previo 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/03/13/previo-2007/</link><pubDate>Tue, 13 Mar 2007 22:50:38 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/13/previo-2007/</guid><description>Llevo ya unos días con la intención de escribir algo sobre la temporada que se nos avecina pero por problemillas con el anterior servidor no he podido en los últimos días hasta hoy. Como dice el dicho, nunca es tarde.
Para los que hayan vivido en otra galaxia durante los últimos meses, Schumi se ha retirado y eso lleva inevitablemente a una serie de cambios más o menos drásticos en los distintos equipos punteros.</description></item><item><title>Balance 2006 (Equipos)</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/28/balance-2006-equipos/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2006 14:33:21 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/28/balance-2006-equipos/</guid><description>Ya hace casi una semana que acabó la emocionante temporada 2006 y llega la hora de hacer balance. Empiezo en orden inverso de clasificación y dejo para otro día los pilotos.
Renault - 9/10
Una buena temporada de Renault. Pero la progresión de Ferrari les cogió un poco por sorpresa. Fallos en los repostajes y salidas de tono de algunos miembros del equipo ante las decisiones de la FIA han manchado una impecable temporada.</description></item><item><title>Crónica GP de Japón</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/08/cronica-gp-de-japon/</link><pubDate>Sun, 08 Oct 2006 21:23:07 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/08/cronica-gp-de-japon/</guid><description>Como decía la canción, “la vida te da sorpresas, sorpresas te da la vida”. Y es que todo el mundo puede tener un mal dia, y a veces la fiabilidad puede dar al traste con todas las ilusiones de un piloto.
Claro, que nunca sabremos si la rotura de Schumacher ha sido casualidad, simplemente mala suerte o que en Ferrari han tensado demasiado la cuerda, confiando que el motor aguantara bien las dos carreras a tope.</description></item></channel></rss>