<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>11 on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/11/</link><description>Recent content in 11 on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 24 Nov 2005 00:49:39 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/2005/11/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Alonso VS Kimi - Resultados</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/11/24/alonso-vs-kimi-resultados/</link><pubDate>Thu, 24 Nov 2005 00:49:39 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/11/24/alonso-vs-kimi-resultados/</guid><description>Han salido finalmente los resultados de las encuestas que se realizan anualmente online por la revista “F1 Racing” (de la cual existe la versión española, por 4,95€, cada 25 de cada mes, mas o menos y ahora estoy recordando que no compré la de noviembre).
Los resultados completos aun no es han publicado (salen en la revista) pero los de itv.com han publicado un avance. Han votado más de 40.000 aficionados y lectores.</description></item><item><title>Un equipo español? Juas!</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/11/18/un-equipo-espanol-juas/</link><pubDate>Fri, 18 Nov 2005 00:49:28 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/11/18/un-equipo-espanol-juas/</guid><description>Acabo de leer en F1Racing.net que se está montando un equipo español de Fórmula Uno.
Por lo visto, el señor Alfonso de Orleans-Borbón está detrás del proyecto y contaría con el apoyo de Repsol y Telefónica, que ya han estado involucrados en F1 en el pasado y en el presente.
De Orleans-Borbón ya tiene una escudería de Gp2, Racing Engineering, que ha quedado este año quinta en el campeonato con el suizo Neel Jani y el valenciano Borja García (7º y 14º respectivamente).</description></item><item><title>Newey abandona McLaren</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/11/09/newey-abandona-mclaren/</link><pubDate>Wed, 09 Nov 2005 00:21:06 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/11/09/newey-abandona-mclaren/</guid><description>La noticia, confirmada hoy por fuentes de Red Bull Racing, es que Adrian Newey se incorporará en el equipo del toro volador para la temporada 2006, dejando atrás una exitosa y fructífera relación con McLaren, donde se incorporó en 1997.
Esto, es quizás la conclusión del famoso Neweygate, cuando hacia el final de la temporada 2001, Bobby Rahal, entonces en Jaguar, estuvo a punto de birlarle a Newey al mismisimo Ron Dennis.</description></item><item><title>Michael y el reglamento</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/11/05/michael-y-el-reglamento/</link><pubDate>Sat, 05 Nov 2005 14:09:48 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/11/05/michael-y-el-reglamento/</guid><description>Esta semana la cosa no le ha ido muy bien a Michael ya que se ha lesionado un poco jugando a futbol, aunque al final no ha sido nada grave.
Aun así, no ha escatimado en sus críticas a la FIA, diciendo que tantos cambios de reglamento le parecen una farsa. No podría estar más de acuerdo, Michael. El año que viene vuelven a cambiar las normas de clasificación, vuelven los cambios de neumáticos y ponen motores más pequeños.</description></item><item><title>El equipo número 11</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/11/01/el-equipo-numero-11/</link><pubDate>Tue, 01 Nov 2005 23:15:48 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/11/01/el-equipo-numero-11/</guid><description>Bueno, pues hoy se ha anunciado en una rueda de prensa cual será el nuevo equipo para el año que viene.
Como se sospechaba, Honda estaba detrás de todo este asunto, en colaboración con el ex piloto japonés Aguri Suzuki. Actualmente Suzuki es director de la escudería “Super Aguri Fernandez Racing” de la Indy Racing Leage y quiere dar el salto a la F1, bajo el nombre de “Super Aguri F1”.</description></item></channel></rss>