<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>11 on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/2005/11/index.xml</link>
    <description>Recent content in 11 on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/2005/11/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Alonso VS Kimi - Resultados</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/11/24/alonso-vs-kimi-resultados/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2005 00:49:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/11/24/alonso-vs-kimi-resultados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Han salido finalmente los resultados de las encuestas que se realizan anualmente online por la revista &amp;#8220;F1 Racing&amp;#8221; (de la cual existe la versión española, por 4,95€, cada 25 de cada mes, mas o menos y ahora estoy recordando que no compré la de noviembre).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los resultados completos aun no es han publicado (salen en la revista) pero los de &lt;a href=&#34;http://www.itv.com/formula1/&#34;&gt;itv.com&lt;/a&gt; han publicado un avance. Han votado más de 40.000 aficionados y lectores. Los resultados más o menos van a ser así:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hombre del año&lt;/strong&gt;: Fernando Alonso&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Piloto del año&lt;/strong&gt;: Kimi Räikkönen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Coche del año&lt;/strong&gt;: McLaren MP4-20&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mejor adelantamiento&lt;/strong&gt;: Montoya sobre Alonso en Silverstone (pero se votó antes de Suzuka)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Yo personalmente discrepo. Ya he dicho mil veces que no soy un gran fan de Alonso, pero está claro que ha ganado el mundial haciendo uso de todas las armas de las que dispone un piloto, sin dejarse ninguna bajo la manga. Ya veré los porcentajes en la revista, pero no creo que Kimi haya sido mejor piloto este año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y lo de mejor coche&amp;#8230;. pues no se yo. La verdad es que el McLaren es un buen coche, muy bueno, pero se rompe. Y eso es un hecho. Y cuando un coche se rompe, pues tan tan bueno no será, digo yo. Pero en fin, hay que tener en cuenta que la edición original es británica y que probablemente sean de allí muchos de los votantes. También más datos al tener los resultados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, lo del adelantamiento, estoy seguro que si hubiera entrado Suzuka habría ganado el adelantamiento de Alonso sobre Schumacher. Ese no ha sido el del año, ¡ha sido el del siglo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pues eso, actualizaré la noticia en cuanto lea el número de diciembre.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un equipo español? Juas!</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/11/18/un-equipo-espanol-juas/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2005 00:49:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/11/18/un-equipo-espanol-juas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Acabo de leer en &lt;a href=&#34;http://www.f1racing.net&#34;&gt;F1Racing.net&lt;/a&gt; que se está &lt;a href=&#34;http://www.gpupdate.net/en/f1-news/103383/new-spanish-f1-team-being-put-together/&#34;&gt;montando un equipo español&lt;/a&gt; de Fórmula Uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo visto, el señor Alfonso de Orleans-Borbón está detrás del proyecto y contaría con el apoyo de Repsol y Telefónica, que ya han estado involucrados en F1 en el pasado y en el presente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De Orleans-Borbón ya tiene una escudería de Gp2, &lt;a href=&#34;http://www.racing-engineering.com&#34;&gt;Racing Engineering&lt;/a&gt;, que ha quedado este año quinta en el campeonato con el suizo &lt;a href=&#34;http://www.borjagarcia.com/&#34;&gt;Neel Jani&lt;/a&gt; y el valenciano &lt;a href=&#34;http://www.borjagarcia.com/&#34;&gt;Borja García&lt;/a&gt; (7º y 14º respectivamente). También tiene un equipo en el Campeonato de España de F3.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alfonso ha declarado que están trabajando en el proyecto pero que aun no hay nada concreto de momento y que para mediados de 2006 quieren tener algo más seguro para poder competir en 2007 o 2008.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es curioso, pero he tenido una pequeña sensación de déjà vu al leer esta noticia. Ya hubo en el pasado un intento, o por lo menos eso se dijo, de hacer un equipo español. En aquel caso estaba metido Joan Viladeprat también si no recuerdo mal y los dos de siempre, Telefónica y Repsol, que por lo visto son las únicas empresas nacionales que pueden tener algún interés en promocionarse a nivel mundial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo por mi parte soy bastante, por no decir mucho, escéptico en este asunto. Es muy difícil entrar hoy en dia en la F1. Se necesita muchísima pasta para hacer algo decente y creo que sin el apoyo de un gran fabricante es complicado competir al más alto nivel. Así que me venga a la mente, solamente Sauber hacía algo decente en la temporada 2005 y ya se ve como ha terminado, vendido a BMW. Y en 2006, veremos si Williams, sin el apoyo incondicional de la marca bávara pueden mantenerse a un buen nivel, cosa que dudo teniendo en cuenta que solo estarán 1 año con Cosworth ya que igual en 2007 les motoriza Toyota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno, que de momento todo esto es papel mojado y ya veremos más adelante si llegan a buen puerto. Estoy seguro de que la ambición está ahí, pero el muro a escalar es muy alto.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Newey abandona McLaren</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/11/09/newey-abandona-mclaren/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2005 00:21:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/11/09/newey-abandona-mclaren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La noticia, confirmada hoy por fuentes de Red Bull Racing, es que Adrian Newey se incorporará en el equipo del toro volador para la temporada 2006, dejando atrás una exitosa y fructífera relación con McLaren, donde se incorporó en 1997.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto, es quizás la conclusión del famoso Neweygate, cuando hacia el final de la temporada 2001, Bobby Rahal, entonces en Jaguar, estuvo a punto de birlarle a Newey al mismisimo Ron Dennis. Por suerte o por desgracia, Ron consiguió convencerle de que se quedara, pero estaba claro que Newey quería dejar el barco en algún momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy, paradójicamente, se anuncia su marcha a Red Bull, que en realidad es el mismo sitio donde habría acabado si hubiese entrado en Jaguar. O quizás no, porque podría haber ayudado a conseguir los resultados que querían ver los jefazos de Ford, y no habrían decidido vender al magnate suizo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y muchos diréis ¿y quién es este tipo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pues bien, como uno puede leer en la &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Adrian_Newey&#34;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Adrian_Newey&#34;&gt;Adrian Newey&lt;/a&gt; es, sin lugar a dudas, uno de los grandes ingenieros de la F1 actual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y solamente hay que ver su palmarés. Empezó su carrera en Fórmula Uno en 1986, en el equipo Force, que se disolvió a final de año. Gracias a su currículum en la CART, se incorporó en March (que se pasó a llamar Leyton House más adelante) para la siguiente temporada. Al final de 1990 fue despedido de esta escudería por los malos resultados, pero fue notable su aportación y innovación en el plano aerodinámico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al año siguiente, Patrick Head lo fichó sin dudar para la, entonces aún jóven, escudería Williams. Ya en 1991 se vieron sus frutos, aunque Ayrton Senna se llevó el gato al agua con el McLaren. Aún así, en 1992 el León Nigel Mansell y en 1993, Alain Prost, dieron el título de constructores a los de Grove.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1994 fue sin duda un mal año. El Willams no acababa de ir fino y el accidente mortal de Ayrton Senna acabó de enturbiar las relaciones entre Newey y el equipo. Aun así, estuvieron cerca, pero Schumi se llevó su primer título con el sorprendente Benetton.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El siguiente año la cosa no cambió y la relación no iba bien, y, aunque en 1996, Damon Hill y Jacques Villeneuve dominaron la temporada a placer, para el fin de la temporada, Newey ya tenía un pie fuera de Williams.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que se fue a McLaren. Y en 1998 y 1999, el grandísimo Mika Häkkinen ganó el título y estuvo a punto de hacerlo de nuevo en 2000, aunque la suerte sonrió esta vez a Michael Schumacher.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde entonces, McLaren ha hecho coches bastante buenos que no han estado a la altura de los Ferrari, aunque como se ha visto esta temporada 2005, han sido técnicamente superiores a los Renault, sobretodo a partir de media temporada. Los problemas y fallos que ha sufrido el vehículo han enturbiado claramente el buen hacer de la aerodinámica de Newey.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como se ha comentado antes, estuvo a puntito de dejar McLaren ya en 2001, pero sobretodo a partir de 2004, los rumores que situaban a Newey fuera de la escudería inglesa han ido creciendo, hasta desembocar en la noticia de hoy, que se unirá a Red Bull Racing.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Mucha suerte Adrian!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más información&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;· F1 Central - &lt;a href=&#34;http://web.archive.org/web/20081120140438/http://formula-1.updatesport.com/news/article/1131454397/formula_one/F1headlines/Newey-to-Red-Bull-official/view.html&#34;&gt;Newey to Red Bull - official&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael y el reglamento</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/11/05/michael-y-el-reglamento/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 14:09:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/11/05/michael-y-el-reglamento/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta semana la cosa no le ha ido muy bien a Michael ya que se ha lesionado un poco jugando a futbol, aunque al final no ha sido nada grave.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aun así, no ha escatimado en sus críticas a la FIA, diciendo que tantos cambios de reglamento le parecen una farsa. No podría estar más de acuerdo, Michael. El año que viene vuelven a cambiar las normas de clasificación, vuelven los cambios de neumáticos y ponen motores más pequeños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo de los motores, aunque es una faena, tiene un pase para reducir la potencia de los monoplazas pero lo demás&amp;#8230; Se supone que lo de los neumáticos únicos se hizo para reducir costes y ahora vuelven a poner los cambios. Los costes además tampoco se redujeron tanto, aunque los chicos de Michelin no estan muy de acuerdo con volver a la norma antigua. Para lo que les queda en la F1 (es posible que se marchen en 2007) tampoco importa mucho lo que digan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y lo de la clasificación ya lo comenté en un post anterior. Y seguro que si a mitad de temporada la cosa no sale como esperaban, pues se vuelve a cambiar y punto. Será por inventiva estos de la FIA&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siguiendo con Michael, también he leido por algún sitio (no voy a citar fuentes) que no entiende porqué a algunos pilotos les cuesta aceptar que su compañero es más rápido y ponen excusas baratas para justificarse. Estaba hablando, claro, de Fisichella y de Montoya. El primero apela a su mala suerte y el segundo a que &amp;#8220;no acaba de hacerse con el carro&amp;#8221;. Y parte de razón lo le falta al chaval, pero es que a nadie le gusta reconocer que Räikkönen y Alonso les dan sopas con hondas. Es la naturaleza humana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y finalmente, cambiando de tema, a Pizzonia le han dado la patada. Y a buenas horas porque ya no está la cosa como para ponerse a buscar un volante. El agraciado con el puesto de segundo piloto de Williams a sido Nico Rosberg, que correrá el año que viene junto a Mark Webber. No creo que sea un gran año para la escudería de Grove, pero a Nico, hijo de Keke, le será un gran punto de entrada en la F1. El chico promete.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El equipo número 11</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2005/11/01/el-equipo-numero-11/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2005 23:15:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2005/11/01/el-equipo-numero-11/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bueno, pues hoy se ha anunciado en una rueda de prensa cual será el nuevo equipo para el año que viene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como se sospechaba, Honda estaba detrás de todo este asunto, en colaboración con el ex piloto japonés &lt;a href=&#34;http://www.grandprix.com/gpe/drv-suzagu.html&#34;&gt;Aguri Suzuki&lt;/a&gt;. Actualmente Suzuki es director de la escudería &lt;a href=&#34;http://www.superagurifernandezracing.net/&#34;&gt;&amp;#8220;Super Aguri Fernandez Racing&amp;#8221;&lt;/a&gt; de la Indy Racing Leage y quiere dar el salto a la F1, bajo el nombre de &amp;#8220;Super Aguri F1&amp;#8221;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ha desvelado que usarán motores Honda, neumáticos Bridgestone y se van a instalar en la antigua fábrica de Arrows en el Reino Unido. Teniendo en cuenta que ya estamos en noviembre, aseguran que &amp;#8220;aun queda mucho trabajo&amp;#8221;. No puedo estar más de acuerdo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los pilotos, parece que Takuma Sato tiene muchas posibilidades de ser el primer piloto, como ya se había filtrado. En cuanto al segundo de abordo, se ha hablado de Anthony Davidson o Adam Carroll, y incluso del piloto del equipo Aguri de la IRL, Kosuke Matsuura. Un equipo 100% japonés si que sería realmente interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, hoy se ha confirmado otro piloto para Midland F1. El holandés &lt;a href=&#34;http://www.christijan.com/&#34;&gt;Christijan Albers&lt;/a&gt;, que ha corrido en la temporada 2005 en la escudería Minardi, será uno de los pilotos la próxima temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más información:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.paddocktalk.com/news/html/modules.php?op=modload&amp;amp;name=News&amp;amp;file=article&amp;amp;sid=23528&amp;amp;newlang=&amp;amp;topic=8&amp;amp;catid=17&#34;&gt;PaddockTalk - &amp;#8217;11th&amp;#8217; F1 Team Announced!&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>