<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>06 on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/</link><description>Recent content in 06 on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 29 Jun 2007 16:38:49 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/2007/06/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Previo GP Francia 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/29/previo-gp-francia-2007/</link><pubDate>Fri, 29 Jun 2007 16:38:49 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/29/previo-gp-francia-2007/</guid><description>Mientras el Vaticano se debate si fue un milagro o no lo de Robert Kubica, los monoplazas ya están de hecho rodando en Magny Cours, en el corazón de Francia, en la ciudad de Nevers.
En el tema extradeportivo la verdad es que estas semanas la cosa ha estado interesante. Por un lado el extraño affaire de Ferrari con uno de sus más importantes ingenieros, el británico Nigel Stepney, al que acusan de sabotaje de los bólidos rojos en el pasado Gran Premio de Mónaco.</description></item><item><title>Crónica GP EEUU 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/17/cronica-gp-eeuu-2007/</link><pubDate>Sun, 17 Jun 2007 23:08:06 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/17/cronica-gp-eeuu-2007/</guid><description>Parece que Hamilton ha vuelto a hacer de las suyas y se ha adjudicado su segundo triunfo consecutivo. Por lo visto norteamérica le da suerte y ha sido intratable hoy en Indianápolis.
Pero recapitulemos. Todo el fin de semana parecía que Alonso estaba siendo más rápido que nadie en el óvalo estadounidense pero en la clasificación, no aguantó el pulso de Lewis y éste se llevó el gato al agua por muy poco.</description></item><item><title>Previo GP EEUU 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/14/previo-gp-eeuu-2007/</link><pubDate>Thu, 14 Jun 2007 22:23:30 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/14/previo-gp-eeuu-2007/</guid><description>Bueno, casi estamos aun digiriendo el GP de Canadá, que dió bastante de sí y ya tenemos aquí un año más el GP de EEUU en el mítico óvalo del Indianapolis Motor Speedway, un poco adulterado, eso sí, para la F1 moderna.
De los flecos que quedaron, esta el accidente de Kubica, que al final será sustituido por Vettel en este GP como medida cautelar, aunque aparentemente no tiene nada que no se pase con un poco de descanso, pero por si las moscas.</description></item><item><title>Crónica GP Canadá 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/10/cronica-gp-canada-2007/</link><pubDate>Sun, 10 Jun 2007 23:01:22 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/10/cronica-gp-canada-2007/</guid><description>Finalmente, como parecían indicar todos los pronósticos y viene amenazando desde que empezó la temporada, Hamilton ha ganado el incidentado y emocionante Gran Premio de Canadá 2007, una primera victoria en el Campeonato del Mundo que presagia muchas más y pone el campeonato al rojo vivo (y no de Ferrari…).
La carrera la verdad es que ha sido complicada de seguir. En la salida, Alonso, medio intentando presionar a Hamilton se ha ido recto en la primera chicane y ha cedido la posición a Heidfeld y casi colisiona con Lewis.</description></item><item><title>Previo GP Canadá 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/07/previo-gp-canada-2007/</link><pubDate>Thu, 07 Jun 2007 22:33:32 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/07/previo-gp-canada-2007/</guid><description>Volvemos de nuevo a este país tan grande y especial como es Canadá, justo cuando acabamos de conmemorar el 25 aniversario de la muerte de su piloto más internacional, el mítico Gilles Villeneuve que da nombre al circuito semiurbano de Montreal.
Lejos de ser una ratonera como es Mónaco, este circuito canadiense consta de unas cuantas zonas bastante rápidas con zig-zags bastante divertidos y espectaculares que transcurren por entre un bonito parque lleno de árboles.</description></item><item><title>Valencia acogerá un GP hasta 2014</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/06/01/valencia-acogera-un-gp-hasta-2014/</link><pubDate>Fri, 01 Jun 2007 17:44:45 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/06/01/valencia-acogera-un-gp-hasta-2014/</guid><description>Hace algún tiempo mostré mi escepticismo sobre la celebración de un Gran Premio en Valencia (dónde casualmente resido) y, aunque la decisión iba en contra de todos los predicados de la FIA y la organización de la F1 en los últimos años, había una posibilidad:
“Sólo hay una cosa que puede salvar esta cita: la pasta. El gobierno de la Generalitat, como ha hecho con la Copa del América, pondrá toda la carne en el asador y los duros que haga falta encima de la mesa…”</description></item></channel></rss>