<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Reglamento on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/tag/reglamento/</link><description>Recent content in Reglamento on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 30 May 2007 23:20:19 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/reglamento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>McLaren 1 - Bernie 0</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/05/30/mclaren-1-bernie-0/</link><pubDate>Wed, 30 May 2007 23:20:19 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/05/30/mclaren-1-bernie-0/</guid><description>Aun no he entendido muy bien qué se pretendía con la investigación que se abrió a McLaren por los supuestos hechos del pasado gran premio de Mónaco.
Por lo visto decidieron investigar si hubo algún tipo de órdenes de equipo que obligasen a Hamilton a reducir su ritmo para dejar ganar a Alonso. En mi opinión, la norma que aparece en el artículo 39.1 del reglamento de esta temporada sobre las órdenes de equipo me parece bastante ambigua.</description></item><item><title>Calendario y normas 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/18/calendario-y-normas-2007/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2006 23:47:31 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/18/calendario-y-normas-2007/</guid><description>Calendario
En una reunión mantenida hoy en el World Motor Sport Council celebrado hoy en Barcelona, se han decidido entre otras cosas, el calendario definitivo de 2007 y las normas que se aplicarán en dicha temporada.
El calendario, casi igual que el provisional, es el siguiente:
Australia - Albert Park - 18 de marzo - movido desde el tercero Malasia - Sepang - 8 de abril Bahrein - Bahrein - 15 de abril - movido desde el primero España - Catalunya - 13 de mayo Mónaco - Montecarlo - 27 de mayo Canadá - Gilles Villeneuve - 10 de junio Estados Unidos - Indianapolis - 17 de junio Francia - Magny Cours - 1 de julio Gran Bretaña - Silverstone - 8 de julio - retrasado 2 carreras Alemania - Nürburgring - 22 de julio - en 2008 será Hockenheim y se alternarán Hungría - Hungaroring - 5 de agosto Turquía - Estambul - 26 de agosto Italia - Monza - 9 de septiembre Bélgica - Spa - 16 de septiembre Japón - Fuji - 30 de septiembre China - Shangai - 7 de octubre - cambiado con Japón Brasil - Brasil - 21 de octubre Lo comentado ya, vuelve Spa y se confirma la salida de San Marino (Imola) del campeonato.</description></item></channel></rss>