<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Williams on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/tag/williams/</link><description>Recent content in Williams on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 06 Jul 2007 17:47:12 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/williams/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Previo GP Gran Bretaña 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/06/previo-gp-gran-bretana-2007/</link><pubDate>Fri, 06 Jul 2007 17:47:12 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/06/previo-gp-gran-bretana-2007/</guid><description>Cada año se oyen rumores de que Silverstone peligra, que no cumple con los requisitos impuestos por Bernie, que si tal que si cual, pero año tras año hay Gran Premio en una de las mecas del automovilismo. Es el GP de casa de la mayor parte de los equipos así que todos quieren dar buena impresión y aprovechar la cercanía. Como aliciente este año está la posible victoria de un británico como Lewis Hamilton ante su afición, así que la cosa promete para los espectadores.</description></item><item><title>Previo GP Bahréin 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/04/13/previo-gp-bahrein-2007/</link><pubDate>Fri, 13 Apr 2007 16:57:15 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/04/13/previo-gp-bahrein-2007/</guid><description>Sol, calor, viento y arena son los adjetivos que mejor califican el entorno en el que se ubica el circuito de Sakhir, ubicado en medio del desierto de un rico país de Oriente Próximo.
Se le da bien a Alonso este moderno trazado ya que ha ganado las dos últimas ediciones, pero puede que este año lo tenga más complicado, aunque visto lo visto en Australia y Malasia, cualquier cosa puede pasar.</description></item><item><title>Previo 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/03/13/previo-2007/</link><pubDate>Tue, 13 Mar 2007 22:50:38 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/03/13/previo-2007/</guid><description>Llevo ya unos días con la intención de escribir algo sobre la temporada que se nos avecina pero por problemillas con el anterior servidor no he podido en los últimos días hasta hoy. Como dice el dicho, nunca es tarde.
Para los que hayan vivido en otra galaxia durante los últimos meses, Schumi se ha retirado y eso lleva inevitablemente a una serie de cambios más o menos drásticos en los distintos equipos punteros.</description></item><item><title>Balance 2006 (Equipos)</title><link>http://f1blog.climens.net/2006/10/28/balance-2006-equipos/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2006 14:33:21 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2006/10/28/balance-2006-equipos/</guid><description>Ya hace casi una semana que acabó la emocionante temporada 2006 y llega la hora de hacer balance. Empiezo en orden inverso de clasificación y dejo para otro día los pilotos.
Renault - 9/10
Una buena temporada de Renault. Pero la progresión de Ferrari les cogió un poco por sorpresa. Fallos en los repostajes y salidas de tono de algunos miembros del equipo ante las decisiones de la FIA han manchado una impecable temporada.</description></item><item><title>Newey abandona McLaren</title><link>http://f1blog.climens.net/2005/11/09/newey-abandona-mclaren/</link><pubDate>Wed, 09 Nov 2005 00:21:06 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2005/11/09/newey-abandona-mclaren/</guid><description>La noticia, confirmada hoy por fuentes de Red Bull Racing, es que Adrian Newey se incorporará en el equipo del toro volador para la temporada 2006, dejando atrás una exitosa y fructífera relación con McLaren, donde se incorporó en 1997.
Esto, es quizás la conclusión del famoso Neweygate, cuando hacia el final de la temporada 2001, Bobby Rahal, entonces en Jaguar, estuvo a punto de birlarle a Newey al mismisimo Ron Dennis.</description></item></channel></rss>