<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>03 on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/2008/03/index.xml</link>
    <description>Recent content in 03 on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/2008/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Despedida y cierre</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2008/03/14/despedida-y-cierre/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2008 19:11:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2008/03/14/despedida-y-cierre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ni un resumen de la temporada 2007, ni una previa de la que empieza, todo apuntaba a que esto estaba terminando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya cuando acabó Brasil dije que no más, pero pensé: bueno, quizás de cara a la próxima temporada me apetezca un poco más seguir con mis crónicas en el blog, pero la verdad es que no. Y para hacerlo a desgana, pues mejor no lo hago.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando empecé el blog, el 26 de septiembre de 2005, curiosamente con el &lt;a href=&#34;http://f1blog.climens.net/2005/09/26/cronica-gp-de-brasil/&#34;&gt;GP de Brasil&lt;/a&gt;, último de la temporada en que Alonso ganó su primer título, escribía más y poco a poco dejé de comentar las noticias o escribir artículos técnicos para centrarme solamente en las previas y las crónicas. Previas que escribía a toda prisa y crónicas que a veces hacía a horas intempestivas o días después porque no había podido ver la carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, ahora hay muchos blogs de F1 interesantes, sobretodo a raíz del ascenso de Alonso en la F1. Por ejemplo yo habitualmente leo, sin orden particular:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Crónicas de Fórmula 1: Información actualizada y resúmenes de noticias periódicos. Algún refrito de formula1.com, pero en resumen está interesante.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/&#34;&gt;F1 de hoy y de siempre&lt;/a&gt;: Sin entrar a valorar su peculiar diseño, J.Arce escribe sobre actualidad pero a veces deja algún detallado artículo histórico al más puro estilo Javier del Arco. Además tenemos una visión parecida del alonsismo y de la imparcialidad demostrada del calvo y Serrano.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1-poleposition.blogspot.com/&#34;&gt;Formula 1 Pole Position&lt;/a&gt;: Con un diseño recargado estilo MySpace y un poco en la línea sensacionalista marcada por Telecinco, pero aún así se trabajan las noticias día a día.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.formulaf1.es/&#34;&gt;Fórmula F1&lt;/a&gt;: Centrado un poco también en la figura de Alonso, tienen un blog interesante. Además, tienen un &lt;a href=&#34;http://twitter.com/formulaf1&#34;&gt;usuario de Twitter&lt;/a&gt; para seguir al minuto las noticias que publican.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://soloformula1.wordpress.com/&#34;&gt;Sólo Fórmula 1&lt;/a&gt;: A.Alonso escribe un blog interesante y bien presentado que además tiene una pequeña descripción de piloto, escuderías y resultados y además una sección de conceptos básicos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.racingpasion.com/&#34;&gt;Racingpasión&lt;/a&gt;: Otro blog más de la colección de Weblogs SL. dedicado al mundo de las carreras. Se tratan todas las especialidades en posts breves pero con muchos lectores y comentarios.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En resumen, como véis hay bastante información por el mundo. Ahora me dedicaré a ver las carreras más relajado y comentarlas con los amigos y dejar comentarios en los blogs que visito, metiendo caña y espero que algo de cordura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvido saludar a todos los que han escrito: Cunyatman, Marc, J.Arce, Chel, Jop, Javi, Juanfran, Hispaniol, FormulaF1 y alguno más que me dejo. Un saludo a todos y gracias por haber seguido este blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Hasta siempre*!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;* No aseguro que sea una despedida definitiva, puede que me vuelva a picar el gusanillo. Si no es así, pues un día de estos cerraré el chiringuito.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>