<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>webber on 1 día en las carreras</title>
    <link>http://f1blog.climens.net/tag/webber/index.xml</link>
    <description>Recent content in webber on 1 día en las carreras</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/webber/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Previo GP China 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/10/04/previo-gp-china-2007/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2007 22:41:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/04/previo-gp-china-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Después del revés de Japón para las aspiraciones de Alonso y de Räikkönen mientras que el polémico Lewis se libraba de penalizaciones por sus maniobras de dudosa factura, llegamos a China, un circuito que empieza a establecerse como uno más del calendario y no uno de los múltiples intentos de Ecclestone de llevar a Oriente la Fórmula Uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso sí, es un circuito made by Tilke con lo que tiene las virtudes y los defectos de otros circuitos suyos como Turquía o Malasia: anchas pistas, largas rectas culminadas por curvas cerradas, curvones de cierta dificultad y en casos como este, formas caprichosas y un cierto aire de artificalidad. Nada nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://f1blog.climens.net/files/2007/10/china071.png&#34; alt=&#34;Circuito de Shangai&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La carrera no tendría por supuesto el mismo interés si no hubiese pasado lo que pasó en Japón, dejando la temporada en manos de Hamilton si algo inesperado no trastoca sus planes y vuelve a ponerlo a tiro de Fernando, aunque al llevar 12 puntos de ventaja, la última palabra siempre estaría en manos del británico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde luego este último ha sido el protagonista de la semana por sus maniobras de frenado y aceleración tras el Safety Car. Son peligrosas en seco, pero en mojado mucho más y sigo sin comprender como ni siquiera lo han retrasado en la parrilla. Claro que si han penalizado al pobre Vettel, evidentemente consideran que Lewis no hizo nada mal. Eso sí, ahora están estudiando de nuevo las imágenes a raíz de unas tomas grabadas por un videoaficionado que muestran de cerca el accidente y que curiosamente la FIA se ha encargado de &amp;#8220;eliminar&amp;#8221; de Youtube. Pero ya las ha visto todo el mundo y Franz Tost de Toro Rosso se ha vuelto a quejar a la FIA, como por ejemplo lo ha hecho Webber (miembro del GPDA) y por supuesto Vettel que defiende su inocencia. Si ocurre algo supongo que será retrasar a Lewis 10 posiciones en parrilla ¿se atreverán a algo más?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resumiendo, que el China si todo va como está previsto, el británico de McLaren se puede proclamar campeón del Mundo de el campeonato más apretado y más turbulento de los últimos tiempos. Lo veremos el domingo a las 8 de la mañana. Venga, que tampoco es tanto madrugón.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Bélgica 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/09/16/cronica-gp-belgica-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2007 22:46:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/16/cronica-gp-belgica-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las calificaciones miden una cosa: la velocidad absoluta a una vuelta. Pero cuando esto coincide exactamente con la velocidad en carrera pasa lo que ha pasado hoy (si no hay incidentes, claro): mismo orden de llegada que de salida, lo que no dice mucho a favor de la competitividad de la F1 moderna. Vamos, lo de siempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, los asuntos extradeportivos vuelven a eclipsar una vez más la carrera. Las declaraciones son cada vez más hilarantes y la credibilidad de McLaren se pone en duda por momentos y la FIA sigue demostrando que sus decisiones son completamente despóticas y se rigen por criterios de lo más variopinto. Vamos, lo de siempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la carrera de hoy, lo más emocionante e interesante han sido los 10 primeros segundos de carrera: la primera curva y la llegada a Eau Rouge. Kimi y Massa han salido sin problemas cogiendo sus posiciones y dejando a los McLaren detrás. Ahí se libraba una batalla con numerosas connotaciones: Alonso y Hamilton han llegado casi emparejados a la primera curva. El británico por fuera y Alonso le ha dejado sin espacio por lo que ha tenido que hacer una excursión por la escapatoria (que no era de tierra por suerte para él), mientras que el Asturiano ha tocado ligeramente la hierba. Pero Lewis se ha reincorporado de nuevo casi parejos pero Fernando tenía otra vez el lado bueno de Eau Rouge y ahí si que no caben dos coches, así que el rookie superdotado ha tenido que aflojar un poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como &lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/a-hamilton-no-le-gusto-nada-la-salida-de-alonso&#34;&gt;ha dicho Hamilton, la maniobra ha sido dura&lt;/a&gt;, pero legal. Fernando no ha estado exento de maniobras de este tipo durante la temporada, contra Massa y contra Lewis y él había sido el de atrás por el lado malo: los alonsistas les habían puesto a caldo por su juego sucio y por no dejar sitio: chorradas. Fernando hace lo mismo que todos, que es como hay que hacer carreras: adelantar a los de delante y en su defecto, que no te adelanten los de atrás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resto de la carrera ha sido un paseo de los coches rojos y plateados. El único detalle que ha dado un poco de tensión entre los McLaren ha sido la tardía entrada de Lewis en el segundo &lt;em&gt;stint&lt;/em&gt;, que de haber estado más cerca de Fernando y con ayuda del tráfico podría haber sido una buena estrategia para cogerle la posición. Eso ha sido todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras los cuatro primeros un sólido Heidfeld. Ha salido mal: tras la primera vuelta Kovalainen y Webber le habían pasado pero no ha sido problema para él: lo del finlandés era solo un espejismo y a Mark y a Nico (que salía por delante suyo) les ha pasado en boxes con un largo primer &lt;em&gt;stint&lt;/em&gt;. Misión cumplida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nico fue rápido ayer, pero era solo porque iba poco cargado: el BMW sigue siendo más rápido que el Williams, aunque se ha hecho con una meritoria sexta plaza que va muy codiciada, una buena carrera para el alemán, que cada vez está más lejos de Wurz y va siendo un piloto más completo: no creo que el Williams sea un coche especialmente bueno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No muy lejos de él, el Red Bull de Webber y el Renault de Kovalainen, que sigue obteniendo mejores resultados que Fisichella, aunque hoy el italiano ha tenido un mal día: ha tenido que cambiar motor saliendo el último y ha abandonado tras la primera vuelta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la puerta de los puntos ha quedado Robert Kubica, que ha tenido que hacer una carrera a contracorriente ya que cambió ayer el motor y salía decimocuarto. Ha dado bastante espectáculo a la carrera, sobretodo tras Kovalainen. Mucho humo ha salido de sus neumáticos apurando las frenadas, quizás era demasiado agresivo cuando no había mucho que hacer en vez de centrarse en los puntos que realmente podía adelantar, pero bueno, así animaba un poco esta carrerita. Al final ha quedado persiguiendo de nuevo a Heikki, pero bueno, otro día será.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mención especial para Toyota, nunca he entendido demasiado la irregularidad de Trulli y Ralf. Hoy Jarno salía bien, se coló en la Q3 y salía octavo pero se desinfla en carrera, le ha superado al final el hermanísimo, que ha salido 10º. No sé realmente cuál será su suerte el año que viene: el italiano aun tiene un año de contrato pero a Ralf le tendrían que renovar&amp;#8230; no creo que lo hagan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por no hablar de Honda&amp;#8230; ver a Barrichello superado en pista por Sato (aunque al final ha quedado por detrás) es algo que no les hace ninguna gracia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como dato curioso, ha habido cinco abandonos, casi todos por problemas mecánicos: es un circuito muy duro para los motores y las suspensiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quedan tres carreras. Alonso está a 2 puntos de Hamilton y Räikkönen a 13. Si le van las cosas bien igual hasta podría ganar, aunque lo tiene difícil, no es imposible. En cuanto a los McLaren&amp;#8230; es una lucha dentro y fuera de la pista: espero que sean lo bastante profesionales en el equipo para no dejar tirado a Fernando por mucho que la relación sea tensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En dos semanas, el Gran Premio de Japón en Fuji, un circuito nuevo para casi todos salvo para los japoneses y alguno que haya corrido en el país del sol naciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/victoria-de-raikkonen-y-titulo-mundial-para-ferrari&#34;&gt;Victoria de Räikkönen y título mundial para Ferrari&lt;/a&gt; [racingpasión.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/09/gran-premio-de-blgica-2007.html&#34;&gt;Perfecto para Ferrari&lt;/a&gt; [f1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://soloformula1.wordpress.com/2007/09/16/alonso-acaba-tercero-y-le-quita-otro-punto-a-hamilton/&#34;&gt;Alonso acaba tercero y le quita otro punto a Hamilton&lt;/a&gt; [solo f1]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1-poleposition.blogspot.com/2007/09/doblete-y-ttulo-mundial-para-ferrari-en.html&#34;&gt;Doblete y título mundial para Ferrari en Spa&lt;/a&gt; [f1 pole position]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://cronicasf1.blogspot.com/2007/09/blgica-2007-la-crnica.html&#34;&gt;Bélgica 2007 - La crónica&lt;/a&gt; [crónicas de f1]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, dedicar este post al gran Colin McRae, &lt;a href=&#34;http://www.elpais.com/articulo/deportes/Fallece/Colin/McRae/accidente/helicoptero/Escocia/elpepudep/20070916elpepudep_2/Tes&#34;&gt;fallecido ayer en un terrible accidente junto a su hijo&lt;/a&gt;, por los grandes momentos que ha brindado al mundo de los rallies:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p align=&#34;center&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica GP Europa 2007</title>
      <link>http://f1blog.climens.net/2007/07/22/cronica-gp-europa-2007/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jul 2007 23:22:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/22/cronica-gp-europa-2007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La lluvia, ese gran ingrediente para dar carreras emocionantes y alterar las posiciones en pro del espectáculo, dónde además salen a relucir algunas de las habilidades más innatas de los pilotos más diestros sobre pavimento mojado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la salida ya estaban avisando, en menos de 5 minutos caería lluvia sobre el circuito. Breve, eso si, pero posiblemente intensa. De todos modos los comisarios no podían hacer mucho: si no había caído nada, la carrera se celebraba sobre seco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kimi ha salido perfecto, manteniendo su posición y Massa también, ganándole en las primeras curvas el sitio a Alonso que no ha tenido más remedio que ceder. Hamilton estaba por detrás, después del grave accidente de ayer del que salió ileso. Por suerte para él ha podido remontar unas cuantas posiciones sobretodo gracias al toque entre los dos BMW, que han podido seguir en carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún así, todo esto ha sido efímero. Antes de acabar la vuelta el agua caía a raudales sobre el asfalto. Kimi ha cometido un grave error al entrar y ha patinado por lo que se ha visto obligado a dar una vuelta más con ruedas de seco sobre pavimento muy mojado. Muchos de los demás han entrado en boxes, entre ellos Massa y los dos McLarens. Como anécdota, Winkelhock que debutaba con Spyker en su carrera de casa, había salido desde el pit lane con ruedas de mojado y al no tener que hacer la parada se ha puesto lider.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces ha empezado la fiesta, aquaplanning en la recta de meta: Button, Hamilton, Sutil, Rosberg y finalmente Speed han sufrido las consecuencias y han acabado en la puzolana con mejor o peor suerte. El último ha sido Liuzzi que ha chocado levemente contra el tractor. Tras esto, la dirección de carrera ha decidido sacar el safety car, mientras la grúa volvía a poner a Hamilton sobre lo negro. A la vuelta siguiente (la 4 todavía), se ha suspendido la carrera por la fuerte lluvia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las 14:35 la carrera ha sido reanudada con salida lanzada y se le ha permitido a Hamilton recuperar la vuelta perdida, cosas de las nuevas normas de 2007. No ha llegado a contactar con el pelotón ya que ha entrado en boxes a cambiar las ruedas por unas de seco. Luego al salir se ha dado un paseo por la tierra, desde luego hoy no tenía su día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Winkelhock le ha durado poco su liderato, pero ha dado buena publicidad a los Spyker. Massa, Alonso y poco a poco todos han ido pasándole. Además por detrás ha habido interesantes adelantamientos aprovechando las múltiples pasadas de frenada y las distintas trazadas que se pueden hacer sobre mojado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La referencia era ahora Hamilton, con secos, para ver cuándo era el momento de cambiar los intermedios. Sobre las vueltas 12-13 han ido entrando todos para poner ruedas duras, en vista de hacer solamente una parada más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resto de la carrera ha ido más o menos relajado. Massa poco a poco se distanciaba de Alonso. Por detrás Kimi les marcaba de cerca y a una distancia ya respetable iba el Red Bull de Webber, Kovalainen siguiéndole muy de cerca tras un buen adelantamiento a Wurz y más atrás, Coulthard, Kubica y Heidfeld. Este último ha protagonizado una maniobra con Schumacher, ya que le ha metido el morro por el interior sin tener prácticamente espacio y el Toyota ha tenido que abandonar la carrera. Ralf estaba bastante cabreado tras la acción y parte de razón tenía. La dirección de carrera ha anunciado que se investigaría el incidente, pero al final nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un poco más tarde, mazazo pada Ferrari: el bólido de Kimi parecía funcionar de manera intermitente y al final no ha podido llegar a boxes por poco. Otra oportunidad perdida cuando la carrera aún estaba muy abierta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al parecer se preveía otro chaparrón en pocos minutos. Kovalainen, que iba sexto tras el abandono de su compatriota ha sido el primero en entrar a poner intermedios. Demasiado pronto, la lluvia no venía y se ha visto adelantado por todos sus perseguidores. Vale, era un riesgo, pero ha echado por la borda una excelente carrera de Heikki.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no estaba todo dicho y al final ha empezado a llover, y bastante fuerte en algunos tramos del circuito y a ocho vueltas del final el dueto de cabeza ha parado a poner intermedias. 7 y 8 segundos llevaba el brasileño de ventaja sobre Alonso pero el asturiano ha estado magistral, recortando distancias en cada curva hasta que lo ha tenido a tiro en un par de vueltas. Entonces ha atacado, una vez tras otra, por la derecha, por la izquierda, por dentro, por fuera y al final le ha sacado medio coche. Massa ha intentado conservar la posición un tanto agresivamente y casi acaban en la puzolana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y aquí ha venido la polémica. Por suerte para ambos no ha pasado nada pero esta vez, no como ocurriera en el GP de España, dónde Alonso no ganó del todo la posición, Massa podía ver perfectamente el coche del asturiano a su derecha pero ha &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=8S_9urzUrcY&#34;&gt;seguido con su trazada golpeando el lateral del McLaren&lt;/a&gt;. Al final de la carrera, en un gesto un tanto feo, Alonso ha llamado al cámara para mostrarle los desperfectos sufridos y en la sala de pesado ha tenido una airosa discusión con Massa diciéndole que lo había hecho a propósito. En fin, cosas que pasan en las carreras cuando uno está bajo presión. Luego Alonso se ha disculpado en la rueda de prensa aduciendo su recriminación a la tensión que tenía en la última fase de la carrera. Dicha tensión ha quedado manifiesta en sus ganas de ganar y por la puerta grande. Hacía mucho tiempo que no se le veía tan contento en el podio y realmente ha sido una merecida victoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el podio les ha acompañado Webber que ha corrido muy bien hoy sacándo lo máximo del Red Bull, que casi pierde la plaza en favor de Wurz que le estaba presionando en las últimas vueltas buscando el error del australiano. Buen resutado también para el de Williams. Y el otro Red Bull de Coulthard ha sido 5º, ganando 14 posiciones ya que solamente salía por delante de los Spyker: otro carrerón del escocés. La sexta plaza ha sido para Heidfeld, que a última hora ha pasado a Kubica, supongo que por algún fallo del polaco, aunque no lo he visto en la realización.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y ya con vuelta perdida pero en los puntos ha entrado Kovalainen, al que al final no le ha salido mal del todo la apuesta por la lluvia, aunque podía haber sido un poco mejor. Tras él Hamilton, que no ha tenido su fin de semana y se ha visto que la lluvia no es su elemento favorito, aunque habrá que verlo en otras ocasiones. Luego Fisichella, Barrichello, Davidson y Trulli, que tampoco ha tenido su día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En definitiva, una carrera algo compleja pero entretenida con sopresas propiciadas por la lluvia y un final de infarto con golpe de efecto de Alonso. Y además el campeonato se pone apretado, con el asturiano a 2 puntos de Hamilton y Massa vuelve a estar por delante de Räikkönen. Interesante situación. Veremos que ocurre en dos semanas en Hungría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras crónicas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.motorpasion.com/2007/07/22-carrera-historica-en-nurburgring&#34;&gt;Carrera histórica en Nürburgring&lt;/a&gt; [motorpasion.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.autosport.com/news/report.php/id/61047&#34;&gt;Alonso wins chaotic European GP&lt;/a&gt; [autosport.com]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://f1dehoyydesiempre.blogspot.com/2007/07/g-p-de-europa-2007.html&#34;&gt;G.P. de Europa 2007&lt;/a&gt; [f1 de hoy y de siempre]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.motorpasion.com/formula1/el-campeon-gana-y-se-desata-en-nurburgring&#34;&gt;El campeón gana y se desata en Nürburgring&lt;/a&gt; [racingpasion.com]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>