<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Webber on 1 día en las carreras</title><link>http://f1blog.climens.net/tag/webber/</link><description>Recent content in Webber on 1 día en las carreras</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 04 Oct 2007 22:41:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://f1blog.climens.net/tag/webber/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Previo GP China 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/10/04/previo-gp-china-2007/</link><pubDate>Thu, 04 Oct 2007 22:41:45 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/10/04/previo-gp-china-2007/</guid><description>Después del revés de Japón para las aspiraciones de Alonso y de Räikkönen mientras que el polémico Lewis se libraba de penalizaciones por sus maniobras de dudosa factura, llegamos a China, un circuito que empieza a establecerse como uno más del calendario y no uno de los múltiples intentos de Ecclestone de llevar a Oriente la Fórmula Uno.
Eso sí, es un circuito made by Tilke con lo que tiene las virtudes y los defectos de otros circuitos suyos como Turquía o Malasia: anchas pistas, largas rectas culminadas por curvas cerradas, curvones de cierta dificultad y en casos como este, formas caprichosas y un cierto aire de artificalidad.</description></item><item><title>Crónica GP Bélgica 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/09/16/cronica-gp-belgica-2007/</link><pubDate>Sun, 16 Sep 2007 22:46:15 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/09/16/cronica-gp-belgica-2007/</guid><description>Las calificaciones miden una cosa: la velocidad absoluta a una vuelta. Pero cuando esto coincide exactamente con la velocidad en carrera pasa lo que ha pasado hoy (si no hay incidentes, claro): mismo orden de llegada que de salida, lo que no dice mucho a favor de la competitividad de la F1 moderna. Vamos, lo de siempre.
Por otro lado, los asuntos extradeportivos vuelven a eclipsar una vez más la carrera.</description></item><item><title>Crónica GP Europa 2007</title><link>http://f1blog.climens.net/2007/07/22/cronica-gp-europa-2007/</link><pubDate>Sun, 22 Jul 2007 23:22:39 +0000</pubDate><guid>http://f1blog.climens.net/2007/07/22/cronica-gp-europa-2007/</guid><description>La lluvia, ese gran ingrediente para dar carreras emocionantes y alterar las posiciones en pro del espectáculo, dónde además salen a relucir algunas de las habilidades más innatas de los pilotos más diestros sobre pavimento mojado.
En la salida ya estaban avisando, en menos de 5 minutos caería lluvia sobre el circuito. Breve, eso si, pero posiblemente intensa. De todos modos los comisarios no podían hacer mucho: si no había caído nada, la carrera se celebraba sobre seco.</description></item></channel></rss>